var Ci=(e,n)=>()=>(n||e((n={exports:{}}).exports,n),n.exports);var kS=Ci((Pe,xe)=>{(function(){const n=document.createElement("link").relList;if(n&&n.supports&&n.supports("modulepreload"))return;for(const s of document.querySelectorAll('link[rel="modulepreload"]'))o(s);new MutationObserver(s=>{for(const i of s)if(i.type==="childList")for(const r of i.addedNodes)r.tagName==="LINK"&&r.rel==="modulepreload"&&o(r)}).observe(document,{childList:!0,subtree:!0});function t(s){const i={};return s.integrity&&(i.integrity=s.integrity),s.referrerPolicy&&(i.referrerPolicy=s.referrerPolicy),s.crossOrigin==="use-credentials"?i.credentials="include":s.crossOrigin==="anonymous"?i.credentials="omit":i.credentials="same-origin",i}function o(s){if(s.ep)return;s.ep=!0;const i=t(s);fetch(s.href,i)}})();/**
* @vue/shared v3.5.17
* (c) 2018-present Yuxi (Evan) You and Vue contributors
* @license MIT
**//*! #__NO_SIDE_EFFECTS__ */function Qt(e){const n=Object.create(null);for(const t of e.split(","))n[t]=1;return t=>t in n}const O={},rn=[],ve=()=>{},qi=()=>!1,lt=e=>e.charCodeAt(0)===111&&e.charCodeAt(1)===110&&(e.charCodeAt(2)>122||e.charCodeAt(2)<97),Kt=e=>e.startsWith("onUpdate:"),ne=Object.assign,$t=(e,n)=>{const t=e.indexOf(n);t>-1&&e.splice(t,1)},yi=Object.prototype.hasOwnProperty,x=(e,n)=>yi.call(e,n),M=Array.isArray,an=e=>On(e)==="[object Map]",ut=e=>On(e)==="[object Set]",go=e=>On(e)==="[object Date]",I=e=>typeof e=="function",K=e=>typeof e=="string",Me=e=>typeof e=="symbol",V=e=>e!==null&&typeof e=="object",ns=e=>(V(e)||I(e))&&I(e.then)&&I(e.catch),ts=Object.prototype.toString,On=e=>ts.call(e),Ei=e=>On(e).slice(8,-1),os=e=>On(e)==="[object Object]",Ut=e=>K(e)&&e!=="NaN"&&e[0]!=="-"&&""+parseInt(e,10)===e,En=Qt(",key,ref,ref_for,ref_key,onVnodeBeforeMount,onVnodeMounted,onVnodeBeforeUpdate,onVnodeUpdated,onVnodeBeforeUnmount,onVnodeUnmounted"),ct=e=>{const n=Object.create(null);return t=>n[t]||(n[t]=e(t))},vi=/-(\w)/g,Qe=ct(e=>e.replace(vi,(n,t)=>t?t.toUpperCase():"")),Mi=/\B([A-Z])/g,tn=ct(e=>e.replace(Mi,"-$1").toLowerCase()),ss=ct(e=>e.charAt(0).toUpperCase()+e.slice(1)),qt=ct(e=>e?`on${ss(e)}`:""),He=(e,n)=>!Object.is(e,n),Un=(e,...n)=>{for(let t=0;t<e.length;t++)e[t](...n)},Rt=(e,n,t,o=!1)=>{Object.defineProperty(e,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:o,value:t})},bi=e=>{const n=parseFloat(e);return isNaN(n)?e:n};let ho;const Wt=()=>ho||(ho=typeof globalThis<"u"?globalThis:typeof self<"u"?self:typeof window<"u"?window:typeof global<"u"?global:{});function An(e){if(M(e)){const n={};for(let t=0;t<e.length;t++){const o=e[t],s=K(o)?Ti(o):An(o);if(s)for(const i in s)n[i]=s[i]}return n}else if(K(e)||V(e))return e}const Di=/;(?![^(]*\))/g,Ii=/:([^]+)/,_i=/\/\*[^]*?\*\//g;function Ti(e){const n={};return e.replace(_i,"").split(Di).forEach(t=>{if(t){const o=t.split(Ii);o.length>1&&(n[o[0].trim()]=o[1].trim())}}),n}function Zt(e){let n="";if(K(e))n=e;else if(M(e))for(let t=0;t<e.length;t++){const o=Zt(e[t]);o&&(n+=o+" ")}else if(V(e))for(const t in e)e[t]&&(n+=t+" ");return n.trim()}const Fi="itemscope,allowfullscreen,formnovalidate,ismap,nomodule,novalidate,readonly",Pi=Qt(Fi);function is(e){return!!e||e===""}function xi(e,n){if(e.length!==n.length)return!1;let t=!0;for(let o=0;t&&o<e.length;o++)t=fn(e[o],n[o]);return t}function fn(e,n){if(e===n)return!0;let t=go(e),o=go(n);if(t||o)return t&&o?e.getTime()===n.getTime():!1;if(t=Me(e),o=Me(n),t||o)return e===n;if(t=M(e),o=M(n),t||o)return t&&o?xi(e,n):!1;if(t=V(e),o=V(n),t||o){if(!t||!o)return!1;const s=Object.keys(e).length,i=Object.keys(n).length;if(s!==i)return!1;for(const r in e){const a=e.hasOwnProperty(r),S=n.hasOwnProperty(r);if(a&&!S||!a&&S||!fn(e[r],n[r]))return!1}}return String(e)===String(n)}function rs(e,n){return e.findIndex(t=>fn(t,n))}const as=e=>!!(e&&e.__v_isRef===!0),Ie=e=>K(e)?e:e==null?"":M(e)||V(e)&&(e.toString===ts||!I(e.toString))?as(e)?Ie(e.value):JSON.stringify(e,As,2):String(e),As=(e,n)=>as(n)?As(e,n.value):an(n)?{[`Map(${n.size})`]:[...n.entries()].reduce((t,[o,s],i)=>(t[yt(o,i)+" =>"]=s,t),{})}:ut(n)?{[`Set(${n.size})`]:[...n.values()].map(t=>yt(t))}:Me(n)?yt(n):V(n)&&!M(n)&&!os(n)?String(n):n,yt=(e,n="")=>{var t;return Me(e)?`Symbol(${(t=e.description)!=null?t:n})`:e};/**
* @vue/reactivity v3.5.17
* (c) 2018-present Yuxi (Evan) You and Vue contributors
* @license MIT
**/let Se;class Ri{constructor(n=!1){this.detached=n,this._active=!0,this._on=0,this.effects=[],this.cleanups=[],this._isPaused=!1,this.parent=Se,!n&&Se&&(this.index=(Se.scopes||(Se.scopes=[])).push(this)-1)}get active(){return this._active}pause(){if(this._active){this._isPaused=!0;let n,t;if(this.scopes)for(n=0,t=this.scopes.length;n<t;n++)this.scopes[n].pause();for(n=0,t=this.effects.length;n<t;n++)this.effects[n].pause()}}resume(){if(this._active&&this._isPaused){this._isPaused=!1;let n,t;if(this.scopes)for(n=0,t=this.scopes.length;n<t;n++)this.scopes[n].resume();for(n=0,t=this.effects.length;n<t;n++)this.effects[n].resume()}}run(n){if(this._active){const t=Se;try{return Se=this,n()}finally{Se=t}}}on(){++this._on===1&&(this.prevScope=Se,Se=this)}off(){this._on>0&&--this._on===0&&(Se=this.prevScope,this.prevScope=void 0)}stop(n){if(this._active){this._active=!1;let t,o;for(t=0,o=this.effects.length;t<o;t++)this.effects[t].stop();for(this.effects.length=0,t=0,o=this.cleanups.length;t<o;t++)this.cleanups[t]();if(this.cleanups.length=0,this.scopes){for(t=0,o=this.scopes.length;t<o;t++)this.scopes[t].stop(!0);this.scopes.length=0}if(!this.detached&&this.parent&&!n){const s=this.parent.scopes.pop();s&&s!==this&&(this.parent.scopes[this.index]=s,s.index=this.index)}this.parent=void 0}}}function Bi(){return Se}let N;const Et=new WeakSet;class Ss{constructor(n){this.fn=n,this.deps=void 0,this.depsTail=void 0,this.flags=5,this.next=void 0,this.cleanup=void 0,this.scheduler=void 0,Se&&Se.active&&Se.effects.push(this)}pause(){this.flags|=64}resume(){this.flags&64&&(this.flags&=-65,Et.has(this)&&(Et.delete(this),this.trigger()))}notify(){this.flags&2&&!(this.flags&32)||this.flags&8||us(this)}run(){if(!(this.flags&1))return this.fn();this.flags|=2,zo(this),cs(this);const n=N,t=de;N=this,de=!0;try{return this.fn()}finally{Ws(this),N=n,de=t,this.flags&=-3}}stop(){if(this.flags&1){for(let n=this.deps;n;n=n.nextDep)Xt(n);this.deps=this.depsTail=void 0,zo(this),this.onStop&&this.onStop(),this.flags&=-2}}trigger(){this.flags&64?Et.add(this):this.scheduler?this.scheduler():this.runIfDirty()}runIfDirty(){Bt(this)&&this.run()}get dirty(){return Bt(this)}}let ls=0,vn,Mn;function us(e,n=!1){if(e.flags|=8,n){e.next=Mn,Mn=e;return}e.next=vn,vn=e}function Jt(){ls++}function Yt(){if(--ls>0)return;if(Mn){let n=Mn;for(Mn=void 0;n;){const t=n.next;n.next=void 0,n.flags&=-9,n=t}}let e;for(;vn;){let n=vn;for(vn=void 0;n;){const t=n.next;if(n.next=void 0,n.flags&=-9,n.flags&1)try{n.trigger()}catch(o){e||(e=o)}n=t}}if(e)throw e}function cs(e){for(let n=e.deps;n;n=n.nextDep)n.version=-1,n.prevActiveLink=n.dep.activeLink,n.dep.activeLink=n}function Ws(e){let n,t=e.depsTail,o=t;for(;o;){const s=o.prevDep;o.version===-1?(o===t&&(t=s),Xt(o),Oi(o)):n=o,o.dep.activeLink=o.prevActiveLink,o.prevActiveLink=void 0,o=s}e.deps=n,e.depsTail=t}function Bt(e){for(let n=e.deps;n;n=n.nextDep)if(n.dep.version!==n.version||n.dep.computed&&(fs(n.dep.computed)||n.dep.version!==n.version))return!0;return!!e._dirty}function fs(e){if(e.flags&4&&!(e.flags&16)||(e.flags&=-17,e.globalVersion===Fn)||(e.globalVersion=Fn,!e.isSSR&&e.flags&128&&(!e.deps&&!e._dirty||!Bt(e))))return;e.flags|=2;const n=e.dep,t=N,o=de;N=e,de=!0;try{cs(e);const s=e.fn(e._value);(n.version===0||He(s,e._value))&&(e.flags|=128,e._value=s,n.version++)}catch(s){throw n.version++,s}finally{N=t,de=o,Ws(e),e.flags&=-3}}function Xt(e,n=!1){const{dep:t,prevSub:o,nextSub:s}=e;if(o&&(o.nextSub=s,e.prevSub=void 0),s&&(s.prevSub=o,e.nextSub=void 0),t.subs===e&&(t.subs=o,!o&&t.computed)){t.computed.flags&=-5;for(let i=t.computed.deps;i;i=i.nextDep)Xt(i,!0)}!n&&!--t.sc&&t.map&&t.map.delete(t.key)}function Oi(e){const{prevDep:n,nextDep:t}=e;n&&(n.nextDep=t,e.prevDep=void 0),t&&(t.prevDep=n,e.nextDep=void 0)}let de=!0;const ps=[];function Be(){ps.push(de),de=!1}function Oe(){const e=ps.pop();de=e===void 0?!0:e}function zo(e){const{cleanup:n}=e;if(e.cleanup=void 0,n){const t=N;N=void 0;try{n()}finally{N=t}}}let Fn=0;class Li{constructor(n,t){this.sub=n,this.dep=t,this.version=t.version,this.nextDep=this.prevDep=this.nextSub=this.prevSub=this.prevActiveLink=void 0}}class eo{constructor(n){this.computed=n,this.version=0,this.activeLink=void 0,this.subs=void 0,this.map=void 0,this.key=void 0,this.sc=0,this.__v_skip=!0}track(n){if(!N||!de||N===this.computed)return;let t=this.activeLink;if(t===void 0||t.sub!==N)t=this.activeLink=new Li(N,this),N.deps?(t.prevDep=N.depsTail,N.depsTail.nextDep=t,N.depsTail=t):N.deps=N.depsTail=t,ms(t);else if(t.version===-1&&(t.version=this.version,t.nextDep)){const o=t.nextDep;o.prevDep=t.prevDep,t.prevDep&&(t.prevDep.nextDep=o),t.prevDep=N.depsTail,t.nextDep=void 0,N.depsTail.nextDep=t,N.depsTail=t,N.deps===t&&(N.deps=o)}return t}trigger(n){this.version++,Fn++,this.notify(n)}notify(n){Jt();try{for(let t=this.subs;t;t=t.prevSub)t.sub.notify()&&t.sub.dep.notify()}finally{Yt()}}}function ms(e){if(e.dep.sc++,e.sub.flags&4){const n=e.dep.computed;if(n&&!e.dep.subs){n.flags|=20;for(let o=n.deps;o;o=o.nextDep)ms(o)}const t=e.dep.subs;t!==e&&(e.prevSub=t,t&&(t.nextSub=e)),e.dep.subs=e}}const et=new WeakMap,nn=Symbol(""),Ot=Symbol(""),Pn=Symbol("");function ee(e,n,t){if(de&&N){let o=et.get(e);o||et.set(e,o=new Map);let s=o.get(t);s||(o.set(t,s=new eo),s.map=o,s.key=t),s.track()}}function Te(e,n,t,o,s,i){const r=et.get(e);if(!r){Fn++;return}const a=S=>{S&&S.trigger()};if(Jt(),n==="clear")r.forEach(a);else{const S=M(e),c=S&&Ut(t);if(S&&t==="length"){const u=Number(o);r.forEach((f,h)=>{(h==="length"||h===Pn||!Me(h)&&h>=u)&&a(f)})}else switch((t!==void 0||r.has(void 0))&&a(r.get(t)),c&&a(r.get(Pn)),n){case"add":S?c&&a(r.get("length")):(a(r.get(nn)),an(e)&&a(r.get(Ot)));break;case"delete":S||(a(r.get(nn)),an(e)&&a(r.get(Ot)));break;case"set":an(e)&&a(r.get(nn));break}}Yt()}function ki(e,n){const t=et.get(e);return t&&t.get(n)}function on(e){const n=P(e);return n===e?n:(ee(n,"iterate",Pn),me(e)?n:n.map(J))}function ft(e){return ee(e=P(e),"iterate",Pn),e}const Ni={__proto__:null,[Symbol.iterator](){return vt(this,Symbol.iterator,J)},concat(...e){return on(this).concat(...e.map(n=>M(n)?on(n):n))},entries(){return vt(this,"entries",e=>(e[1]=J(e[1]),e))},every(e,n){return De(this,"every",e,n,void 0,arguments)},filter(e,n){return De(this,"filter",e,n,t=>t.map(J),arguments)},find(e,n){return De(this,"find",e,n,J,arguments)},findIndex(e,n){return De(this,"findIndex",e,n,void 0,arguments)},findLast(e,n){return De(this,"findLast",e,n,J,arguments)},findLastIndex(e,n){return De(this,"findLastIndex",e,n,void 0,arguments)},forEach(e,n){return De(this,"forEach",e,n,void 0,arguments)},includes(...e){return Mt(this,"includes",e)},indexOf(...e){return Mt(this,"indexOf",e)},join(e){return on(this).join(e)},lastIndexOf(...e){return Mt(this,"lastIndexOf",e)},map(e,n){return De(this,"map",e,n,void 0,arguments)},pop(){return zn(this,"pop")},push(...e){return zn(this,"push",e)},reduce(e,...n){return wo(this,"reduce",e,n)},reduceRight(e,...n){return wo(this,"reduceRight",e,n)},shift(){return zn(this,"shift")},some(e,n){return De(this,"some",e,n,void 0,arguments)},splice(...e){return zn(this,"splice",e)},toReversed(){return on(this).toReversed()},toSorted(e){return on(this).toSorted(e)},toSpliced(...e){return on(this).toSpliced(...e)},unshift(...e){return zn(this,"unshift",e)},values(){return vt(this,"values",J)}};function vt(e,n,t){const o=ft(e),s=o[n]();return o!==e&&!me(e)&&(s._next=s.next,s.next=()=>{const i=s._next();return i.value&&(i.value=t(i.value)),i}),s}const Vi=Array.prototype;function De(e,n,t,o,s,i){const r=ft(e),a=r!==e&&!me(e),S=r[n];if(S!==Vi[n]){const f=S.apply(e,i);return a?J(f):f}let c=t;r!==e&&(a?c=function(f,h){return t.call(this,J(f),h,e)}:t.length>2&&(c=function(f,h){return t.call(this,f,h,e)}));const u=S.call(r,c,o);return a&&s?s(u):u}function wo(e,n,t,o){const s=ft(e);let i=t;return s!==e&&(me(e)?t.length>3&&(i=function(r,a,S){return t.call(this,r,a,S,e)}):i=function(r,a,S){return t.call(this,r,J(a),S,e)}),s[n](i,...o)}function Mt(e,n,t){const o=P(e);ee(o,"iterate",Pn);const s=o[n](...t);return(s===-1||s===!1)&&oo(t[0])?(t[0]=P(t[0]),o[n](...t)):s}function zn(e,n,t=[]){Be(),Jt();const o=P(e)[n].apply(e,t);return Yt(),Oe(),o}const ji=Qt("__proto__,__v_isRef,__isVue"),ds=new Set(Object.getOwnPropertyNames(Symbol).filter(e=>e!=="arguments"&&e!=="caller").map(e=>Symbol[e]).filter(Me));function Gi(e){Me(e)||(e=String(e));const n=P(this);return ee(n,"has",e),n.hasOwnProperty(e)}class gs{constructor(n=!1,t=!1){this._isReadonly=n,this._isShallow=t}get(n,t,o){if(t==="__v_skip")return n.__v_skip;const s=this._isReadonly,i=this._isShallow;if(t==="__v_isReactive")return!s;if(t==="__v_isReadonly")return s;if(t==="__v_isShallow")return i;if(t==="__v_raw")return o===(s?i?er:Cs:i?ws:zs).get(n)||Object.getPrototypeOf(n)===Object.getPrototypeOf(o)?n:void 0;const r=M(n);if(!s){let S;if(r&&(S=Ni[t]))return S;if(t==="hasOwnProperty")return Gi}const a=Reflect.get(n,t,U(n)?n:o);return(Me(t)?ds.has(t):ji(t))||(s||ee(n,"get",t),i)?a:U(a)?r&&Ut(t)?a:a.value:V(a)?s?qs(a):pt(a):a}}class hs extends gs{constructor(n=!1){super(!1,n)}set(n,t,o,s){let i=n[t];if(!this._isShallow){const S=Ke(i);if(!me(o)&&!Ke(o)&&(i=P(i),o=P(o)),!M(n)&&U(i)&&!U(o))return S?!1:(i.value=o,!0)}const r=M(n)&&Ut(t)?Number(t)<n.length:x(n,t),a=Reflect.set(n,t,o,U(n)?n:s);return n===P(s)&&(r?He(o,i)&&Te(n,"set",t,o):Te(n,"add",t,o)),a}deleteProperty(n,t){const o=x(n,t);n[t];const s=Reflect.deleteProperty(n,t);return s&&o&&Te(n,"delete",t,void 0),s}has(n,t){const o=Reflect.has(n,t);return(!Me(t)||!ds.has(t))&&ee(n,"has",t),o}ownKeys(n){return ee(n,"iterate",M(n)?"length":nn),Reflect.ownKeys(n)}}class Hi extends gs{constructor(n=!1){super(!0,n)}set(n,t){return!0}deleteProperty(n,t){return!0}}const Qi=new hs,Ki=new Hi,$i=new hs(!0),Lt=e=>e,Qn=e=>Reflect.getPrototypeOf(e);function Ui(e,n,t){return function(...o){const s=this.__v_raw,i=P(s),r=an(i),a=e==="entries"||e===Symbol.iterator&&r,S=e==="keys"&&r,c=s[e](...o),u=t?Lt:n?nt:J;return!n&&ee(i,"iterate",S?Ot:nn),{next(){const{value:f,done:h}=c.next();return h?{value:f,done:h}:{value:a?[u(f[0]),u(f[1])]:u(f),done:h}},[Symbol.iterator](){return this}}}}function Kn(e){return function(...n){return e==="delete"?!1:e==="clear"?void 0:this}}function Zi(e,n){const t={get(s){const i=this.__v_raw,r=P(i),a=P(s);e||(He(s,a)&&ee(r,"get",s),ee(r,"get",a));const{has:S}=Qn(r),c=n?Lt:e?nt:J;if(S.call(r,s))return c(i.get(s));if(S.call(r,a))return c(i.get(a));i!==r&&i.get(s)},get size(){const s=this.__v_raw;return!e&&ee(P(s),"iterate",nn),Reflect.get(s,"size",s)},has(s){const i=this.__v_raw,r=P(i),a=P(s);return e||(He(s,a)&&ee(r,"has",s),ee(r,"has",a)),s===a?i.has(s):i.has(s)||i.has(a)},forEach(s,i){const r=this,a=r.__v_raw,S=P(a),c=n?Lt:e?nt:J;return!e&&ee(S,"iterate",nn),a.forEach((u,f)=>s.call(i,c(u),c(f),r))}};return ne(t,e?{add:Kn("add"),set:Kn("set"),delete:Kn("delete"),clear:Kn("clear")}:{add(s){!n&&!me(s)&&!Ke(s)&&(s=P(s));const i=P(this);return Qn(i).has.call(i,s)||(i.add(s),Te(i,"add",s,s)),this},set(s,i){!n&&!me(i)&&!Ke(i)&&(i=P(i));const r=P(this),{has:a,get:S}=Qn(r);let c=a.call(r,s);c||(s=P(s),c=a.call(r,s));const u=S.call(r,s);return r.set(s,i),c?He(i,u)&&Te(r,"set",s,i):Te(r,"add",s,i),this},delete(s){const i=P(this),{has:r,get:a}=Qn(i);let S=r.call(i,s);S||(s=P(s),S=r.call(i,s)),a&&a.call(i,s);const c=i.delete(s);return S&&Te(i,"delete",s,void 0),c},clear(){const s=P(this),i=s.size!==0,r=s.clear();return i&&Te(s,"clear",void 0,void 0),r}}),["keys","values","entries",Symbol.iterator].forEach(s=>{t[s]=Ui(s,e,n)}),t}function no(e,n){const t=Zi(e,n);return(o,s,i)=>s==="__v_isReactive"?!e:s==="__v_isReadonly"?e:s==="__v_raw"?o:Reflect.get(x(t,s)&&s in o?t:o,s,i)}const Ji={get:no(!1,!1)},Yi={get:no(!1,!0)},Xi={get:no(!0,!1)},zs=new WeakMap,ws=new WeakMap,Cs=new WeakMap,er=new WeakMap;function nr(e){switch(e){case"Object":case"Array":return 1;case"Map":case"Set":case"WeakMap":case"WeakSet":return 2;default:return 0}}function tr(e){return e.__v_skip||!Object.isExtensible(e)?0:nr(Ei(e))}function pt(e){return Ke(e)?e:to(e,!1,Qi,Ji,zs)}function or(e){return to(e,!1,$i,Yi,ws)}function qs(e){return to(e,!0,Ki,Xi,Cs)}function to(e,n,t,o,s){if(!V(e)||e.__v_raw&&!(n&&e.__v_isReactive))return e;const i=tr(e);if(i===0)return e;const r=s.get(e);if(r)return r;const a=new Proxy(e,i===2?o:t);return s.set(e,a),a}function Sn(e){return Ke(e)?Sn(e.__v_raw):!!(e&&e.__v_isReactive)}function Ke(e){return!!(e&&e.__v_isReadonly)}function me(e){return!!(e&&e.__v_isShallow)}function oo(e){return e?!!e.__v_raw:!1}function P(e){const n=e&&e.__v_raw;return n?P(n):e}function sr(e){return!x(e,"__v_skip")&&Object.isExtensible(e)&&Rt(e,"__v_skip",!0),e}const J=e=>V(e)?pt(e):e,nt=e=>V(e)?qs(e):e;function U(e){return e?e.__v_isRef===!0:!1}function Ve(e){return ir(e,!1)}function ir(e,n){return U(e)?e:new rr(e,n)}class rr{constructor(n,t){this.dep=new eo,this.__v_isRef=!0,this.__v_isShallow=!1,this._rawValue=t?n:P(n),this._value=t?n:J(n),this.__v_isShallow=t}get value(){return this.dep.track(),this._value}set value(n){const t=this._rawValue,o=this.__v_isShallow||me(n)||Ke(n);n=o?n:P(n),He(n,t)&&(this._rawValue=n,this._value=o?n:J(n),this.dep.trigger())}}function tt(e){return U(e)?e.value:e}const ar={get:(e,n,t)=>n==="__v_raw"?e:tt(Reflect.get(e,n,t)),set:(e,n,t,o)=>{const s=e[n];return U(s)&&!U(t)?(s.value=t,!0):Reflect.set(e,n,t,o)}};function ys(e){return Sn(e)?e:new Proxy(e,ar)}class Ar{constructor(n,t,o){this._object=n,this._key=t,this._defaultValue=o,this.__v_isRef=!0,this._value=void 0}get value(){const n=this._object[this._key];return this._value=n===void 0?this._defaultValue:n}set value(n){this._object[this._key]=n}get dep(){return ki(P(this._object),this._key)}}class Sr{constructor(n){this._getter=n,this.__v_isRef=!0,this.__v_isReadonly=!0,this._value=void 0}get value(){return this._value=this._getter()}}function lr(e,n,t){return U(e)?e:I(e)?new Sr(e):V(e)&&arguments.length>1?ur(e,n,t):Ve(e)}function ur(e,n,t){const o=e[n];return U(o)?o:new Ar(e,n,t)}class cr{constructor(n,t,o){this.fn=n,this.setter=t,this._value=void 0,this.dep=new eo(this),this.__v_isRef=!0,this.deps=void 0,this.depsTail=void 0,this.flags=16,this.globalVersion=Fn-1,this.next=void 0,this.effect=this,this.__v_isReadonly=!t,this.isSSR=o}notify(){if(this.flags|=16,!(this.flags&8)&&N!==this)return us(this,!0),!0}get value(){const n=this.dep.track();return fs(this),n&&(n.version=this.dep.version),this._value}set value(n){this.setter&&this.setter(n)}}function Es(e,n,t=!1){let o,s;return I(e)?o=e:(o=e.get,s=e.set),new cr(o,s,t)}const $n={},ot=new WeakMap;let en;function Wr(e,n=!1,t=en){if(t){let o=ot.get(t);o||ot.set(t,o=[]),o.push(e)}}function fr(e,n,t=O){const{immediate:o,deep:s,once:i,scheduler:r,augmentJob:a,call:S}=t,c=b=>s?b:me(b)||s===!1||s===0?Fe(b,1):Fe(b);let u,f,h,y,_=!1,F=!1;if(U(e)?(f=()=>e.value,_=me(e)):Sn(e)?(f=()=>c(e),_=!0):M(e)?(F=!0,_=e.some(b=>Sn(b)||me(b)),f=()=>e.map(b=>{if(U(b))return b.value;if(Sn(b))return c(b);if(I(b))return S?S(b,2):b()})):I(e)?n?f=S?()=>S(e,2):e:f=()=>{if(h){Be();try{h()}finally{Oe()}}const b=en;en=u;try{return S?S(e,3,[y]):e(y)}finally{en=b}}:f=ve,n&&s){const b=f,$=s===!0?1/0:s;f=()=>Fe(b(),$)}const Y=Bi(),B=()=>{u.stop(),Y&&Y.active&&$t(Y.effects,u)};if(i&&n){const b=n;n=(...$)=>{b(...$),B()}}let H=F?new Array(e.length).fill($n):$n;const Q=b=>{if(!(!(u.flags&1)||!u.dirty&&!b))if(n){const $=u.run();if(s||_||(F?$.some((ke,ge)=>He(ke,H[ge])):He($,H))){h&&h();const ke=en;en=u;try{const ge=[$,H===$n?void 0:F&&H[0]===$n?[]:H,y];H=$,S?S(n,3,ge):n(...ge)}finally{en=ke}}}else u.run()};return a&&a(Q),u=new Ss(f),u.scheduler=r?()=>r(Q,!1):Q,y=b=>Wr(b,!1,u),h=u.onStop=()=>{const b=ot.get(u);if(b){if(S)S(b,4);else for(const $ of b)$();ot.delete(u)}},n?o?Q(!0):H=u.run():r?r(Q.bind(null,!0),!0):u.run(),B.pause=u.pause.bind(u),B.resume=u.resume.bind(u),B.stop=B,B}function Fe(e,n=1/0,t){if(n<=0||!V(e)||e.__v_skip||(t=t||new Set,t.has(e)))return e;if(t.add(e),n--,U(e))Fe(e.value,n,t);else if(M(e))for(let o=0;o<e.length;o++)Fe(e[o],n,t);else if(ut(e)||an(e))e.forEach(o=>{Fe(o,n,t)});else if(os(e)){for(const o in e)Fe(e[o],n,t);for(const o of Object.getOwnPropertySymbols(e))Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(e,o)&&Fe(e[o],n,t)}return e}/**
* @vue/runtime-core v3.5.17
* (c) 2018-present Yuxi (Evan) You and Vue contributors
* @license MIT
**/function Ln(e,n,t,o){try{return o?e(...o):e()}catch(s){mt(s,n,t)}}function be(e,n,t,o){if(I(e)){const s=Ln(e,n,t,o);return s&&ns(s)&&s.catch(i=>{mt(i,n,t)}),s}if(M(e)){const s=[];for(let i=0;i<e.length;i++)s.push(be(e[i],n,t,o));return s}}function mt(e,n,t,o=!0){const s=n?n.vnode:null,{errorHandler:i,throwUnhandledErrorInProduction:r}=n&&n.appContext.config||O;if(n){let a=n.parent;const S=n.proxy,c=`https://vuejs.org/error-reference/#runtime-${t}`;for(;a;){const u=a.ec;if(u){for(let f=0;f<u.length;f++)if(u[f](e,S,c)===!1)return}a=a.parent}if(i){Be(),Ln(i,null,10,[e,S,c]),Oe();return}}pr(e,t,s,o,r)}function pr(e,n,t,o=!0,s=!1){if(s)throw e;console.error(e)}const se=[];let ye=-1;const ln=[];let je=null,sn=0;const vs=Promise.resolve();let st=null;function mr(e){const n=st||vs;return e?n.then(this?e.bind(this):e):n}function dr(e){let n=ye+1,t=se.length;for(;n<t;){const o=n+t>>>1,s=se[o],i=xn(s);i<e||i===e&&s.flags&2?n=o+1:t=o}return n}function so(e){if(!(e.flags&1)){const n=xn(e),t=se[se.length-1];!t||!(e.flags&2)&&n>=xn(t)?se.push(e):se.splice(dr(n),0,e),e.flags|=1,Ms()}}function Ms(){st||(st=vs.then(Ds))}function gr(e){M(e)?ln.push(...e):je&&e.id===-1?je.splice(sn+1,0,e):e.flags&1||(ln.push(e),e.flags|=1),Ms()}function Co(e,n,t=ye+1){for(;t<se.length;t++){const o=se[t];if(o&&o.flags&2){if(e&&o.id!==e.uid)continue;se.splice(t,1),t--,o.flags&4&&(o.flags&=-2),o(),o.flags&4||(o.flags&=-2)}}}function bs(e){if(ln.length){const n=[...new Set(ln)].sort((t,o)=>xn(t)-xn(o));if(ln.length=0,je){je.push(...n);return}for(je=n,sn=0;sn<je.length;sn++){const t=je[sn];t.flags&4&&(t.flags&=-2),t.flags&8||t(),t.flags&=-2}je=null,sn=0}}const xn=e=>e.id==null?e.flags&2?-1:1/0:e.id;function Ds(e){try{for(ye=0;ye<se.length;ye++){const n=se[ye];n&&!(n.flags&8)&&(n.flags&4&&(n.flags&=-2),Ln(n,n.i,n.i?15:14),n.flags&4||(n.flags&=-2))}}finally{for(;ye<se.length;ye++){const n=se[ye];n&&(n.flags&=-2)}ye=-1,se.length=0,bs(),st=null,(se.length||ln.length)&&Ds()}}let pe=null,Is=null;function it(e){const n=pe;return pe=e,Is=e&&e.type.__scopeId||null,n}function hr(e,n=pe,t){if(!n||e._n)return e;const o=(...s)=>{o._d&&To(-1);const i=it(n);let r;try{r=e(...s)}finally{it(i),o._d&&To(1)}return r};return o._n=!0,o._c=!0,o._d=!0,o}function qo(e,n){if(pe===null)return e;const t=zt(pe),o=e.dirs||(e.dirs=[]);for(let s=0;s<n.length;s++){let[i,r,a,S=O]=n[s];i&&(I(i)&&(i={mounted:i,updated:i}),i.deep&&Fe(r),o.push({dir:i,instance:t,value:r,oldValue:void 0,arg:a,modifiers:S}))}return e}function Ye(e,n,t,o){const s=e.dirs,i=n&&n.dirs;for(let r=0;r<s.length;r++){const a=s[r];i&&(a.oldValue=i[r].value);let S=a.dir[o];S&&(Be(),be(S,t,8,[e.el,a,e,n]),Oe())}}const zr=Symbol("_vte"),wr=e=>e.__isTeleport;function io(e,n){e.shapeFlag&6&&e.component?(e.transition=n,io(e.component.subTree,n)):e.shapeFlag&128?(e.ssContent.transition=n.clone(e.ssContent),e.ssFallback.transition=n.clone(e.ssFallback)):e.transition=n}/*! #__NO_SIDE_EFFECTS__ */function _s(e,n){return I(e)?ne({name:e.name},n,{setup:e}):e}function Ts(e){e.ids=[e.ids[0]+e.ids[2]+++"-",0,0]}function bn(e,n,t,o,s=!1){if(M(e)){e.forEach((_,F)=>bn(_,n&&(M(n)?n[F]:n),t,o,s));return}if(Dn(o)&&!s){o.shapeFlag&512&&o.type.__asyncResolved&&o.component.subTree.component&&bn(e,n,t,o.component.subTree);return}const i=o.shapeFlag&4?zt(o.component):o.el,r=s?null:i,{i:a,r:S}=e,c=n&&n.r,u=a.refs===O?a.refs={}:a.refs,f=a.setupState,h=P(f),y=f===O?()=>!1:_=>x(h,_);if(c!=null&&c!==S&&(K(c)?(u[c]=null,y(c)&&(f[c]=null)):U(c)&&(c.value=null)),I(S))Ln(S,a,12,[r,u]);else{const _=K(S),F=U(S);if(_||F){const Y=()=>{if(e.f){const B=_?y(S)?f[S]:u[S]:S.value;s?M(B)&&$t(B,i):M(B)?B.includes(i)||B.push(i):_?(u[S]=[i],y(S)&&(f[S]=u[S])):(S.value=[i],e.k&&(u[e.k]=S.value))}else _?(u[S]=r,y(S)&&(f[S]=r)):F&&(S.value=r,e.k&&(u[e.k]=r))};r?(Y.id=-1,ue(Y,t)):Y()}}}Wt().requestIdleCallback;Wt().cancelIdleCallback;const Dn=e=>!!e.type.__asyncLoader,Fs=e=>e.type.__isKeepAlive;function Cr(e,n){Ps(e,"a",n)}function qr(e,n){Ps(e,"da",n)}function Ps(e,n,t=ie){const o=e.__wdc||(e.__wdc=()=>{let s=t;for(;s;){if(s.isDeactivated)return;s=s.parent}return e()});if(dt(n,o,t),t){let s=t.parent;for(;s&&s.parent;)Fs(s.parent.vnode)&&yr(o,n,t,s),s=s.parent}}function yr(e,n,t,o){const s=dt(n,e,o,!0);Rs(()=>{$t(o[n],s)},t)}function dt(e,n,t=ie,o=!1){if(t){const s=t[e]||(t[e]=[]),i=n.__weh||(n.__weh=(...r)=>{Be();const a=kn(t),S=be(n,t,e,r);return a(),Oe(),S});return o?s.unshift(i):s.push(i),i}}const Le=e=>(n,t=ie)=>{(!Bn||e==="sp")&&dt(e,(...o)=>n(...o),t)},Er=Le("bm"),xs=Le("m"),vr=Le("bu"),Mr=Le("u"),br=Le("bum"),Rs=Le("um"),Dr=Le("sp"),Ir=Le("rtg"),_r=Le("rtc");function Tr(e,n=ie){dt("ec",e,n)}const Fr=Symbol.for("v-ndc");function bt(e,n,t,o){let s;const i=t,r=M(e);if(r||K(e)){const a=r&&Sn(e);let S=!1,c=!1;a&&(S=!me(e),c=Ke(e),e=ft(e)),s=new Array(e.length);for(let u=0,f=e.length;u<f;u++)s[u]=n(S?c?nt(J(e[u])):J(e[u]):e[u],u,void 0,i)}else if(typeof e=="number"){s=new Array(e);for(let a=0;a<e;a++)s[a]=n(a+1,a,void 0,i)}else if(V(e))if(e[Symbol.iterator])s=Array.from(e,(a,S)=>n(a,S,void 0,i));else{const a=Object.keys(e);s=new Array(a.length);for(let S=0,c=a.length;S<c;S++){const u=a[S];s[S]=n(e[u],u,S,i)}}else s=[];return s}const kt=e=>e?ii(e)?zt(e):kt(e.parent):null,In=ne(Object.create(null),{$:e=>e,$el:e=>e.vnode.el,$data:e=>e.data,$props:e=>e.props,$attrs:e=>e.attrs,$slots:e=>e.slots,$refs:e=>e.refs,$parent:e=>kt(e.parent),$root:e=>kt(e.root),$host:e=>e.ce,$emit:e=>e.emit,$options:e=>Os(e),$forceUpdate:e=>e.f||(e.f=()=>{so(e.update)}),$nextTick:e=>e.n||(e.n=mr.bind(e.proxy)),$watch:e=>na.bind(e)}),Dt=(e,n)=>e!==O&&!e.__isScriptSetup&&x(e,n),Pr={get({_:e},n){if(n==="__v_skip")return!0;const{ctx:t,setupState:o,data:s,props:i,accessCache:r,type:a,appContext:S}=e;let c;if(n[0]!=="$"){const y=r[n];if(y!==void 0)switch(y){case 1:return o[n];case 2:return s[n];case 4:return t[n];case 3:return i[n]}else{if(Dt(o,n))return r[n]=1,o[n];if(s!==O&&x(s,n))return r[n]=2,s[n];if((c=e.propsOptions[0])&&x(c,n))return r[n]=3,i[n];if(t!==O&&x(t,n))return r[n]=4,t[n];Nt&&(r[n]=0)}}const u=In[n];let f,h;if(u)return n==="$attrs"&&ee(e.attrs,"get",""),u(e);if((f=a.__cssModules)&&(f=f[n]))return f;if(t!==O&&x(t,n))return r[n]=4,t[n];if(h=S.config.globalProperties,x(h,n))return h[n]},set({_:e},n,t){const{data:o,setupState:s,ctx:i}=e;return Dt(s,n)?(s[n]=t,!0):o!==O&&x(o,n)?(o[n]=t,!0):x(e.props,n)||n[0]==="$"&&n.slice(1)in e?!1:(i[n]=t,!0)},has({_:{data:e,setupState:n,accessCache:t,ctx:o,appContext:s,propsOptions:i}},r){let a;return!!t[r]||e!==O&&x(e,r)||Dt(n,r)||(a=i[0])&&x(a,r)||x(o,r)||x(In,r)||x(s.config.globalProperties,r)},defineProperty(e,n,t){return t.get!=null?e._.accessCache[n]=0:x(t,"value")&&this.set(e,n,t.value,null),Reflect.defineProperty(e,n,t)}};function yo(e){return M(e)?e.reduce((n,t)=>(n[t]=null,n),{}):e}let Nt=!0;function xr(e){const n=Os(e),t=e.proxy,o=e.ctx;Nt=!1,n.beforeCreate&&Eo(n.beforeCreate,e,"bc");const{data:s,computed:i,methods:r,watch:a,provide:S,inject:c,created:u,beforeMount:f,mounted:h,beforeUpdate:y,updated:_,activated:F,deactivated:Y,beforeDestroy:B,beforeUnmount:H,destroyed:Q,unmounted:b,render:$,renderTracked:ke,renderTriggered:ge,errorCaptured:Ne,serverPrefetch:Nn,expose:Ue,inheritAttrs:mn,components:Vn,directives:jn,filters:wt}=n;if(c&&Rr(c,o,null),r)for(const G in r){const L=r[G];I(L)&&(o[G]=L.bind(t))}if(s){const G=s.call(t,t);V(G)&&(e.data=pt(G))}if(Nt=!0,i)for(const G in i){const L=i[G],Ze=I(L)?L.bind(t,t):I(L.get)?L.get.bind(t,t):ve,Gn=!I(L)&&I(L.set)?L.set.bind(t):ve,Je=wa({get:Ze,set:Gn});Object.defineProperty(o,G,{enumerable:!0,configurable:!0,get:()=>Je.value,set:he=>Je.value=he})}if(a)for(const G in a)Bs(a[G],o,t,G);if(S){const G=I(S)?S.call(t):S;Reflect.ownKeys(G).forEach(L=>{Vr(L,G[L])})}u&&Eo(u,e,"c");function te(G,L){M(L)?L.forEach(Ze=>G(Ze.bind(t))):L&&G(L.bind(t))}if(te(Er,f),te(xs,h),te(vr,y),te(Mr,_),te(Cr,F),te(qr,Y),te(Tr,Ne),te(_r,ke),te(Ir,ge),te(br,H),te(Rs,b),te(Dr,Nn),M(Ue))if(Ue.length){const G=e.exposed||(e.exposed={});Ue.forEach(L=>{Object.defineProperty(G,L,{get:()=>t[L],set:Ze=>t[L]=Ze})})}else e.exposed||(e.exposed={});$&&e.render===ve&&(e.render=$),mn!=null&&(e.inheritAttrs=mn),Vn&&(e.components=Vn),jn&&(e.directives=jn),Nn&&Ts(e)}function Rr(e,n,t=ve){M(e)&&(e=Vt(e));for(const o in e){const s=e[o];let i;V(s)?"default"in s?i=Zn(s.from||o,s.default,!0):i=Zn(s.from||o):i=Zn(s),U(i)?Object.defineProperty(n,o,{enumerable:!0,configurable:!0,get:()=>i.value,set:r=>i.value=r}):n[o]=i}}function Eo(e,n,t){be(M(e)?e.map(o=>o.bind(n.proxy)):e.bind(n.proxy),n,t)}function Bs(e,n,t,o){let s=o.includes(".")?Js(t,o):()=>t[o];if(K(e)){const i=n[e];I(i)&&cn(s,i)}else if(I(e))cn(s,e.bind(t));else if(V(e))if(M(e))e.forEach(i=>Bs(i,n,t,o));else{const i=I(e.handler)?e.handler.bind(t):n[e.handler];I(i)&&cn(s,i,e)}}function Os(e){const n=e.type,{mixins:t,extends:o}=n,{mixins:s,optionsCache:i,config:{optionMergeStrategies:r}}=e.appContext,a=i.get(n);let S;return a?S=a:!s.length&&!t&&!o?S=n:(S={},s.length&&s.forEach(c=>rt(S,c,r,!0)),rt(S,n,r)),V(n)&&i.set(n,S),S}function rt(e,n,t,o=!1){const{mixins:s,extends:i}=n;i&&rt(e,i,t,!0),s&&s.forEach(r=>rt(e,r,t,!0));for(const r in n)if(!(o&&r==="expose")){const a=Br[r]||t&&t[r];e[r]=a?a(e[r],n[r]):n[r]}return e}const Br={data:vo,props:Mo,emits:Mo,methods:qn,computed:qn,beforeCreate:oe,created:oe,beforeMount:oe,mounted:oe,beforeUpdate:oe,updated:oe,beforeDestroy:oe,beforeUnmount:oe,destroyed:oe,unmounted:oe,activated:oe,deactivated:oe,errorCaptured:oe,serverPrefetch:oe,components:qn,directives:qn,watch:Lr,provide:vo,inject:Or};function vo(e,n){return n?e?function(){return ne(I(e)?e.call(this,this):e,I(n)?n.call(this,this):n)}:n:e}function Or(e,n){return qn(Vt(e),Vt(n))}function Vt(e){if(M(e)){const n={};for(let t=0;t<e.length;t++)n[e[t]]=e[t];return n}return e}function oe(e,n){return e?[...new Set([].concat(e,n))]:n}function qn(e,n){return e?ne(Object.create(null),e,n):n}function Mo(e,n){return e?M(e)&&M(n)?[...new Set([...e,...n])]:ne(Object.create(null),yo(e),yo(n??{})):n}function Lr(e,n){if(!e)return n;if(!n)return e;const t=ne(Object.create(null),e);for(const o in n)t[o]=oe(e[o],n[o]);return t}function Ls(){return{app:null,config:{isNativeTag:qi,performance:!1,globalProperties:{},optionMergeStrategies:{},errorHandler:void 0,warnHandler:void 0,compilerOptions:{}},mixins:[],components:{},directives:{},provides:Object.create(null),optionsCache:new WeakMap,propsCache:new WeakMap,emitsCache:new WeakMap}}let kr=0;function Nr(e,n){return function(o,s=null){I(o)||(o=ne({},o)),s!=null&&!V(s)&&(s=null);const i=Ls(),r=new WeakSet,a=[];let S=!1;const c=i.app={_uid:kr++,_component:o,_props:s,_container:null,_context:i,_instance:null,version:Ca,get config(){return i.config},set config(u){},use(u,...f){return r.has(u)||(u&&I(u.install)?(r.add(u),u.install(c,...f)):I(u)&&(r.add(u),u(c,...f))),c},mixin(u){return i.mixins.includes(u)||i.mixins.push(u),c},component(u,f){return f?(i.components[u]=f,c):i.components[u]},directive(u,f){return f?(i.directives[u]=f,c):i.directives[u]},mount(u,f,h){if(!S){const y=c._ceVNode||Re(o,s);return y.appContext=i,h===!0?h="svg":h===!1&&(h=void 0),e(y,u,h),S=!0,c._container=u,u.__vue_app__=c,zt(y.component)}},onUnmount(u){a.push(u)},unmount(){S&&(be(a,c._instance,16),e(null,c._container),delete c._container.__vue_app__)},provide(u,f){return i.provides[u]=f,c},runWithContext(u){const f=un;un=c;try{return u()}finally{un=f}}};return c}}let un=null;function Vr(e,n){if(ie){let t=ie.provides;const o=ie.parent&&ie.parent.provides;o===t&&(t=ie.provides=Object.create(o)),t[e]=n}}function Zn(e,n,t=!1){const o=ie||pe;if(o||un){let s=un?un._context.provides:o?o.parent==null||o.ce?o.vnode.appContext&&o.vnode.appContext.provides:o.parent.provides:void 0;if(s&&e in s)return s[e];if(arguments.length>1)return t&&I(n)?n.call(o&&o.proxy):n}}const ks={},Ns=()=>Object.create(ks),Vs=e=>Object.getPrototypeOf(e)===ks;function jr(e,n,t,o=!1){const s={},i=Ns();e.propsDefaults=Object.create(null),js(e,n,s,i);for(const r in e.propsOptions[0])r in s||(s[r]=void 0);t?e.props=o?s:or(s):e.type.props?e.props=s:e.props=i,e.attrs=i}function Gr(e,n,t,o){const{props:s,attrs:i,vnode:{patchFlag:r}}=e,a=P(s),[S]=e.propsOptions;let c=!1;if((o||r>0)&&!(r&16)){if(r&8){const u=e.vnode.dynamicProps;for(let f=0;f<u.length;f++){let h=u[f];if(gt(e.emitsOptions,h))continue;const y=n[h];if(S)if(x(i,h))y!==i[h]&&(i[h]=y,c=!0);else{const _=Qe(h);s[_]=jt(S,a,_,y,e,!1)}else y!==i[h]&&(i[h]=y,c=!0)}}}else{js(e,n,s,i)&&(c=!0);let u;for(const f in a)(!n||!x(n,f)&&((u=tn(f))===f||!x(n,u)))&&(S?t&&(t[f]!==void 0||t[u]!==void 0)&&(s[f]=jt(S,a,f,void 0,e,!0)):delete s[f]);if(i!==a)for(const f in i)(!n||!x(n,f))&&(delete i[f],c=!0)}c&&Te(e.attrs,"set","")}function js(e,n,t,o){const[s,i]=e.propsOptions;let r=!1,a;if(n)for(let S in n){if(En(S))continue;const c=n[S];let u;s&&x(s,u=Qe(S))?!i||!i.includes(u)?t[u]=c:(a||(a={}))[u]=c:gt(e.emitsOptions,S)||(!(S in o)||c!==o[S])&&(o[S]=c,r=!0)}if(i){const S=P(t),c=a||O;for(let u=0;u<i.length;u++){const f=i[u];t[f]=jt(s,S,f,c[f],e,!x(c,f))}}return r}function jt(e,n,t,o,s,i){const r=e[t];if(r!=null){const a=x(r,"default");if(a&&o===void 0){const S=r.default;if(r.type!==Function&&!r.skipFactory&&I(S)){const{propsDefaults:c}=s;if(t in c)o=c[t];else{const u=kn(s);o=c[t]=S.call(null,n),u()}}else o=S;s.ce&&s.ce._setProp(t,o)}r[0]&&(i&&!a?o=!1:r[1]&&(o===""||o===tn(t))&&(o=!0))}return o}const Hr=new WeakMap;function Gs(e,n,t=!1){const o=t?Hr:n.propsCache,s=o.get(e);if(s)return s;const i=e.props,r={},a=[];let S=!1;if(!I(e)){const u=f=>{S=!0;const[h,y]=Gs(f,n,!0);ne(r,h),y&&a.push(...y)};!t&&n.mixins.length&&n.mixins.forEach(u),e.extends&&u(e.extends),e.mixins&&e.mixins.forEach(u)}if(!i&&!S)return V(e)&&o.set(e,rn),rn;if(M(i))for(let u=0;u<i.length;u++){const f=Qe(i[u]);bo(f)&&(r[f]=O)}else if(i)for(const u in i){const f=Qe(u);if(bo(f)){const h=i[u],y=r[f]=M(h)||I(h)?{type:h}:ne({},h),_=y.type;let F=!1,Y=!0;if(M(_))for(let B=0;B<_.length;++B){const H=_[B],Q=I(H)&&H.name;if(Q==="Boolean"){F=!0;break}else Q==="String"&&(Y=!1)}else F=I(_)&&_.name==="Boolean";y[0]=F,y[1]=Y,(F||x(y,"default"))&&a.push(f)}}const c=[r,a];return V(e)&&o.set(e,c),c}function bo(e){return e[0]!=="$"&&!En(e)}const ro=e=>e[0]==="_"||e==="$stable",ao=e=>M(e)?e.map(Ee):[Ee(e)],Qr=(e,n,t)=>{if(n._n)return n;const o=hr((...s)=>ao(n(...s)),t);return o._c=!1,o},Hs=(e,n,t)=>{const o=e._ctx;for(const s in e){if(ro(s))continue;const i=e[s];if(I(i))n[s]=Qr(s,i,o);else if(i!=null){const r=ao(i);n[s]=()=>r}}},Qs=(e,n)=>{const t=ao(n);e.slots.default=()=>t},Ks=(e,n,t)=>{for(const o in n)(t||!ro(o))&&(e[o]=n[o])},Kr=(e,n,t)=>{const o=e.slots=Ns();if(e.vnode.shapeFlag&32){const s=n.__;s&&Rt(o,"__",s,!0);const i=n._;i?(Ks(o,n,t),t&&Rt(o,"_",i,!0)):Hs(n,o)}else n&&Qs(e,n)},$r=(e,n,t)=>{const{vnode:o,slots:s}=e;let i=!0,r=O;if(o.shapeFlag&32){const a=n._;a?t&&a===1?i=!1:Ks(s,n,t):(i=!n.$stable,Hs(n,s)),r=n}else n&&(Qs(e,n),r={default:1});if(i)for(const a in s)!ro(a)&&r[a]==null&&delete s[a]},ue=Aa;function Ur(e){return Zr(e)}function Zr(e,n){const t=Wt();t.__VUE__=!0;const{insert:o,remove:s,patchProp:i,createElement:r,createText:a,createComment:S,setText:c,setElementText:u,parentNode:f,nextSibling:h,setScopeId:y=ve,insertStaticContent:_}=e,F=(A,l,W,d=null,p=null,m=null,C=void 0,w=null,z=!!l.dynamicChildren)=>{if(A===l)return;A&&!wn(A,l)&&(d=Hn(A),he(A,p,m,!0),A=null),l.patchFlag===-2&&(z=!1,l.dynamicChildren=null);const{type:g,ref:v,shapeFlag:q}=l;switch(g){case ht:Y(A,l,W,d);break;case $e:B(A,l,W,d);break;case _t:A==null&&H(l,W,d,C);break;case ce:Vn(A,l,W,d,p,m,C,w,z);break;default:q&1?$(A,l,W,d,p,m,C,w,z):q&6?jn(A,l,W,d,p,m,C,w,z):(q&64||q&128)&&g.process(A,l,W,d,p,m,C,w,z,gn)}v!=null&&p?bn(v,A&&A.ref,m,l||A,!l):v==null&&A&&A.ref!=null&&bn(A.ref,null,m,A,!0)},Y=(A,l,W,d)=>{if(A==null)o(l.el=a(l.children),W,d);else{const p=l.el=A.el;l.children!==A.children&&c(p,l.children)}},B=(A,l,W,d)=>{A==null?o(l.el=S(l.children||""),W,d):l.el=A.el},H=(A,l,W,d)=>{[A.el,A.anchor]=_(A.children,l,W,d,A.el,A.anchor)},Q=({el:A,anchor:l},W,d)=>{let p;for(;A&&A!==l;)p=h(A),o(A,W,d),A=p;o(l,W,d)},b=({el:A,anchor:l})=>{let W;for(;A&&A!==l;)W=h(A),s(A),A=W;s(l)},$=(A,l,W,d,p,m,C,w,z)=>{l.type==="svg"?C="svg":l.type==="math"&&(C="mathml"),A==null?ke(l,W,d,p,m,C,w,z):Nn(A,l,p,m,C,w,z)},ke=(A,l,W,d,p,m,C,w)=>{let z,g;const{props:v,shapeFlag:q,transition:E,dirs:D}=A;if(z=A.el=r(A.type,m,v&&v.is,v),q&8?u(z,A.children):q&16&&Ne(A.children,z,null,d,p,It(A,m),C,w),D&&Ye(A,null,d,"created"),ge(z,A,A.scopeId,C,d),v){for(const k in v)k!=="value"&&!En(k)&&i(z,k,null,v[k],m,d);"value"in v&&i(z,"value",null,v.value,m),(g=v.onVnodeBeforeMount)&&qe(g,d,A)}D&&Ye(A,null,d,"beforeMount");const T=Jr(p,E);T&&E.beforeEnter(z),o(z,l,W),((g=v&&v.onVnodeMounted)||T||D)&&ue(()=>{g&&qe(g,d,A),T&&E.enter(z),D&&Ye(A,null,d,"mounted")},p)},ge=(A,l,W,d,p)=>{if(W&&y(A,W),d)for(let m=0;m<d.length;m++)y(A,d[m]);if(p){let m=p.subTree;if(l===m||Xs(m.type)&&(m.ssContent===l||m.ssFallback===l)){const C=p.vnode;ge(A,C,C.scopeId,C.slotScopeIds,p.parent)}}},Ne=(A,l,W,d,p,m,C,w,z=0)=>{for(let g=z;g<A.length;g++){const v=A[g]=w?Ge(A[g]):Ee(A[g]);F(null,v,l,W,d,p,m,C,w)}},Nn=(A,l,W,d,p,m,C)=>{const w=l.el=A.el;let{patchFlag:z,dynamicChildren:g,dirs:v}=l;z|=A.patchFlag&16;const q=A.props||O,E=l.props||O;let D;if(W&&Xe(W,!1),(D=E.onVnodeBeforeUpdate)&&qe(D,W,l,A),v&&Ye(l,A,W,"beforeUpdate"),W&&Xe(W,!0),(q.innerHTML&&E.innerHTML==null||q.textContent&&E.textContent==null)&&u(w,""),g?Ue(A.dynamicChildren,g,w,W,d,It(l,p),m):C||L(A,l,w,null,W,d,It(l,p),m,!1),z>0){if(z&16)mn(w,q,E,W,p);else if(z&2&&q.class!==E.class&&i(w,"class",null,E.class,p),z&4&&i(w,"style",q.style,E.style,p),z&8){const T=l.dynamicProps;for(let k=0;k<T.length;k++){const R=T[k],re=q[R],ae=E[R];(ae!==re||R==="value")&&i(w,R,re,ae,p,W)}}z&1&&A.children!==l.children&&u(w,l.children)}else!C&&g==null&&mn(w,q,E,W,p);((D=E.onVnodeUpdated)||v)&&ue(()=>{D&&qe(D,W,l,A),v&&Ye(l,A,W,"updated")},d)},Ue=(A,l,W,d,p,m,C)=>{for(let w=0;w<l.length;w++){const z=A[w],g=l[w],v=z.el&&(z.type===ce||!wn(z,g)||z.shapeFlag&198)?f(z.el):W;F(z,g,v,null,d,p,m,C,!0)}},mn=(A,l,W,d,p)=>{if(l!==W){if(l!==O)for(const m in l)!En(m)&&!(m in W)&&i(A,m,l[m],null,p,d);for(const m in W){if(En(m))continue;const C=W[m],w=l[m];C!==w&&m!=="value"&&i(A,m,w,C,p,d)}"value"in W&&i(A,"value",l.value,W.value,p)}},Vn=(A,l,W,d,p,m,C,w,z)=>{const g=l.el=A?A.el:a(""),v=l.anchor=A?A.anchor:a("");let{patchFlag:q,dynamicChildren:E,slotScopeIds:D}=l;D&&(w=w?w.concat(D):D),A==null?(o(g,W,d),o(v,W,d),Ne(l.children||[],W,v,p,m,C,w,z)):q>0&&q&64&&E&&A.dynamicChildren?(Ue(A.dynamicChildren,E,W,p,m,C,w),(l.key!=null||p&&l===p.subTree)&&$s(A,l,!0)):L(A,l,W,v,p,m,C,w,z)},jn=(A,l,W,d,p,m,C,w,z)=>{l.slotScopeIds=w,A==null?l.shapeFlag&512?p.ctx.activate(l,W,d,C,z):wt(l,W,d,p,m,C,z):co(A,l,z)},wt=(A,l,W,d,p,m,C)=>{const w=A.component=pa(A,d,p);if(Fs(A)&&(w.ctx.renderer=gn),ma(w,!1,C),w.asyncDep){if(p&&p.registerDep(w,te,C),!A.el){const z=w.subTree=Re($e);B(null,z,l,W)}}else te(w,A,l,W,p,m,C)},co=(A,l,W)=>{const d=l.component=A.component;if(ra(A,l,W))if(d.asyncDep&&!d.asyncResolved){G(d,l,W);return}else d.next=l,d.update();else l.el=A.el,d.vnode=l},te=(A,l,W,d,p,m,C)=>{const w=()=>{if(A.isMounted){let{next:q,bu:E,u:D,parent:T,vnode:k}=A;{const we=Us(A);if(we){q&&(q.el=k.el,G(A,q,C)),we.asyncDep.then(()=>{A.isUnmounted||w()});return}}let R=q,re;Xe(A,!1),q?(q.el=k.el,G(A,q,C)):q=k,E&&Un(E),(re=q.props&&q.props.onVnodeBeforeUpdate)&&qe(re,T,q,k),Xe(A,!0);const ae=Io(A),ze=A.subTree;A.subTree=ae,F(ze,ae,f(ze.el),Hn(ze),A,p,m),q.el=ae.el,R===null&&aa(A,ae.el),D&&ue(D,p),(re=q.props&&q.props.onVnodeUpdated)&&ue(()=>qe(re,T,q,k),p)}else{let q;const{el:E,props:D}=l,{bm:T,m:k,parent:R,root:re,type:ae}=A,ze=Dn(l);Xe(A,!1),T&&Un(T),!ze&&(q=D&&D.onVnodeBeforeMount)&&qe(q,R,l),Xe(A,!0);{re.ce&&re.ce._def.shadowRoot!==!1&&re.ce._injectChildStyle(ae);const we=A.subTree=Io(A);F(null,we,W,d,A,p,m),l.el=we.el}if(k&&ue(k,p),!ze&&(q=D&&D.onVnodeMounted)){const we=l;ue(()=>qe(q,R,we),p)}(l.shapeFlag&256||R&&Dn(R.vnode)&&R.vnode.shapeFlag&256)&&A.a&&ue(A.a,p),A.isMounted=!0,l=W=d=null}};A.scope.on();const z=A.effect=new Ss(w);A.scope.off();const g=A.update=z.run.bind(z),v=A.job=z.runIfDirty.bind(z);v.i=A,v.id=A.uid,z.scheduler=()=>so(v),Xe(A,!0),g()},G=(A,l,W)=>{l.component=A;const d=A.vnode.props;A.vnode=l,A.next=null,Gr(A,l.props,d,W),$r(A,l.children,W),Be(),Co(A),Oe()},L=(A,l,W,d,p,m,C,w,z=!1)=>{const g=A&&A.children,v=A?A.shapeFlag:0,q=l.children,{patchFlag:E,shapeFlag:D}=l;if(E>0){if(E&128){Gn(g,q,W,d,p,m,C,w,z);return}else if(E&256){Ze(g,q,W,d,p,m,C,w,z);return}}D&8?(v&16&&dn(g,p,m),q!==g&&u(W,q)):v&16?D&16?Gn(g,q,W,d,p,m,C,w,z):dn(g,p,m,!0):(v&8&&u(W,""),D&16&&Ne(q,W,d,p,m,C,w,z))},Ze=(A,l,W,d,p,m,C,w,z)=>{A=A||rn,l=l||rn;const g=A.length,v=l.length,q=Math.min(g,v);let E;for(E=0;E<q;E++){const D=l[E]=z?Ge(l[E]):Ee(l[E]);F(A[E],D,W,null,p,m,C,w,z)}g>v?dn(A,p,m,!0,!1,q):Ne(l,W,d,p,m,C,w,z,q)},Gn=(A,l,W,d,p,m,C,w,z)=>{let g=0;const v=l.length;let q=A.length-1,E=v-1;for(;g<=q&&g<=E;){const D=A[g],T=l[g]=z?Ge(l[g]):Ee(l[g]);if(wn(D,T))F(D,T,W,null,p,m,C,w,z);else break;g++}for(;g<=q&&g<=E;){const D=A[q],T=l[E]=z?Ge(l[E]):Ee(l[E]);if(wn(D,T))F(D,T,W,null,p,m,C,w,z);else break;q--,E--}if(g>q){if(g<=E){const D=E+1,T=D<v?l[D].el:d;for(;g<=E;)F(null,l[g]=z?Ge(l[g]):Ee(l[g]),W,T,p,m,C,w,z),g++}}else if(g>E)for(;g<=q;)he(A[g],p,m,!0),g++;else{const D=g,T=g,k=new Map;for(g=T;g<=E;g++){const le=l[g]=z?Ge(l[g]):Ee(l[g]);le.key!=null&&k.set(le.key,g)}let R,re=0;const ae=E-T+1;let ze=!1,we=0;const hn=new Array(ae);for(g=0;g<ae;g++)hn[g]=0;for(g=D;g<=q;g++){const le=A[g];if(re>=ae){he(le,p,m,!0);continue}let Ce;if(le.key!=null)Ce=k.get(le.key);else for(R=T;R<=E;R++)if(hn[R-T]===0&&wn(le,l[R])){Ce=R;break}Ce===void 0?he(le,p,m,!0):(hn[Ce-T]=g+1,Ce>=we?we=Ce:ze=!0,F(le,l[Ce],W,null,p,m,C,w,z),re++)}const po=ze?Yr(hn):rn;for(R=po.length-1,g=ae-1;g>=0;g--){const le=T+g,Ce=l[le],mo=le+1<v?l[le+1].el:d;hn[g]===0?F(null,Ce,W,mo,p,m,C,w,z):ze&&(R<0||g!==po[R]?Je(Ce,W,mo,2):R--)}}},Je=(A,l,W,d,p=null)=>{const{el:m,type:C,transition:w,children:z,shapeFlag:g}=A;if(g&6){Je(A.component.subTree,l,W,d);return}if(g&128){A.suspense.move(l,W,d);return}if(g&64){C.move(A,l,W,gn);return}if(C===ce){o(m,l,W);for(let q=0;q<z.length;q++)Je(z[q],l,W,d);o(A.anchor,l,W);return}if(C===_t){Q(A,l,W);return}if(d!==2&&g&1&&w)if(d===0)w.beforeEnter(m),o(m,l,W),ue(()=>w.enter(m),p);else{const{leave:q,delayLeave:E,afterLeave:D}=w,T=()=>{A.ctx.isUnmounted?s(m):o(m,l,W)},k=()=>{q(m,()=>{T(),D&&D()})};E?E(m,T,k):k()}else o(m,l,W)},he=(A,l,W,d=!1,p=!1)=>{const{type:m,props:C,ref:w,children:z,dynamicChildren:g,shapeFlag:v,patchFlag:q,dirs:E,cacheIndex:D}=A;if(q===-2&&(p=!1),w!=null&&(Be(),bn(w,null,W,A,!0),Oe()),D!=null&&(l.renderCache[D]=void 0),v&256){l.ctx.deactivate(A);return}const T=v&1&&E,k=!Dn(A);let R;if(k&&(R=C&&C.onVnodeBeforeUnmount)&&qe(R,l,A),v&6)wi(A.component,W,d);else{if(v&128){A.suspense.unmount(W,d);return}T&&Ye(A,null,l,"beforeUnmount"),v&64?A.type.remove(A,l,W,gn,d):g&&!g.hasOnce&&(m!==ce||q>0&&q&64)?dn(g,l,W,!1,!0):(m===ce&&q&384||!p&&v&16)&&dn(z,l,W),d&&Wo(A)}(k&&(R=C&&C.onVnodeUnmounted)||T)&&ue(()=>{R&&qe(R,l,A),T&&Ye(A,null,l,"unmounted")},W)},Wo=A=>{const{type:l,el:W,anchor:d,transition:p}=A;if(l===ce){zi(W,d);return}if(l===_t){b(A);return}const m=()=>{s(W),p&&!p.persisted&&p.afterLeave&&p.afterLeave()};if(A.shapeFlag&1&&p&&!p.persisted){const{leave:C,delayLeave:w}=p,z=()=>C(W,m);w?w(A.el,m,z):z()}else m()},zi=(A,l)=>{let W;for(;A!==l;)W=h(A),s(A),A=W;s(l)},wi=(A,l,W)=>{const{bum:d,scope:p,job:m,subTree:C,um:w,m:z,a:g,parent:v,slots:{__:q}}=A;Do(z),Do(g),d&&Un(d),v&&M(q)&&q.forEach(E=>{v.renderCache[E]=void 0}),p.stop(),m&&(m.flags|=8,he(C,A,l,W)),w&&ue(w,l),ue(()=>{A.isUnmounted=!0},l),l&&l.pendingBranch&&!l.isUnmounted&&A.asyncDep&&!A.asyncResolved&&A.suspenseId===l.pendingId&&(l.deps--,l.deps===0&&l.resolve())},dn=(A,l,W,d=!1,p=!1,m=0)=>{for(let C=m;C<A.length;C++)he(A[C],l,W,d,p)},Hn=A=>{if(A.shapeFlag&6)return Hn(A.component.subTree);if(A.shapeFlag&128)return A.suspense.next();const l=h(A.anchor||A.el),W=l&&l[zr];return W?h(W):l};let Ct=!1;const fo=(A,l,W)=>{A==null?l._vnode&&he(l._vnode,null,null,!0):F(l._vnode||null,A,l,null,null,null,W),l._vnode=A,Ct||(Ct=!0,Co(),bs(),Ct=!1)},gn={p:F,um:he,m:Je,r:Wo,mt:wt,mc:Ne,pc:L,pbc:Ue,n:Hn,o:e};return{render:fo,hydrate:void 0,createApp:Nr(fo)}}function It({type:e,props:n},t){return t==="svg"&&e==="foreignObject"||t==="mathml"&&e==="annotation-xml"&&n&&n.encoding&&n.encoding.includes("html")?void 0:t}function Xe({effect:e,job:n},t){t?(e.flags|=32,n.flags|=4):(e.flags&=-33,n.flags&=-5)}function Jr(e,n){return(!e||e&&!e.pendingBranch)&&n&&!n.persisted}function $s(e,n,t=!1){const o=e.children,s=n.children;if(M(o)&&M(s))for(let i=0;i<o.length;i++){const r=o[i];let a=s[i];a.shapeFlag&1&&!a.dynamicChildren&&((a.patchFlag<=0||a.patchFlag===32)&&(a=s[i]=Ge(s[i]),a.el=r.el),!t&&a.patchFlag!==-2&&$s(r,a)),a.type===ht&&(a.el=r.el),a.type===$e&&!a.el&&(a.el=r.el)}}function Yr(e){const n=e.slice(),t=[0];let o,s,i,r,a;const S=e.length;for(o=0;o<S;o++){const c=e[o];if(c!==0){if(s=t[t.length-1],e[s]<c){n[o]=s,t.push(o);continue}for(i=0,r=t.length-1;i<r;)a=i+r>>1,e[t[a]]<c?i=a+1:r=a;c<e[t[i]]&&(i>0&&(n[o]=t[i-1]),t[i]=o)}}for(i=t.length,r=t[i-1];i-- >0;)t[i]=r,r=n[r];return t}function Us(e){const n=e.subTree.component;if(n)return n.asyncDep&&!n.asyncResolved?n:Us(n)}function Do(e){if(e)for(let n=0;n<e.length;n++)e[n].flags|=8}const Xr=Symbol.for("v-scx"),ea=()=>Zn(Xr);function cn(e,n,t){return Zs(e,n,t)}function Zs(e,n,t=O){const{immediate:o,deep:s,flush:i,once:r}=t,a=ne({},t),S=n&&o||!n&&i!=="post";let c;if(Bn){if(i==="sync"){const y=ea();c=y.__watcherHandles||(y.__watcherHandles=[])}else if(!S){const y=()=>{};return y.stop=ve,y.resume=ve,y.pause=ve,y}}const u=ie;a.call=(y,_,F)=>be(y,u,_,F);let f=!1;i==="post"?a.scheduler=y=>{ue(y,u&&u.suspense)}:i!=="sync"&&(f=!0,a.scheduler=(y,_)=>{_?y():so(y)}),a.augmentJob=y=>{n&&(y.flags|=4),f&&(y.flags|=2,u&&(y.id=u.uid,y.i=u))};const h=fr(e,n,a);return Bn&&(c?c.push(h):S&&h()),h}function na(e,n,t){const o=this.proxy,s=K(e)?e.includes(".")?Js(o,e):()=>o[e]:e.bind(o,o);let i;I(n)?i=n:(i=n.handler,t=n);const r=kn(this),a=Zs(s,i.bind(o),t);return r(),a}function Js(e,n){const t=n.split(".");return()=>{let o=e;for(let s=0;s<t.length&&o;s++)o=o[t[s]];return o}}const ta=(e,n)=>n==="modelValue"||n==="model-value"?e.modelModifiers:e[`${n}Modifiers`]||e[`${Qe(n)}Modifiers`]||e[`${tn(n)}Modifiers`];function oa(e,n,...t){if(e.isUnmounted)return;const o=e.vnode.props||O;let s=t;const i=n.startsWith("update:"),r=i&&ta(o,n.slice(7));r&&(r.trim&&(s=t.map(u=>K(u)?u.trim():u)),r.number&&(s=t.map(bi)));let a,S=o[a=qt(n)]||o[a=qt(Qe(n))];!S&&i&&(S=o[a=qt(tn(n))]),S&&be(S,e,6,s);const c=o[a+"Once"];if(c){if(!e.emitted)e.emitted={};else if(e.emitted[a])return;e.emitted[a]=!0,be(c,e,6,s)}}function Ys(e,n,t=!1){const o=n.emitsCache,s=o.get(e);if(s!==void 0)return s;const i=e.emits;let r={},a=!1;if(!I(e)){const S=c=>{const u=Ys(c,n,!0);u&&(a=!0,ne(r,u))};!t&&n.mixins.length&&n.mixins.forEach(S),e.extends&&S(e.extends),e.mixins&&e.mixins.forEach(S)}return!i&&!a?(V(e)&&o.set(e,null),null):(M(i)?i.forEach(S=>r[S]=null):ne(r,i),V(e)&&o.set(e,r),r)}function gt(e,n){return!e||!lt(n)?!1:(n=n.slice(2).replace(/Once$/,""),x(e,n[0].toLowerCase()+n.slice(1))||x(e,tn(n))||x(e,n))}function Io(e){const{type:n,vnode:t,proxy:o,withProxy:s,propsOptions:[i],slots:r,attrs:a,emit:S,render:c,renderCache:u,props:f,data:h,setupState:y,ctx:_,inheritAttrs:F}=e,Y=it(e);let B,H;try{if(t.shapeFlag&4){const b=s||o,$=b;B=Ee(c.call($,b,u,f,y,h,_)),H=a}else{const b=n;B=Ee(b.length>1?b(f,{attrs:a,slots:r,emit:S}):b(f,null)),H=n.props?a:sa(a)}}catch(b){_n.length=0,mt(b,e,1),B=Re($e)}let Q=B;if(H&&F!==!1){const b=Object.keys(H),{shapeFlag:$}=Q;b.length&&$&7&&(i&&b.some(Kt)&&(H=ia(H,i)),Q=pn(Q,H,!1,!0))}return t.dirs&&(Q=pn(Q,null,!1,!0),Q.dirs=Q.dirs?Q.dirs.concat(t.dirs):t.dirs),t.transition&&io(Q,t.transition),B=Q,it(Y),B}const sa=e=>{let n;for(const t in e)(t==="class"||t==="style"||lt(t))&&((n||(n={}))[t]=e[t]);return n},ia=(e,n)=>{const t={};for(const o in e)(!Kt(o)||!(o.slice(9)in n))&&(t[o]=e[o]);return t};function ra(e,n,t){const{props:o,children:s,component:i}=e,{props:r,children:a,patchFlag:S}=n,c=i.emitsOptions;if(n.dirs||n.transition)return!0;if(t&&S>=0){if(S&1024)return!0;if(S&16)return o?_o(o,r,c):!!r;if(S&8){const u=n.dynamicProps;for(let f=0;f<u.length;f++){const h=u[f];if(r[h]!==o[h]&&!gt(c,h))return!0}}}else return(s||a)&&(!a||!a.$stable)?!0:o===r?!1:o?r?_o(o,r,c):!0:!!r;return!1}function _o(e,n,t){const o=Object.keys(n);if(o.length!==Object.keys(e).length)return!0;for(let s=0;s<o.length;s++){const i=o[s];if(n[i]!==e[i]&&!gt(t,i))return!0}return!1}function aa({vnode:e,parent:n},t){for(;n;){const o=n.subTree;if(o.suspense&&o.suspense.activeBranch===e&&(o.el=e.el),o===e)(e=n.vnode).el=t,n=n.parent;else break}}const Xs=e=>e.__isSuspense;function Aa(e,n){n&&n.pendingBranch?M(e)?n.effects.push(...e):n.effects.push(e):gr(e)}const ce=Symbol.for("v-fgt"),ht=Symbol.for("v-txt"),$e=Symbol.for("v-cmt"),_t=Symbol.for("v-stc"),_n=[];let We=null;function Ae(e=!1){_n.push(We=e?null:[])}function Sa(){_n.pop(),We=_n[_n.length-1]||null}let Rn=1;function To(e,n=!1){Rn+=e,e<0&&We&&n&&(We.hasOnce=!0)}function ei(e){return e.dynamicChildren=Rn>0?We||rn:null,Sa(),Rn>0&&We&&We.push(e),e}function fe(e,n,t,o,s,i){return ei(X(e,n,t,o,s,i,!0))}function ni(e,n,t,o,s){return ei(Re(e,n,t,o,s,!0))}function ti(e){return e?e.__v_isVNode===!0:!1}function wn(e,n){return e.type===n.type&&e.key===n.key}const oi=({key:e})=>e??null,Jn=({ref:e,ref_key:n,ref_for:t})=>(typeof e=="number"&&(e=""+e),e!=null?K(e)||U(e)||I(e)?{i:pe,r:e,k:n,f:!!t}:e:null);function X(e,n=null,t=null,o=0,s=null,i=e===ce?0:1,r=!1,a=!1){const S={__v_isVNode:!0,__v_skip:!0,type:e,props:n,key:n&&oi(n),ref:n&&Jn(n),scopeId:Is,slotScopeIds:null,children:t,component:null,suspense:null,ssContent:null,ssFallback:null,dirs:null,transition:null,el:null,anchor:null,target:null,targetStart:null,targetAnchor:null,staticCount:0,shapeFlag:i,patchFlag:o,dynamicProps:s,dynamicChildren:null,appContext:null,ctx:pe};return a?(Ao(S,t),i&128&&e.normalize(S)):t&&(S.shapeFlag|=K(t)?8:16),Rn>0&&!r&&We&&(S.patchFlag>0||i&6)&&S.patchFlag!==32&&We.push(S),S}const Re=la;function la(e,n=null,t=null,o=0,s=null,i=!1){if((!e||e===Fr)&&(e=$e),ti(e)){const a=pn(e,n,!0);return t&&Ao(a,t),Rn>0&&!i&&We&&(a.shapeFlag&6?We[We.indexOf(e)]=a:We.push(a)),a.patchFlag=-2,a}if(za(e)&&(e=e.__vccOpts),n){n=ua(n);let{class:a,style:S}=n;a&&!K(a)&&(n.class=Zt(a)),V(S)&&(oo(S)&&!M(S)&&(S=ne({},S)),n.style=An(S))}const r=K(e)?1:Xs(e)?128:wr(e)?64:V(e)?4:I(e)?2:0;return X(e,n,t,o,s,r,i,!0)}function ua(e){return e?oo(e)||Vs(e)?ne({},e):e:null}function pn(e,n,t=!1,o=!1){const{props:s,ref:i,patchFlag:r,children:a,transition:S}=e,c=n?ca(s||{},n):s,u={__v_isVNode:!0,__v_skip:!0,type:e.type,props:c,key:c&&oi(c),ref:n&&n.ref?t&&i?M(i)?i.concat(Jn(n)):[i,Jn(n)]:Jn(n):i,scopeId:e.scopeId,slotScopeIds:e.slotScopeIds,children:a,target:e.target,targetStart:e.targetStart,targetAnchor:e.targetAnchor,staticCount:e.staticCount,shapeFlag:e.shapeFlag,patchFlag:n&&e.type!==ce?r===-1?16:r|16:r,dynamicProps:e.dynamicProps,dynamicChildren:e.dynamicChildren,appContext:e.appContext,dirs:e.dirs,transition:S,component:e.component,suspense:e.suspense,ssContent:e.ssContent&&pn(e.ssContent),ssFallback:e.ssFallback&&pn(e.ssFallback),el:e.el,anchor:e.anchor,ctx:e.ctx,ce:e.ce};return S&&o&&io(u,S.clone(u)),u}function Yn(e=" ",n=0){return Re(ht,null,e,n)}function si(e="",n=!1){return n?(Ae(),ni($e,null,e)):Re($e,null,e)}function Ee(e){return e==null||typeof e=="boolean"?Re($e):M(e)?Re(ce,null,e.slice()):ti(e)?Ge(e):Re(ht,null,String(e))}function Ge(e){return e.el===null&&e.patchFlag!==-1||e.memo?e:pn(e)}function Ao(e,n){let t=0;const{shapeFlag:o}=e;if(n==null)n=null;else if(M(n))t=16;else if(typeof n=="object")if(o&65){const s=n.default;s&&(s._c&&(s._d=!1),Ao(e,s()),s._c&&(s._d=!0));return}else{t=32;const s=n._;!s&&!Vs(n)?n._ctx=pe:s===3&&pe&&(pe.slots._===1?n._=1:(n._=2,e.patchFlag|=1024))}else I(n)?(n={default:n,_ctx:pe},t=32):(n=String(n),o&64?(t=16,n=[Yn(n)]):t=8);e.children=n,e.shapeFlag|=t}function ca(...e){const n={};for(let t=0;t<e.length;t++){const o=e[t];for(const s in o)if(s==="class")n.class!==o.class&&(n.class=Zt([n.class,o.class]));else if(s==="style")n.style=An([n.style,o.style]);else if(lt(s)){const i=n[s],r=o[s];r&&i!==r&&!(M(i)&&i.includes(r))&&(n[s]=i?[].concat(i,r):r)}else s!==""&&(n[s]=o[s])}return n}function qe(e,n,t,o=null){be(e,n,7,[t,o])}const Wa=Ls();let fa=0;function pa(e,n,t){const o=e.type,s=(n?n.appContext:e.appContext)||Wa,i={uid:fa++,vnode:e,type:o,parent:n,appContext:s,root:null,next:null,subTree:null,effect:null,update:null,job:null,scope:new Ri(!0),render:null,proxy:null,exposed:null,exposeProxy:null,withProxy:null,provides:n?n.provides:Object.create(s.provides),ids:n?n.ids:["",0,0],accessCache:null,renderCache:[],components:null,directives:null,propsOptions:Gs(o,s),emitsOptions:Ys(o,s),emit:null,emitted:null,propsDefaults:O,inheritAttrs:o.inheritAttrs,ctx:O,data:O,props:O,attrs:O,slots:O,refs:O,setupState:O,setupContext:null,suspense:t,suspenseId:t?t.pendingId:0,asyncDep:null,asyncResolved:!1,isMounted:!1,isUnmounted:!1,isDeactivated:!1,bc:null,c:null,bm:null,m:null,bu:null,u:null,um:null,bum:null,da:null,a:null,rtg:null,rtc:null,ec:null,sp:null};return i.ctx={_:i},i.root=n?n.root:i,i.emit=oa.bind(null,i),e.ce&&e.ce(i),i}let ie=null,at,Gt;{const e=Wt(),n=(t,o)=>{let s;return(s=e[t])||(s=e[t]=[]),s.push(o),i=>{s.length>1?s.forEach(r=>r(i)):s[0](i)}};at=n("__VUE_INSTANCE_SETTERS__",t=>ie=t),Gt=n("__VUE_SSR_SETTERS__",t=>Bn=t)}const kn=e=>{const n=ie;return at(e),e.scope.on(),()=>{e.scope.off(),at(n)}},Fo=()=>{ie&&ie.scope.off(),at(null)};function ii(e){return e.vnode.shapeFlag&4}let Bn=!1;function ma(e,n=!1,t=!1){n&&Gt(n);const{props:o,children:s}=e.vnode,i=ii(e);jr(e,o,i,n),Kr(e,s,t||n);const r=i?da(e,n):void 0;return n&&Gt(!1),r}function da(e,n){const t=e.type;e.accessCache=Object.create(null),e.proxy=new Proxy(e.ctx,Pr);const{setup:o}=t;if(o){Be();const s=e.setupContext=o.length>1?ha(e):null,i=kn(e),r=Ln(o,e,0,[e.props,s]),a=ns(r);if(Oe(),i(),(a||e.sp)&&!Dn(e)&&Ts(e),a){if(r.then(Fo,Fo),n)return r.then(S=>{Po(e,S)}).catch(S=>{mt(S,e,0)});e.asyncDep=r}else Po(e,r)}else ri(e)}function Po(e,n,t){I(n)?e.type.__ssrInlineRender?e.ssrRender=n:e.render=n:V(n)&&(e.setupState=ys(n)),ri(e)}function ri(e,n,t){const o=e.type;e.render||(e.render=o.render||ve);{const s=kn(e);Be();try{xr(e)}finally{Oe(),s()}}}const ga={get(e,n){return ee(e,"get",""),e[n]}};function ha(e){const n=t=>{e.exposed=t||{}};return{attrs:new Proxy(e.attrs,ga),slots:e.slots,emit:e.emit,expose:n}}function zt(e){return e.exposed?e.exposeProxy||(e.exposeProxy=new Proxy(ys(sr(e.exposed)),{get(n,t){if(t in n)return n[t];if(t in In)return In[t](e)},has(n,t){return t in n||t in In}})):e.proxy}function za(e){return I(e)&&"__vccOpts"in e}const wa=(e,n)=>Es(e,n,Bn),Ca="3.5.17";/**
* @vue/runtime-dom v3.5.17
* (c) 2018-present Yuxi (Evan) You and Vue contributors
* @license MIT
**/let Ht;const xo=typeof window<"u"&&window.trustedTypes;if(xo)try{Ht=xo.createPolicy("vue",{createHTML:e=>e})}catch{}const ai=Ht?e=>Ht.createHTML(e):e=>e,qa="http://www.w3.org/2000/svg",ya="http://www.w3.org/1998/Math/MathML",_e=typeof document<"u"?document:null,Ro=_e&&_e.createElement("template"),Ea={insert:(e,n,t)=>{n.insertBefore(e,t||null)},remove:e=>{const n=e.parentNode;n&&n.removeChild(e)},createElement:(e,n,t,o)=>{const s=n==="svg"?_e.createElementNS(qa,e):n==="mathml"?_e.createElementNS(ya,e):t?_e.createElement(e,{is:t}):_e.createElement(e);return e==="select"&&o&&o.multiple!=null&&s.setAttribute("multiple",o.multiple),s},createText:e=>_e.createTextNode(e),createComment:e=>_e.createComment(e),setText:(e,n)=>{e.nodeValue=n},setElementText:(e,n)=>{e.textContent=n},parentNode:e=>e.parentNode,nextSibling:e=>e.nextSibling,querySelector:e=>_e.querySelector(e),setScopeId(e,n){e.setAttribute(n,"")},insertStaticContent(e,n,t,o,s,i){const r=t?t.previousSibling:n.lastChild;if(s&&(s===i||s.nextSibling))for(;n.insertBefore(s.cloneNode(!0),t),!(s===i||!(s=s.nextSibling)););else{Ro.innerHTML=ai(o==="svg"?`<svg>${e}</svg>`:o==="mathml"?`<math>${e}</math>`:e);const a=Ro.content;if(o==="svg"||o==="mathml"){const S=a.firstChild;for(;S.firstChild;)a.appendChild(S.firstChild);a.removeChild(S)}n.insertBefore(a,t)}return[r?r.nextSibling:n.firstChild,t?t.previousSibling:n.lastChild]}},va=Symbol("_vtc");function Ma(e,n,t){const o=e[va];o&&(n=(n?[n,...o]:[...o]).join(" ")),n==null?e.removeAttribute("class"):t?e.setAttribute("class",n):e.className=n}const Bo=Symbol("_vod"),ba=Symbol("_vsh"),Da=Symbol(""),Ia=/(^|;)\s*display\s*:/;function _a(e,n,t){const o=e.style,s=K(t);let i=!1;if(t&&!s){if(n)if(K(n))for(const r of n.split(";")){const a=r.slice(0,r.indexOf(":")).trim();t[a]==null&&Xn(o,a,"")}else for(const r in n)t[r]==null&&Xn(o,r,"");for(const r in t)r==="display"&&(i=!0),Xn(o,r,t[r])}else if(s){if(n!==t){const r=o[Da];r&&(t+=";"+r),o.cssText=t,i=Ia.test(t)}}else n&&e.removeAttribute("style");Bo in e&&(e[Bo]=i?o.display:"",e[ba]&&(o.display="none"))}const Oo=/\s*!important$/;function Xn(e,n,t){if(M(t))t.forEach(o=>Xn(e,n,o));else if(t==null&&(t=""),n.startsWith("--"))e.setProperty(n,t);else{const o=Ta(e,n);Oo.test(t)?e.setProperty(tn(o),t.replace(Oo,""),"important"):e[o]=t}}const Lo=["Webkit","Moz","ms"],Tt={};function Ta(e,n){const t=Tt[n];if(t)return t;let o=Qe(n);if(o!=="filter"&&o in e)return Tt[n]=o;o=ss(o);for(let s=0;s<Lo.length;s++){const i=Lo[s]+o;if(i in e)return Tt[n]=i}return n}const ko="http://www.w3.org/1999/xlink";function No(e,n,t,o,s,i=Pi(n)){o&&n.startsWith("xlink:")?t==null?e.removeAttributeNS(ko,n.slice(6,n.length)):e.setAttributeNS(ko,n,t):t==null||i&&!is(t)?e.removeAttribute(n):e.setAttribute(n,i?"":Me(t)?String(t):t)}function Vo(e,n,t,o,s){if(n==="innerHTML"||n==="textContent"){t!=null&&(e[n]=n==="innerHTML"?ai(t):t);return}const i=e.tagName;if(n==="value"&&i!=="PROGRESS"&&!i.includes("-")){const a=i==="OPTION"?e.getAttribute("value")||"":e.value,S=t==null?e.type==="checkbox"?"on":"":String(t);(a!==S||!("_value"in e))&&(e.value=S),t==null&&e.removeAttribute(n),e._value=t;return}let r=!1;if(t===""||t==null){const a=typeof e[n];a==="boolean"?t=is(t):t==null&&a==="string"?(t="",r=!0):a==="number"&&(t=0,r=!0)}try{e[n]=t}catch{}r&&e.removeAttribute(s||n)}function So(e,n,t,o){e.addEventListener(n,t,o)}function Fa(e,n,t,o){e.removeEventListener(n,t,o)}const jo=Symbol("_vei");function Pa(e,n,t,o,s=null){const i=e[jo]||(e[jo]={}),r=i[n];if(o&&r)r.value=o;else{const[a,S]=xa(n);if(o){const c=i[n]=Oa(o,s);So(e,a,c,S)}else r&&(Fa(e,a,r,S),i[n]=void 0)}}const Go=/(?:Once|Passive|Capture)$/;function xa(e){let n;if(Go.test(e)){n={};let o;for(;o=e.match(Go);)e=e.slice(0,e.length-o[0].length),n[o[0].toLowerCase()]=!0}return[e[2]===":"?e.slice(3):tn(e.slice(2)),n]}let Ft=0;const Ra=Promise.resolve(),Ba=()=>Ft||(Ra.then(()=>Ft=0),Ft=Date.now());function Oa(e,n){const t=o=>{if(!o._vts)o._vts=Date.now();else if(o._vts<=t.attached)return;be(La(o,t.value),n,5,[o])};return t.value=e,t.attached=Ba(),t}function La(e,n){if(M(n)){const t=e.stopImmediatePropagation;return e.stopImmediatePropagation=()=>{t.call(e),e._stopped=!0},n.map(o=>s=>!s._stopped&&o&&o(s))}else return n}const Ho=e=>e.charCodeAt(0)===111&&e.charCodeAt(1)===110&&e.charCodeAt(2)>96&&e.charCodeAt(2)<123,ka=(e,n,t,o,s,i)=>{const r=s==="svg";n==="class"?Ma(e,o,r):n==="style"?_a(e,t,o):lt(n)?Kt(n)||Pa(e,n,t,o,i):(n[0]==="."?(n=n.slice(1),!0):n[0]==="^"?(n=n.slice(1),!1):Na(e,n,o,r))?(Vo(e,n,o),!e.tagName.includes("-")&&(n==="value"||n==="checked"||n==="selected")&&No(e,n,o,r,i,n!=="value")):e._isVueCE&&(/[A-Z]/.test(n)||!K(o))?Vo(e,Qe(n),o,i,n):(n==="true-value"?e._trueValue=o:n==="false-value"&&(e._falseValue=o),No(e,n,o,r))};function Na(e,n,t,o){if(o)return!!(n==="innerHTML"||n==="textContent"||n in e&&Ho(n)&&I(t));if(n==="spellcheck"||n==="draggable"||n==="translate"||n==="autocorrect"||n==="form"||n==="list"&&e.tagName==="INPUT"||n==="type"&&e.tagName==="TEXTAREA")return!1;if(n==="width"||n==="height"){const s=e.tagName;if(s==="IMG"||s==="VIDEO"||s==="CANVAS"||s==="SOURCE")return!1}return Ho(n)&&K(t)?!1:n in e}const At=e=>{const n=e.props["onUpdate:modelValue"]||!1;return M(n)?t=>Un(n,t):n},Wn=Symbol("_assign"),Va={deep:!0,created(e,n,t){e[Wn]=At(t),So(e,"change",()=>{const o=e._modelValue,s=Ai(e),i=e.checked,r=e[Wn];if(M(o)){const a=rs(o,s),S=a!==-1;if(i&&!S)r(o.concat(s));else if(!i&&S){const c=[...o];c.splice(a,1),r(c)}}else if(ut(o)){const a=new Set(o);i?a.add(s):a.delete(s),r(a)}else r(Si(e,i))})},mounted:Qo,beforeUpdate(e,n,t){e[Wn]=At(t),Qo(e,n,t)}};function Qo(e,{value:n,oldValue:t},o){e._modelValue=n;let s;if(M(n))s=rs(n,o.props.value)>-1;else if(ut(n))s=n.has(o.props.value);else{if(n===t)return;s=fn(n,Si(e,!0))}e.checked!==s&&(e.checked=s)}const ja={created(e,{value:n},t){e.checked=fn(n,t.props.value),e[Wn]=At(t),So(e,"change",()=>{e[Wn](Ai(e))})},beforeUpdate(e,{value:n,oldValue:t},o){e[Wn]=At(o),n!==t&&(e.checked=fn(n,o.props.value))}};function Ai(e){return"_value"in e?e._value:e.value}function Si(e,n){const t=n?"_trueValue":"_falseValue";return t in e?e[t]:n}const Ga=ne({patchProp:ka},Ea);let Ko;function Ha(){return Ko||(Ko=Ur(Ga))}const Qa=(...e)=>{const n=Ha().createApp(...e),{mount:t}=n;return n.mount=o=>{const s=$a(o);if(!s)return;const i=n._component;!I(i)&&!i.render&&!i.template&&(i.template=s.innerHTML),s.nodeType===1&&(s.textContent="");const r=t(s,!1,Ka(s));return s instanceof Element&&(s.removeAttribute("v-cloak"),s.setAttribute("data-v-app","")),r},n};function Ka(e){if(e instanceof SVGElement)return"svg";if(typeof MathMLElement=="function"&&e instanceof MathMLElement)return"mathml"}function $a(e){return K(e)?document.querySelector(e):e}const yn=[{question:"ある会社がAmazon EC2インスタンス上で独自のDocker環境を運用・管理しています。この会社は、クラスターサイズの管理、スケジューリング、環境のメンテナンスを支援する代替手段を求めています。これらの要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Lambda","Amazon RDS","AWS Fargate","Amazon Athena"],answer:[2]},{question:"ある会社がAmazon EC2インスタンス上でNoSQLデータベースを実行したいと考えています。このシナリオでAWSの責任となるタスクはどれですか？",options:["EC2インスタンスのゲストオペレーティングシステムを更新する。","データベース層での高可用性を維持する。","EC2インスタンスをホストする物理インフラストラクチャにパッチを適用する。","セキュリティグループファイアウォールを構成する。"],answer:[2]},{question:"どのAWSサービスまたはツールがAmazon EC2インスタンスの適切なサイズ設定の機会を特定できますか？ (2つ選択してください。)",options:["AWS Cost Explorer","AWS Billing Conductor","Amazon CodeGuru","Amazon SageMaker","AWS Compute Optimizer"],answer:[0,4]},{question:"次のうち、AWS Trusted Advisorを使用するメリットはどれですか？（2つ選択）",options:["高性能なコンテナオーケストレーションの提供","暗号化キーの作成とローテーション","コスト削減のために未使用リソースを検出する","AWS環境をプロアクティブに監視してセキュリティを向上させる","AWSリソース全体で強制タグ付けを実装する"],answer:[2,3]},{question:"次のうち、オンプレミスのワークロードをAWSクラウドに移行した際にユーザーが得られるメリットはどれですか？",options:["データセンターの運用と保守にかかる費用の削減","ハードウェアプロバイダーからの割引と同じ価格割引の提供","全ての運用管理をAWSに分散すること","運用経費の削減"],answer:[0]},{question:"ある会社が、展開されたITサービスを管理し、インフラストラクチャをコード（IaC）テンプレートとして管理したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Resource Explorer","AWS Service Catalog","AWS Organizations","AWS Systems Manager"],answer:[1]},{question:"AWSサービスやツールのうち、ユーザーが支出や使用量を時間とともに可視化、理解、管理するのに役立つものはどれですか？",options:["AWS Organizations","AWS Pricing Calculator","AWS Cost Explorer","AWS Service Catalog"],answer:[2]},{question:"ある会社が、顧客のさまざまなデータを管理するために一元的なデータ管理プラットフォームを使用しています。会社はAWSサービスを使用してデータを発見、変換、および視覚化したいと考えています。この要件を満たすために、どのAWSサービスの組み合わせを使用すればよいですか？（2つ選択）",options:["AWS Glue","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)","Amazon Redshift","Amazon QuickSight","Amazon Quantum Ledger Database (Amazon QLDB)"],answer:[0,3]},{question:"あるグローバル企業が、サードパーティアプリケーションをAWSクラウドに移行したいと考えています。企業は、AWSの内部ベストプラクティスに従って、より速く、信頼性の高い移行を完了するために、グローバルなエキスパートチームの支援を希望しています。この要件を満たすAWSサービスまたはリソースはどれですか？",options:["AWS サポート","AWS プロフェッショナルサービス","AWS Launch Wizard","AWS Managed Services (AMS)"],answer:[1]},{question:"あるeラーニングプラットフォームが、年に2か月間アプリケーションを実行する必要があります。このアプリケーションはAmazon EC2インスタンスにデプロイされます。2か月間の間にアプリケーションのダウンタイムは避けなければなりません。これらの要件を最もコスト効率よく満たすEC2の購入オプションはどれですか？",options:["リザーブドインスタンス","専有ホスト","スポットインスタンス","オンデマンドインスタンス"],answer:[3]},{question:"開発者が必要なリソースを手動で作成せずに、AWS上で迅速にアプリケーションをデプロイしたいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon EC2","AWS Elastic Beanstalk","AWS CodeBuild","Amazon Personalize"],answer:[1]},{question:"会社は、Amazon S3バケットに機密顧客データを保存しています。このデータを誤って削除または上書きされないように保護したいと考えています。この要件を満たすために、どのS3機能を使用すればよいですか？",options:["S3ライフサイクルルール","S3バージョニング","S3バケットポリシー","S3サーバーサイド暗号化"],answer:[1]},{question:"インフラストラクチャをコードとして管理する機能を提供するAWSサービスはどれですか？",options:["AWS CodePipeline","AWS CodeDeploy","AWS Direct Connect","AWS CloudFormation"],answer:[3]},{question:"オンラインゲーム会社は、1年間にわたってAmazon EC2インスタンスを運用するための購入オプションを選ぶ必要があります。ウェブトラフィックは常に安定しており、トラフィックの増加も予測可能です。EC2インスタンスは中断することなく、常にオンラインで稼働している必要があります。これらの要件を最もコスト効率よく満たすEC2インスタンスの購入オプションはどれですか？",options:["オンデマンドインスタンス","リザーブドインスタンス","スポットインスタンス","スポットフリート"],answer:[1]},{question:"会社のオンプレミスデータセンターとAWSクラウド間に専用のネットワーク接続を確立することができるAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["AWS Direct Connect","VPCピアリング","AWS VPN","Amazon Route 53"],answer:[0]},{question:"次のうち、AWSグローバルインフラストラクチャの物理的な場所はどれですか？",options:["AWS DataSync","AWSリージョン","Amazon Connect","AWS Organizations"],answer:[1]},{question:"会社が、AWSクラウドの情報、システム、および資産を保護しながら、リスク評価と軽減のタスクを実行したいと考えています。これらの目標をサポートするAWS Well-Architected フレームワークの柱はどれですか？",options:["信頼性","セキュリティ","オペレーショナルエクセレンス","パフォーマンス効率"],answer:[1]},{question:"VPC内にインターネットゲートウェイを設置する目的は何ですか？",options:["VPCへのVPN接続を作成するため","VPCとインターネット間の通信を可能にするため","インターネットトラフィックに帯域幅制限を課すため","インターネットからのトラフィックをAmazon EC2インスタンス間で負荷分散するため"],answer:[1]},{question:"ある企業は、スケーリングが難しくメンテナンスが困難なオンプレミスのモノリシックアプリケーションを運用しています。その企業は、アプリケーションをAWSに移行し、マイクロサービスに分割する計画を持っています。この計画で企業が従っているAWS Well-Architected フレームワークのベストプラクティスはどれですか？",options:["機能テストをAWSデプロイの一部として統合する","変更をデプロイする際に自動化を利用する。","アプリケーションを複数のロケーションにデプロイする","疎結合の依存関係を実装する。"],answer:[3]},{question:"ある会社がAWSアカウントを持っています。この会社は、コンプライアンス目的でパスワードとアクセスキーのローテーションの詳細を監査したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["IAM Access Analyzer","AWS Artifact","IAM認証情報レポート","AWS Audit Manager"],answer:[2]},{question:"ある企業は、特定のAWSコストのしきい値に達したときに通知を受け取りたいと考えています。この要件を満たすために企業が使用できるAWSのサービスまたはツールはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)","AWS Budgets","Cost Explorer","Amazon CloudWatch","AWS コストと使用状況レポート"],answer:[1,3]},{question:"AWSユーザーが最も頻繁に尋ねるセキュリティ関連の質問に対する回答を提供するAWSのサービスまたはリソースはどれですか？",options:["AWS Artifact","Amazon Connect","AWS Chatbot","AWS ナレッジセンター"],answer:[3]},{question:"AWS共有責任モデルに基づいて、顧客の責任であるタスクはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["AWSが提供するセキュリティグループのファイアウォールを設定する。","AWSクラウド内の企業資産を分類する。","Amazon S3バケットに使用するアベイラビリティゾーンを決定する。","Amazon DynamoDBをパッチまたはアップグレードする。","AWS Lambdaで実行するAmazon EC2インスタンスを選択する。"],answer:[0,1]},{question:"次のうち、AWS Well-Architected フレームワークの柱に該当するものはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["可用性","信頼性","スケーラビリティ","レスポンシブデザイン","オペレーショナルエクセレンス"],answer:[1,4]},{question:"分散アプリケーションからテキストメッセージとEメールメッセージの両方を送信するために使用されるAWSのサービスまたは機能はどれですか？",options:["Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)","Amazon Simple Email Service (Amazon SES)","Amazon CloudWatchアラート","Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)"],answer:[0]},{question:"ユーザーがAWS CLIまたはAWS APIを通じてAWSリソースにプログラムによるアクセスを必要としています。適切なアクセスを提供するオプションはどれですか？",options:["Amazon Inspector","アクセスキー","SSH公開鍵","AWS Key Management Service (AWS KMS)キー"],answer:[1]},{question:"ある企業は、AWS Batchを使用して数千の同時シミュレーションを実行しています。各シミュレーションはステートレスで、フォールトトレラントであり、最大3時間実行されます。これらの要件を満たし、コストを最適化できる価格モデルはどれですか？",options:["リザーブドインスタンス","スポットインスタンス","オンデマンドインスタンス","専有インスタンス"],answer:[1]},{question:"AWSクラウドコンピューティングにおける「アジリティ」の概念は何を意味しますか？（2つ選択してください。）",options:["AWSリソースが実装される速度","AWSが新しいリージョンを作成する速度","迅速に実験を行う能力","無駄なキャパシティの排除","クラウドコンピューティングへの参入コストの低さ"],answer:[0,2]},{question:"ある会社がSQLインジェクション攻撃をブロックする必要があります。この要件を満たすことができるAWSのサービスまたは機能はどれですか？",options:["AWS WAF","AWS Shield","ネットワークACL","セキュリティグループ"],answer:[0]},{question:"Amazon S3バケットまたはIAMロールが外部エンティティと共有されているかどうかを特定するAWSのサービスまたは機能はどれですか？",options:["AWS Service Catalog","AWS Systems Manager","AWS IAM Access Analyzer","AWS Organizations"],answer:[2]},{question:"クラウドプラクティショナーが環境をAWSクラウドに移行する前に、AWSコンプライアンスレポートを取得する必要があります。これらのレポートをどのように生成できますか？",options:["AWSコンプライアンスチームに連絡する。","AWS Artifactからレポートをダウンロードする。","AWSサポートにケースを開く。","Amazon Macieでレポートを生成する。"],answer:[1]},{question:"あるEコマース企業は、ITインフラストラクチャをオンプレミスのデータセンターからAWSクラウドに移行しました。企業が直接責任を負うコストはどれですか？",options:["アプリケーションソフトウェアライセンスのコスト","AWSのハードウェアインフラストラクチャのコスト","AWSサーバーの電力コスト","AWSデータセンターの物理的なセキュリティのコスト"],answer:[0]},{question:"ある企業は、AWSアカウントにAWS Identity and Access Management（IAM）を設定しています。IAMセキュリティのベストプラクティスに準拠している推奨事項はどれですか？",options:["管理タスクにアカウントのルートユーザーアクセスキーを使用する","すべての企業従業員が必要なリソースにアクセスできるように、広範な許可を付与する","ログイン時のセキュリティを強化するために、多要素認証（MFA）を有効にする","本番アプリケーションの問題を防ぐために、認証情報のローテーションを避ける"],answer:[2]},{question:"AWSクラウドにおける弾力性（Elasticity）とは、以下のうちどれを指しますか？（2つ選択してください。）",options:["Amazon EC2インスタンスを再起動する速度","需要の変化に応じてリソースを適切なサイズに調整する能力","Amazon EC2インスタンスが使用できるRAMの最大量","従量課金型の請求モデル","必要なときにリソースを簡単に調達する能力"],answer:[1,4]},{question:"顧客がAWSアカウント内のAPIコールを監査できるサービスはどれですか？",options:["AWS CloudTrail","AWS Trusted Advisor","Amazon Inspector","AWS X-Ray"],answer:[0]},{question:"AWSの共有責任モデルにおいて、AWS Lambdaを使用する際の顧客の責任はどれですか？",options:["Lambda関数内のコードを管理する","データセンターのハードウェアが動作していることを確認する","オペレーティングシステムにパッチを適用する","使用されなくなったLambda関数をシャットダウンする"],answer:[0]},{question:"ある企業は、Amazon S3に5TBのデータを保存しています。企業は、分析のためにこのデータに対して時折クエリを実行する予定です。これらのクエリを最もコスト効率よく実行するために、企業が使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Redshift","Amazon Athena","Amazon Kinesis","Amazon RDS"],answer:[1]},{question:"追加コストなしで使用できるAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon SageMaker","AWS Config","AWS Organizations","Amazon CloudWatch"],answer:[2]},{question:"AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）の能力のうち、人員のパースペクティブに属するものはどれですか？",options:["データアーキテクチャ","イベント管理","クラウドフルエンシー","戦略的パートナーシップ"],answer:[2]},{question:"ある企業は、本番環境のAmazon EC2インスタンスの継続的な使用に対して前払いのコミットメントを行い、全体的なコストを削減したいと考えています。この要件を満たし、最も低いコストで提供される価格オプションはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["スポットインスタンス","オンデマンドインスタンス","リザーブドインスタンス","Savings Plans","専有ホスト"],answer:[2,3]},{question:"ある企業は、オンプレミスのリレーショナルデータベースをAWSクラウドに移行したいと考えています。企業は、現在の地理的な場所にできるだけ近いインフラストラクチャを使用したいと考えています。Amazon RDSのデプロイエリアを選択するために、企業が使用すべきAWSのサービスまたはリソースはどれですか？",options:["Amazon Connect","AWS Wavelength","AWSリージョン","AWS Direct Connect"],answer:[2]},{question:"ある企業はAWSクラウドの利用を検討しており、インフラストラクチャをプロビジョニングする前にプロジェクトのコスト見積もりを作成する必要があります。デプロイ前にコストを見積もるために使用できるAWSのサービスまたは機能はどれですか？",options:["AWS無料枠","AWS Pricing Calculator","AWS Billing and Cost Management","AWSコストと使用状況レポート"],answer:[1]},{question:"ある企業は、グローバルに画像やビデオを最小限のレイテンシーで配信するアプリケーションを構築しています。この目標をコスト効率よく達成するために、企業が使用できるアプローチはどれですか？",options:["Amazon CloudFrontを通じてコンテンツを配信する。","Amazon S3にコンテンツを保存し、S3クロスリージョンレプリケーションを有効にする。","複数のAWSリージョンにわたるVPNを実装する","AWS PrivateLinkを通じてコンテンツを配信する。"],answer:[0]},{question:"クラウドコンピューティングの利点に基づく規模の経済による恩恵は、次のうちどれですか？",options:["変動費を固定費に変える能力","スピードとアジリティの向上","固定費に対する変動費の削減","データセンター全体の運用コストの増加"],answer:[2]},{question:"会社がクラウドリソースをコードとして定義し、AWS CloudFormationを通じてリソースをプロビジョニングするために使用できるソフトウェア開発フレームワークはどれですか？",options:["AWS CLI","AWS デベロッパーセンター","AWSクラウド開発キット（AWS CDK）","AWS CodeStar"],answer:[2]},{question:"ある企業は、複数のAWSサービスを使用するアプリケーションを開発しています。このアプリケーションは、他のAWS APIとの認証に一時的で制限された権限の認証情報を使用する必要があります。この認証要件を満たすために、企業が使用すべきAWSのサービスまたは機能はどれですか？",options:["Amazon API Gateway","IAMユーザー","AWS Security Token Service（AWS STS）","IAMインスタンスプロファイル"],answer:[2]},{question:"さまざまなAWSサービスやパートナー製品からのアラートを標準化された形式で集約する、クラウドセキュリティポスチャ管理（CSPM）サービスはどのAWSサービスですか？",options:["AWS Security Hub","AWS Trusted Advisor","Amazon EventBridge","Amazon GuardDuty"],answer:[0]},{question:"常に無料で提供されるAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon S3","AWS Identity and Access Management (IAM)","Elastic Load Balancers","AWS WAF"],answer:[1]},{question:"コストを削減するために、ある企業はNoSQLデータベースをAWSに移行する計画です。完全に管理されており、データベースのワークロード需要に応じてスループット容量を自動的にスケーリングできるAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Redshift","Amazon Aurora","Amazon DynamoDB","Amazon RDS"],answer:[2]},{question:"ある企業はAmazon DynamoDBを使用しています。AWS共有責任モデルに基づいて、企業の責任であるタスクはどれですか？",options:["オペレーティングシステムにパッチを適用する","ホストをプロビジョニングする","データベースのアクセス許可を管理する","オペレーティングシステムを保護する"],answer:[2]},{question:"ある企業は、テスト用のAWS環境を持っています。企業はAWS内でアプリケーションのテストを計画しています。このアプリケーションのテストは中断が可能で、継続的に実行する必要はありません。これらの要件を最もコスト効率よく満たすAmazon EC2の購入オプションはどれですか？",options:["オンデマンドインスタンス","専有インスタンス","スポットインスタンス","リザーブドインスタンス"],answer:[2]},{question:"Amazon S3バケットに保存されている機密データを発見し、保護する能力をユーザーに提供するAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Macie","Amazon Detective","Amazon GuardDuty","AWS IAM Access Analyzer"],answer:[0]},{question:"次のうち、どのサービスを使用して、インスタンスへのネットワークトラフィックをブロックできますか？（2つ選択してください。）",options:["セキュリティグループ","Amazon Virtual Private Cloud（Amazon VPC）フローログ","ネットワークACL","Amazon CloudWatch","AWS CloudTrail"],answer:[0,2]},{question:"Amazon EC2インスタンスが終了したタイミングを特定できるAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Identity and Access Management (IAM)","AWS CloudTrail","AWS Compute Optimizer","Amazon EventBridge"],answer:[1]},{question:"次のうち、フルマネージドのMySQL互換のデータベースはどれですか？",options:["Amazon S3","Amazon DynamoDB","Amazon Redshift","Amazon Aurora"],answer:[3]},{question:"ハイブリッドアーキテクチャをサポートし、ユーザーがAWSインフラストラクチャ、AWSサービス、API、ツールをデータセンター、コロケーション環境、またはオンプレミス施設に拡張できるAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Snowmobile","AWS Local Zones","AWS Outposts","AWS Fargate"],answer:[2]},{question:"オンライン・トランザクション処理（OLTP）を提供する、マネージドPostgreSQLデータベースを実行できるAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon DynamoDB","Amazon Athena","Amazon RDS","Amazon EMR"],answer:[2]},{question:"ある企業は、リモートの従業員に管理されたWindows仮想デスクトップとアプリケーションを、セキュアなネットワーク接続を通じて提供したいと考えています。この要件を満たすために企業が使用できるAWSサービスはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["Amazon Connect","Amazon AppStream 2.0","Amazon WorkSpaces","AWS Site-to-Site VPN","Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)"],answer:[1,2]},{question:"ある企業は、特定のポートへの無制限なアクセスを許可している設定ミスのセキュリティグループを監視したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Trusted Advisor","Amazon CloudWatch","Amazon GuardDuty","AWS Health Dashboard"],answer:[0]},{question:"大規模な環境でサブミリ秒のレイテンシーを提供するキー・バリュー型データベースであるAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon DynamoDB","Amazon Aurora","Amazon DocumentDB（MongoDB互換）","Amazon Neptune"],answer:[0]},{question:"ある企業は、機械学習（ML）研究プロジェクトを展開しており、数か月にわたり大量の計算能力を必要とします。ML処理ジョブは特定の時間に実行する必要はありません。これらの要件を最も低コストで満たすAmazon EC2インスタンスの購入オプションはどれですか？",options:["オンデマンドインスタンス","スポットインスタンス","リザーブドインスタンス","専有インスタンス"],answer:[1]},{question:"Amazon EC2インスタンスに対して災害復旧（ディザスタリカバリ）ソリューションを提供するAWSサービスまたは機能はどれですか？（2つ選択してください）",options:["EC2リザーブドインスタンス","EC2 Amazonマシンイメージ（AMIs）","Amazon Elastic Block Store（Amazon EBS）スナップショット","AWS Shield","Amazon GuardDuty"],answer:[1,2]},{question:"Webブラウザから直接AWSツールやリソースへのコマンドラインアクセスを提供するAWSサービスはどれですか？",options:["AWS CloudHSM","AWS CloudShell","Amazon WorkSpaces","AWS Cloud Map"],answer:[1]},{question:"ネットワークエンジニアは、AWS Direct Connectを使用してオンプレミスネットワークをAWSクラウドに接続するハイブリッドクラウドアーキテクチャを構築する必要があります。企業は単一のAWSリージョン内に数個のVPCを持っており、将来的にVPCの数を数百に増やすと予想しています。VPCの数が増加するにつれて、この接続性を簡素化しスケールするために、エンジニアが使用すべきAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["VPCエンドポイント","AWS Transit Gateway","Amazon Route 53","AWS Secrets Manager"],answer:[1]},{question:"ある企業は、運用の準備状況を評価したいと考えています。また、新製品の発売前に運用のリスクを特定し、軽減したいと考えています。このようなイベントに対して、追加料金なしでガイダンスとサポートを提供するAWSサポートプランはどれですか？",options:["AWSビジネスサポート","AWSベーシックサポート","AWSデベロッパーサポート","AWSエンタープライズサポート"],answer:[3]},{question:"クラウド導入に向けて、コストや運用面での効果を具体的に評価するために、データを使って分析や見積もりを行うAWSの無料ツールやサービスはどれですか？",options:["Migration Evaluator","AWS Billing Conductor","AWS Billing Console","Amazon Forecast"],answer:[0]},{question:"AWS Cost Explorer を使用することで示されるクラウドの概念はどれですか？",options:["適切なサイズ設定(ライトサイジング)","信頼性","レジリエンス","モダナイゼーション"],answer:[0]},{question:"ある企業は、AWS上でコンテナ化されていないJavaベースのウェブアプリケーションをデプロイしたいと考えています。企業は管理されたサービスを使用してアプリケーションを迅速にデプロイしたいと考えています。サービスには、容量の自動プロビジョニング、ロードバランシング、スケーリング、アプリケーションのヘルスモニタリングが含まれる必要があります。これらの要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)","AWS Lambda","Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS)","AWS Elastic Beanstalk"],answer:[3]},{question:"ユーザーがAWSに接続し、リソースをプログラムでデプロイする能力を提供するAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["Amazon QuickSight","AWS PrivateLink","AWS Direct Connect","AWS SDKs"],answer:[3]},{question:"ある企業は、ウェブアプリケーションをAmazon EC2インスタンスにデプロイしました。EC2インスタンスの使用率が低いです。EC2インスタンスを適切なサイズに調整するために、企業が使用すべきAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["AWS Config","AWS コスト異常検出","AWS Budgets","AWS Compute Optimizer"],answer:[3]},{question:"ある企業は、コンピュート、ストレージ、データベースリソースに対してAWSサービス全体で機能する一元的なデータ保護ポリシーを定義したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Batch","AWS Elastic Disaster Recovery","AWS Backup","Amazon FSx"],answer:[2]},{question:"ある企業は、ビジネスカテゴリに基づいてAWSの使用コストを分類し、追跡する必要があります。この要件を満たすために企業が使用すべきAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["コスト配分タグ","AWS Organizations","AWS Security Hub","AWS コストと使用状況レポート"],answer:[0]},{question:"AWSストレージサービス間でデータを移行できるAWSサービスはどれですか？",options:["AWS DataSync","AWS Direct Connect","AWS Lake Formation","Amazon S3"],answer:[0]},{question:"次のうち、AWSクラウドのコスト効率性を表す記述はどれですか？（2つ選択してください。）",options:["ユーザーは固定費用を変動費用に切り替えることができる。","ユーザーは数分で世界中にデプロイできる。","AWS はスピードと俊敏性を向上させる。","AWS はインフラストラクチャのパッチ適用を担当する。","ユーザーは規模の経済の恩恵を受ける。"],answer:[0,4]},{question:"ある企業は、開発のイノベーションをサポートし、プロセスと手順を継続的に改善できるようにクラウドアーキテクチャを設計したいと考えています。これはAWS Well-Architected フレームワークのどの柱の例ですか？",options:["セキュリティ","パフォーマンス効率","オペレーショナルエクセレンス","信頼性"],answer:[2]},{question:"ある企業は、複数のAWSアカウントの請求を統合する必要があります。企業は1つのアカウントを使用して他のすべてのアカウントに代わって支払いを行いたいと考えています。この要件を満たすために企業が使用すべきAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["AWS Trusted Advisor","AWS Organizations","AWS Budgets","AWS Service Catalog"],answer:[1]},{question:"ある企業は、オンプレミスのITサービスの一部をAWSクラウドに移行しています。財務部門は全体の請求を確認して支出制限を予測したいと考えています。企業が支出制限を設定し、その制限を超えた場合に通知を受け取るために使用できるAWSサービスはどれですか？",options:["AWS コストと使用状況レポート","AWS Budgets","AWS Organizations の統合請求","Cost Explorer"],answer:[1]},{question:"AWSテクニカルアカウントマネージャー（TAM）へのアクセスを提供するAWSサポートプランはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["AWS ベーシックサポート","AWS デベロッパーサポート","AWS ビジネスサポート","AWS Enterprise On-Ramp サポート","AWS エンタープライズサポート"],answer:[3,4]},{question:"Amazon RDSを使用している企業の責任であるタスクはどれですか？",options:["基盤となるインフラストラクチャのプロビジョニング","サービスへの管理アクセスを制御するIAMポリシーの作成","コンピュートおよびストレージ用のハードウェアを接続するケーブルの設置","RDSオペレーティングシステムのインストールおよびパッチ適用"],answer:[1]},{question:"次のうち、AWSクラウドがユーザーに提供する利点はどれですか？",options:["ユーザーはインフラストラクチャの容量要件について推測する必要がなくなる","ユーザーはITハードウェアの単独所有を維持することで変動コストを削減させる。","ユーザーは基盤となるITインフラストラクチャハードウェアの制御を維持する。","ユーザーは管理されたサービスのオペレーティングシステムの制御を維持する"],answer:[0]},{question:"Amazon RDSのどの機能が、プライマリデータベースインスタンスを自動的に作成し、別のアベイラビリティーゾーンのインスタンスにデータを同期的にレプリケートする能力を提供しますか？",options:["リードレプリカ","ブルー/グリーンデプロイメント","マルチAZ配置","リザーブドインスタンス"],answer:[2]},{question:"ある企業は、最近ローテーションされていないIAMアクセスキーを確認する必要があります。この要件を満たすために企業が使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["AWS WAF","AWS Shield","Amazon Cognito","AWS Trusted Advisor"],answer:[3]},{question:"ある企業は、VPC内で多くのAmazon EC2インスタンスを運用しています。企業は、特定のEC2インスタンス間のネットワークトラフィックを制御するために、ネイティブなAWSセキュリティリソースを使用したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["ネットワークACL ","AWS WAF","Amazon GuardDuty","セキュリティグループ "],answer:[3]},{question:"次のうち、AWSクラウドのVPCのコンポーネントになり得るものはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["Amazon API Gateway","Amazon S3 バケットとオブジェクト","AWS Storage Gateway","インターネットゲートウェイ","サブネット"],answer:[3,4]},{question:"ある企業は、AWS上で新しいアプリケーションを構築しています。企業は、個々のアプリケーションコンポーネントが失敗してもアプリケーションが利用可能な状態を維持する必要があります。この要件を満たすために企業が使用すべき設計原則はどれですか？",options:["使い捨てリソース","自動化","適切なサイズ設定","疎結合"],answer:[3]},{question:"ある企業は、Amazon S3に保存されている機密データを特定し、保護するために管理されたサービスを使用したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS IAM Access Analyzer","Amazon GuardDuty","Amazon Inspector","Amazon Macie"],answer:[3]},{question:"ユーザーがサブネットレベルでネットワークアクセスを制限するために設定できるAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["AWS Shield","AWS WAF","ネットワークACL ","セキュリティグループ "],answer:[2]},{question:"企業がクラウドで暗号化キーを管理するために使用できるAWSサービスはどれですか？",options:["AWS License Manager","AWS Certificate Manager (ACM)","AWS CloudHSM","AWS Directory Service"],answer:[2]},{question:"ある企業は、AWSアカウントからサードパーティのISP侵入検知システムを起動してセキュリティを強化したいと考えています。この要件を満たすために企業が使用すべきAWSサービスまたはリソースはどれですか？",options:["AWS Security Hub","AWS Marketplace","AWS Quick Starts","AWS Security Center"],answer:[1]},{question:"AWSクラウドは、企業がプロセスとクラウドインフラストラクチャに俊敏性を組み込むのをどのように支援しますか？",options:["企業は、必要な容量がわからない場合に過剰な容量をプロビジョニングすることを避けられます。","企業は新しい地理的地域に拡張できます。","企業は、迅速に実験し革新するために幅広いテクノロジーにアクセスできます。","企業は、ITリソースを使用したときだけ料金を支払うことができます。"],answer:[2]},{question:"企業がアプリケーションの変更を自動化された方法でリリースする能力を提供するAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["Amazon AppFlow","AWS CodeDeploy","AWS PrivateLink","Amazon EKS Distro"],answer:[1]},{question:"AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）のどの視点が、アイデンティティと許可を大規模に管理することに焦点を当てていますか？",options:["オペレーション ","プラットフォーム","ガバナンス","セキュリティ"],answer:[3]},{question:"ユーザーが暗号化された認証情報を安全に保存し、必要に応じてそれらの認証情報を取得できるようにするAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["AWS Encryption SDK","AWS Security Hub","AWS Secrets Manager","AWS Artifact"],answer:[2]},{question:"AWS Well-Architected フレームワークのどの柱が、AWSクラウドアーキテクチャに対して頻繁で小さく、かつ元に戻せる変更を行う能力と一致しますか？",options:["セキュリティ","コスト最適化","オペレーショナルエクセレンス","パフォーマンス効率"],answer:[2]},{question:"企業がAWS WAFルールをデプロイするために使用できるAWSサービスまたはリソースはどれですか？",options:["Amazon EC2","アプリケーションロードバランサー (ALB)","AWS Trusted Advisor","ネットワークロードバランサー"],answer:[1]},{question:"ある企業は、ウェブサイトをAmazon EC2インスタンスでホストしています。企業は、ウェブサイトがグローバルなオーディエンスに届き、ユーザーに対して最小のレイテンシーを提供することを保証する必要があります。この要件を満たすために企業が使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Route 53","Amazon CloudFront","Elastic Load Balancing","AWS Lambda"],answer:[1]},{question:"アプリケーションのコンポーネント間の相互依存性を減らすことを強調するAWSの設計原則はどれですか？",options:["スケーラビリティ","疎結合","自動化","キャッシング"],answer:[1]},{question:"ある企業は、従業員の1人にAmazon RDSへのアクセスを提供したいと考えています。また、インタラクションをAWS CLIおよびAWSソフトウェア開発キット（SDK）に限定したいと考えています。これらの要件を満たし、最小権限の原則に従うために、企業が取るべきアクションの組み合わせはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["IAMユーザーを作成し、AWSマネジメントコンソールへのアクセスのみを許可する。","IAMユーザーを作成し、プログラムによるアクセスのみを許可する。","IAMロールを作成し、AWSマネジメントコンソールへのアクセスのみを許可する。","管理者アクセス権限を持つIAMポリシーを作成し、IAMユーザーにアタッチする。","Amazon RDSへのアクセス権限を持つIAMポリシーを作成し、IAMユーザーにアタッチする。"],answer:[1,4]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンス上でレポート用ウェブサーバーアプリケーションを運用しています。このアプリケーションは毎週1回と月末に1回実行されます。EC2インスタンスは使用していないときはシャットダウンできます。このユースケースで最もコスト効率の高い課金モデルはどれですか？",options:["スタンダードリザーブドインスタンス","コンバーチブルリザーブドインスタンス","オンデマンドキャパシティ予約","オンデマンドインスタンス"],answer:[3]},{question:"ある企業は、複数のソースからデータを発見、準備、移動、統合して、データ分析と機械学習に利用したいと考えています。この要件を満たすために企業が使用すべきAWSのサーバーレスデータ統合サービスはどれですか？",options:["AWS Glue","AWS Data Exchange","Amazon Athena","Amazon EMR"],answer:[0]},{question:"ある企業は、俊敏性の向上とコスト削減のために、開発およびテスト環境をAWSに移行しています。これらは本番ワークロードではなく、サーバーは完全に活用されていないため、時折の利用不可は許容されます。この要件を満たす最もコスト効率の高いAmazon EC2の料金モデルはどれですか？",options:["リザーブドインスタンス","オンデマンドインスタンス","スポットインスタンス","専有ホスト"],answer:[2]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンス上にアプリケーションをデプロイしています。このアプリケーションは、時折急激な需要の増加を経験します。企業は、アプリケーションが需要の変化に対応できるようにし、可能な限り低いコストで運用したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたはコンセプトはどれですか？",options:["AWS Auto Scaling","AWS Compute Optimizer","AWS Cost Explorer","AWS Well-Architected フレームワーク"],answer:[0]},{question:"ある企業は、ユーザーを整理して、グループとしてユーザーに権限を付与したいと考えています。この要件を満たすために企業が使用できるAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["セキュリティグループ","AWS Identity and Access Management (IAM)","リソースグループ","AWS Security Hub"],answer:[1]},{question:"ある企業は、AWS Lambdaを使用してPythonコードを実行するアプリケーションを構築したいと考えています。AWSの責任共有モデルに基づき、企業の責任となるタスクはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["基盤となるインフラストラクチャの管理","オペレーティングシステムの管理","業務のルールや処理を定義するコードの作成","コンピュータ言語ランタイムのインストール","AWS Identity and Access Management（IAM）によるLambdaサービスへのアクセス提供。"],answer:[2,4]},{question:"ある企業は、特定の期間に誰がAWSサービスにアクセスし、どのようなアクションを実行したかを特定する必要があります。この要件を満たすために企業が使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon CloudWatch","AWS CloudTrail","AWS Security Hub","Amazon Inspector"],answer:[1]},{question:"ある企業は、組織のビジネス基準へのコンプライアンスを強制するために、中央管理されたAWSサービスを使用したいと考えています。企業は、AWSリソースのデプロイ、管理、廃止を誰が行えるかを統制および制御できるAWSサービスを使用したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon CloudWatch","AWS Service Catalog","Amazon GuardDuty","AWS Security Hub"],answer:[1]},{question:"AWSの共有責任モデルにおいて、「クラウドのセキュリティ」は何を指しますか？",options:["Amazon EC2などのAWSサービスの可用性","すべてのAWSサービスを運用するクラウドインフラストラクチャのセキュリティ","IAMユーザーのパスワードポリシーの実装","AWS Network Firewallパートナーを使用した顧客環境のセキュリティ"],answer:[1]},{question:"ある企業は、構造化されていないデータを継続的に生成するアプリケーションを持っています。企業は、データが高耐久性でクエリが容易な方法で保存できるようにする必要があります。この要件を満たすために企業が使用できるAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon RDS","Amazon Aurora","Amazon QuickSight","Amazon DynamoDB"],answer:[3]},{question:"次のうち、どのオプションがAWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）の視点ですか？（2つ選択してください。）",options:["クラウドフルエンシー","セキュリティ","チェンジアクセラレーション","アーキテクチャ","ビジネス"],answer:[1,4]},{question:"ある企業は、オンプレミスのコンテナインフラストラクチャをAWSクラウドに移行したいと考えています。企業は、計画外の管理および運用コストを防ぎ、サーバーレスアーキテクチャを採用したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Connect","AWS Fargate","Amazon Lightsail","Amazon EC2"],answer:[1]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンスを異なる場所に配置しつつ、同じ地理的エリアに属するようにしたいと考えています。また、企業はEC2インスタンスに対して複数の電力網と独立したネットワーク接続を使用したいと考えています。この要件を満たすソリューションはどれですか？",options:["同じAWSリージョン内の複数のエッジロケーションでEC2インスタンスを使用する。","同じAWSリージョン内の複数のアベイラビリティーゾーンでEC2インスタンスを使用する。","同じAWSリージョン内の複数のAmazon ConnectロケーションでEC2インスタンスを使用する。","同じAWSリージョン内の複数のAWS ArtifactロケーションでEC2インスタンスを使用する。"],answer:[1]},{question:"あるEコマース企業は、Amazon EC2インスタンス上に新しいウェブアプリケーションをデプロイしました。企業は、着信するHTTPトラフィックを稼働中のすべてのインスタンスに均等に分散したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたはリソースはどれですか？",options:["Amazon EC2 Auto Scaling","アプリケーションロードバランサー ","ゲートウェイロードバランサー","ネットワークロードバランサー"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスまたは機能が、VPCとオンプレミスネットワークを中央ハブに接続する能力をユーザーに提供しますか？",options:["仮想プライベートゲートウェイ","AWS Transit Gateway","インターネットゲートウェイ","カスタマーゲートウェイ"],answer:[1]},{question:"ある企業は、CPU負荷の高いワークロードを複数のAmazon EC2インスタンスで実行したいと考えています。この要件を満たすために企業が使用すべきEC2インスタンスタイプはどれですか？",options:["汎用インスタンス","コンピューティング最適化インスタンス","メモリ最適化インスタンス","ストレージ最適化インスタンス"],answer:[1]},{question:"ある企業は、複数のVPCとオンプレミスネットワークを接続しています。企業は、ピアリング関係を簡素化するために、AWSサービスをクラウドルーターとして使用する必要があります。この要件を満たすために企業が使用できるAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Direct Connect","AWS Transit Gateway","Amazon Connect","Amazon Route 53"],answer:[1]},{question:"ある企業は、オンプレミスの工場設備を制御するアプリケーションを持っています。このアプリケーションを最小のレイテンシーで実行するために、企業が使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Outposts","Amazon EC2","AWS Lambda","AWS Fargate"],answer:[0]},{question:"AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）のどの視点が、データカタログにデータ製品のインベントリを整理することに焦点を当てていますか？",options:["オペレーション","ガバナンス","ビジネス","プラットフォーム"],answer:[1]},{question:"Amazon GuardDutyの主なユースケースは何ですか？",options:["DDoS攻撃の防止","SQLインジェクション攻撃からの保護","AWSワークロードに対する脅威の自動監視","AWSリソースの自動プロビジョニング"],answer:[2]},{question:"企業がAmazon EC2インスタンスレベルで仮想ファイアウォールを設定するために使用できるVPCコンポーネントはどれですか？",options:["ネットワークACL","セキュリティグループ","ルートテーブル","NATゲートウェイ"],answer:[1]},{question:"開発者がAWS CLIを使用してAWSとやり取りする必要があります。この要件を満たすために、開発者のアカウントにプロビジョニングする必要があるセキュリティ機能またはAWSサービスはどれですか？",options:["ユーザー名とパスワード","AWS Systems Manager","ルートパスワードアクセス","AWSアクセスキー"],answer:[3]},{question:"あるフードデリバリー企業は、特定の国からのユーザーがウェブサイトにアクセスできないようにする必要があります。この要件を満たすために企業が使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["AWS WAF","AWS Control Tower","Amazon Fraud Detector","Amazon Pinpoint"],answer:[0]},{question:"ある企業は、1ファイルあたり5メガバイトのオーディオファイルをAmazon S3に保存する必要があります。企業はこれらのファイルをほとんどアクセスしませんが、ファイルは即座に取得できる必要があります。この要件を最もコスト効率よく満たすS3ストレージクラスはどれですか？",options:["S3 Standard","S3 Standard-Infrequent Access (S3 Standard-IA)","S3 Glacier Flexible Retrieval","S3 Glacier Deep Archive"],answer:[1]},{question:"ある企業は、オンプレミスからAWSクラウドへの安全なネットワーク接続を1週間以内に設定したいと考えています。この要件を満たすソリューションはどれですか？",options:["AWS Direct Connect","Amazon VPC","AWS Site-to-Site VPN","エッジロケーション"],answer:[2]},{question:"ある企業は、AWSクラウド上で本番ワークロードを運用しています。企業はAWSサポートプランのいずれかを選択する必要があります。これらの要件を最も低コストで満たすAWSサポートプランはどれですか？",options:["デベロッパー","Enterprise On-Ramp","エンタープライズ","ビジネス"],answer:[3]},{question:"AWSの責任共有モデルに基づいて、AWSの責任であるタスクはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["AWS Identity and Access Management (IAM) の設定","Amazon EC2インスタンス上のセキュリティグループの設定","AWSの物理的施設へのアクセスの保護","Amazon EC2インスタンスで実行されるアプリケーションのパッチ適用","インフラストラクチャのパッチ適用とメンテナンス"],answer:[2,4]},{question:"ある企業のコンプライアンス担当者は、AWSサービス組織管理（SOC）レポートを確認したいと考えています。このタスクを完了するために、コンプライアンス担当者が使用すべきAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["AWS Artifact","AWS コンシェルジュ","AWS サポート","AWS Trusted Advisor"],answer:[0]},{question:"ある企業は、コンプライアンス要件として、AWSリソースの構成変更を記録および評価し、修復アクションを実行する必要があります。企業が使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Config","AWS Secrets Manager","AWS CloudTrail","AWS Trusted Advisor"],answer:[0]},{question:"ある企業は、オンプレミスのデータセンターからAWSクラウドへ、膨大なデータセット（数百万ファイル）を一度だけ移行することを計画しています。この移行のために企業が使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Database Migration Service (AWS DMS)","AWS DataSync","AWS Migration Hub","AWS Application Migration Service"],answer:[1]},{question:"IPアドレス範囲を提供する際にCIDRブロック表記を許可するAWSネットワークサービスまたは機能はどれですか？（2つ選択してください。）",options:["セキュリティグループ","Amazon Machine Image (AMI)","ネットワークアクセスコントロールリスト (ネットワークACL)","AWS Budgets","Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)"],answer:[0,2]},{question:"AWSのグローバルネットワークインフラストラクチャを通じてトラフィックを送信することでネットワークパフォーマンスを向上させるAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["ルートテーブル","AWS Transit Gateway","AWS Global Accelerator","Amazon VPC"],answer:[2]},{question:"AWS共有責任モデルによると、以下のどのタスクが顧客の責任ですか？",options:["AWS Lambdaの実行に必要なインフラストラクチャの維持","Amazon DynamoDBインスタンスのオペレーティングシステムの更新","Amazon S3インフラストラクチャの維持","Amazon EC2インスタンスのゲストオペレーティングシステムの更新"],answer:[3]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンスの管理に関連する責任について学んでいます。AWS共有責任モデルによると、EC2インスタンスに関するどのタスクが企業の責任ですか？（2つ選択してください。）",options:["マシンハイパーバイザーのインストールとパッチ適用","ゲストオペレーティングシステムのパッチ適用","関連するストレージ上のデータの保存時の暗号化","物理ハードウェアとケーブルの設置","EC2インスタンスの物理的なセキュリティの提供"],answer:[1,2]},{question:"ある企業は、オンプレミスのデータセンターで自己管理サーバー上でMySQLデータベースワークロードを実行しています。企業はデータベースワークロードをAWSのマネージドサービスに移行したいと考えています。どの移行戦略を企業は使用すべきですか？",options:["リホスト","再購入（リパーチェス）","リファクタリング","リプラットフォーム"],answer:[3]},{question:"ある企業は、モノリシックアプリケーションをAWSに移行する計画を立てています。企業はアプリケーションをモダナイズするために、マイクロサービスに分割したいと考えています。企業はマイクロサービスをAWSにデプロイします。どの移行戦略を企業は使用すべきですか？",options:["リホスト","再購入（リパーチェス）","リプラットフォーム","リファクタリング"],answer:[3]},{question:"ある企業は、部門およびプロジェクトごとにクラウドコストの詳細な追跡を実施したいと考えています。どのAWSの機能またはサービスを企業は使用すべきですか？",options:["統合請求","コスト配分タグ","AWS Marketplace","AWS Budgets"],answer:[1]},{question:"ユーザーは、Amazon EC2インスタンスが「停止中（stopping）」状態に入ったときにAWS Lambda関数を呼び出したいと考えています。このユースケースに適切なAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon EventBridge","AWS Config","Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)","AWS CloudFormation"],answer:[0]},{question:"ある企業は、オンプレミスでMariaDBデータベースを運用しています。企業はデータをAWSクラウドに移行したいと考えています。どのAWSサービスがこのデータベースを最小の運用負荷でホストしますか？",options:["Amazon RDS","Amazon Neptune","Amazon S3","Amazon DynamoDB"],answer:[0]},{question:"どのAWSサービスまたは機能が、AWSアカウントのガバナンス、コンプライアンス、リスク監査をサポートしますか？",options:["多要素認証 (MFA)","AWS Lambda","Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)","AWS CloudTrail"],answer:[3]},{question:"企業がAWS CloudTrailを実装する際に、どのAWSクラウド設計原則を適用していますか？",options:["トレーサビリティの有効化","サーバーレスコンピューティングアーキテクチャの使用","コードとしての運用実行","分単位でのグローバル展開"],answer:[0]},{question:"ある企業は、AWSアカウント、ワークロード、Amazon S3バケットを継続的に監視し、悪意のある活動や不正な動作を検出する脅威検出サービスを必要としています。これらの要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Shield","AWS Firewall Manager","Amazon GuardDuty","Amazon Inspector"],answer:[2]},{question:"ある企業はAWSクラウドへの移行を計画しています。企業は組織変革を進めており、顧客の問い合わせやフィードバックにより迅速に対応できるようにしたいと考えています。AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）に従って、これらの要件を満たすために企業が実行すべきタスクはどれですか？",options:["チームを製品と価値の流れに焦点を当てるよう再編成する","新しい製品やサービスで新たな価値提案を作成する","新しいデータおよび分析プラットフォームを使用して実行可能なインサイトを生成する","レガシーインフラストラクチャを移行およびモダナイズする"],answer:[0]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンスの適切なサイズ設定を行いたいと考えています。この要件を最小の運用負担で満たす構成変更はどれですか？",options:["別のアベイラビリティゾーンにEC2インスタンスを追加する","利用状況に基づいてEC2インスタンスのサイズとタイプを変更する","支払い方法をオンデマンドからSavings Plansに変更する","EC2インスタンスをより大きなインスタンスタイプで再プロビジョニングする"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスが、ユーザー登録機能およびモバイルおよびウェブアプリケーションへの認証をサポートしますか？",options:["Amazon Cognito","AWS Config","Amazon GuardDuty","AWS Systems Manager"],answer:[0]},{question:"AWSクラウドのどの利点が、すべてのAWSユーザーの集約された使用により、企業がより低い使用コストを達成するのに役立ちますか？",options:["容量を推測する必要がない","数分でグローバル展開できる能力","規模の経済","スピードと俊敏性の向上"],answer:[2]},{question:"AWS共有責任モデルによると、以下のどのタスクが顧客の責任ですか？",options:["Amazon DynamoDBのオペレーティングシステムにパッチを適用する","最小権限の原則に従って、Amazon CloudFrontのエッジロケーションへの物理的アクセスを保護する","AWSサービスを支えるハードウェアを保護する","最小権限の原則に従ってAWS Identity and Access Management（IAM）を使用する"],answer:[3]},{question:"ある企業は、インフラストラクチャ・アズ・コード（IaC）テンプレートを使用してクラウドリソースを管理したいと考えています。企業はコンプライアンス要件を満たす必要があります。これらの要件を満たすために、企業はどのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["AWS Artifact","AWS Resource Explorer","AWS License Manager","AWS Service Catalog"],answer:[3]},{question:"システム管理者は、企業のAmazon EC2インスタンスのCPU使用率を監視したいと考えています。この情報を提供できるAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Config","AWS Trusted Advisor","AWS CloudTrail","Amazon CloudWatch"],answer:[3]},{question:"ある企業は、オンプレミスのすべてのインフラストラクチャをAWSクラウドに移行したいと考えています。移行前に、企業は現在のインフラストラクチャをそのまま運用した場合のコスト見積もりを行いたいと思っています。この要件を満たすために、企業はどのAWSサービスまたは原則を使用すべきですか？",options:["AWS Pricing Calculator","AWS Well-Architected フレームワーク","AWS共有責任モデル","AWS クラウド導入フレームワーク (AWS CAF)"],answer:[0]},{question:"独立系ソフトウェアベンダー（ISV）は、カスタムAmazon Machine Images（AMI）を見込み客に提供および共有したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Marketplace","AWS Data Exchange","Amazon EC2","AWS Organizations"],answer:[0]},{question:"インターネットからのインバウンドアクセスを有効にするために、VPCにアタッチする必要があるコンポーネントはどれですか？",options:["NATゲートウェイ","VPCエンドポイント","VPN接続","インターネットゲートウェイ"],answer:[3]},{question:"どのAWSサービスが、企業がインフラストラクチャをコードとして扱う能力をサポートしますか？",options:["AWS CodeDeploy","AWS Elastic Beanstalk","Amazon API Gateway","AWS CloudFormation"],answer:[3]},{question:"ある企業は、毎秒数百万のデータベースクエリを受け取るアプリケーションを構築しています。企業は、アプリケーションのデータストアがこのニーズを満たすためにスケーラブルである必要があります。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon DynamoDB","AWS Cloud9","Amazon ElastiCache for Memcached","Amazon Neptune"],answer:[0]},{question:"AWSユーザーは、インスタンスやアカウントが侵害される可能性がある場合や、攻撃による脅威がある場合に、それを事前に検出したいと考えています。ユーザーはどのAWSサービスを選択すべきですか？",options:["Amazon GuardDuty","AWS WAF","AWS Shield","Amazon Inspector"],answer:[0]},{question:"どのAWSサポートプランが、AWS Trusted Advisorのすべてのチェックを最低コストで提供しますか？",options:["AWS デベロッパーサポート","AWS ビジネスサポート","AWS Enterprise On-Ramp サポート","AWS エンタープライズサポート"],answer:[1]},{question:"ある企業のアプリケーションはAmazon EC2インスタンス上で実行されています。企業は来年、部分的にサーバーレスアーキテクチャに移行する計画を立てており、リソースを前払いで購入したいと考えています。どのAWSの購入オプションが企業のコストを最適化しますか？",options:["コンバーチブルリザーブドインスタンス","スポットインスタンス","EC2 インスタンス Savings Plans","Compute Savings Plans"],answer:[3]},{question:"ある小売企業は新しいモバイルアプリを構築しています。企業は、アプリをオンプレミスのデータセンターで構築するか、AWSクラウドで構築するかを評価しています。このアプリをAWSクラウドで構築することの利点は以下のうちどれですか？（2つ選んでください。）",options:["大きな初期資本費用と低い変動費","新しいプロジェクトを試すためのスピードの向上","インフラストラクチャの物理的セキュリティの完全な制御","アプリケーションが人気になるにつれて数分でスケールアップする柔軟性","アプリケーションサーバーをホストする特定のデータセンターを選択する能力"],answer:[1,3]},{question:"ある企業は、法的およびコンプライアンスの義務を満たすために、書き込み1回・読み取り複数回（WORM）モデルを使用してドキュメントをアーカイブする必要があります。この要件を満たすために、企業はAmazon S3のどの機能を使用できますか？",options:["S3 バージョニング","S3 バケットポリシー","S3 Glacier ボールトロック","S3多要素認証（MFA）削除"],answer:[2]},{question:"ある企業は、Amazon EC2上で短期間実行されるバッチワークロードを持っています。このワークロードは中断を許容でき、中断したところから再開できます。これらの要件を満たす最もコスト効率の高いEC2インスタンスの購入オプションはどれですか？",options:["リザーブドインスタンス","スポットインスタンス","専用インスタンス","オンデマンドインスタンス"],answer:[1]},{question:"ある企業は、PostgreSQLデータベースをAmazon RDSにデプロイする必要があります。データベースは高可用性でフォールトトレラント（障害耐性）である必要があります。これらの要件を満たすために、企業はどのAWSソリューションを使用すべきですか？",options:["単一のアベイラビリティゾーンを使用したAmazon RDS","Amazon RDSスナップショット","複数のアベイラビリティゾーンを使用したAmazon RDS","AWS Database Migration Service (AWS DMS)"],answer:[2]},{question:"AWSでパスワードを保存する最も安全な方法はどれですか？",options:["パスワードをAmazon S3バケットに保存する","パスワードをAWS CloudFormationのパラメータとして保存する","パスワードをAWS Storage Gatewayに保存する","パスワードをAWS Secrets Managerに保存する"],answer:[3]},{question:"次のうち、AWSのグローバルインフラのコンポーネント間の関係を正しく説明しているのはどれですか？（2つ選んでください。）",options:["AWSリージョンはアベイラビリティーゾーンよりも多い","エッジロケーションはAWSリージョンよりも多い","エッジロケーションはアベイラビリティーゾーンである","AWSリージョンはエッジロケーションよりも多い","アベイラビリティーゾーンはAWSリージョンよりも多い"],answer:[1,4]},{question:"どのAWSサービスがDNS解決を提供しますか？",options:["Amazon CloudFront","Amazon VPC","Amazon Route 53","AWS Direct Connect"],answer:[2]},{question:"ある企業は、規制を遵守するために特定の地理的エリアでアプリケーションをホストする必要があります。この要件を満たすために、AWSグローバルインフラストラクチャのどの機能が役立ちますか？",options:["スケーラビリティ","グローバルフットプリント","可用性","パフォーマンス"],answer:[1]},{question:"あるeコマース企業は、動的な使用パターンをサポートするために、データセンターのワークロードをAWSクラウドに移行する計画を立てています。このタイプのワークロードの移行において、AWSクラウドをコスト効率的にする利点はどれですか？（2つ選んでください。）",options:["信頼性","セキュリティ","弾力性","従量課金制のリソース","高可用性"],answer:[2,3]},{question:"コンポーネントの障害が発生しても運用を継続できるようにAWSワークロードを設計する際、AWSのベストプラクティスは何ですか？",options:["四半期ごとに災害復旧テストを行う。","主要なコンポーネントをus-east-1リージョンに配置する","正常なリソースへの自動フェイルオーバーを設計する","ワークロードを単一のAmazon EC2インスタンスに収めるように設計する"],answer:[2]},{question:"AWS Pricing Calculatorは以下のうちどれを行うことができますか？",options:["月次のAWSコストを見積もる","過去のAWSコストを計算する","AWSの価格戦略に関する詳細な情報を提供する","ユーザーに月次請求書へのアクセスを提供する"],answer:[0]},{question:"どのAWSソリューションが、企業にNFSなどのプロトコルを使用してAmazon S3でオブジェクトを保存および取得する機能を提供しますか？",options:["Amazon FSx for Lustre","AWS Storage Gateway ボリュームゲートウェイ","AWS Storage Gateway ファイルゲートウェイ","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)"],answer:[2]},{question:"ユーザーは、自身のIAMユーザーパスワードを変更する権限を付与されています。ユーザーがパスワードを変更するために使用できるAWSサービスはどれですか？（2つ選んでください。）",options:["AWS コマンドラインインターフェイス (AWS CLI)","AWS Key Management Service (AWS KMS)","AWS マネジメントコンソール","AWS Resource Access Manager (AWS RAM)","AWS Secrets Manager"],answer:[0,2]},{question:"AWS共有責任モデルによると、以下のどのタスクが顧客の責任ですか？",options:["Amazon EC2インスタンスにデプロイされたゲストオペレーティングシステムにパッチを適用する","AWSデータセンターへの物理的なアクセスを管理する。","AWSの基盤ハードウェアへのアクセスを管理する","Amazon S3にデプロイされたホストオペレーティングシステムのパッチを適用する。"],answer:[0]},{question:"どのAWSサービスまたは機能が、VPC内のサブネットレベルでファイアウォールを提供しますか？",options:["セキュリティグループ","ネットワークACL","Elastic Network Interface（ENI）","AWS WAF"],answer:[1]},{question:"ある企業は、自動化されたビデオ分析を使用して、オフィスにアクセスする従業員を識別したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Rekognition","Amazon Polly","Amazon Cognito","AWS Lambda"],answer:[0]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンス上でウェブサーバーを少なくとも1年間ホストする必要があります。ウェブサーバーは中断を許容できません。これらの要件を最もコスト効率良く満たすEC2インスタンスの購入オプションはどれですか？",options:["オンデマンドインスタンス","一部前払いリザーブドインスタンス","スポットインスタンス","前払いなしリザーブドインスタンス"],answer:[1]},{question:"AWS Identity and Access Management（IAM）を使用する際のベストプラクティスであるガイドラインはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["アクセスキーを共有する","個別のIAMユーザーを作成する","カスタマー管理ポリシーの代わりにインラインポリシーを使用する","IAMユーザーに最大限の権限を付与する","グループを使用してIAMユーザーに権限を割り当てる"],answer:[1,4]},{question:"クラウドコンピューティングのどの利点により、ユーザーはアプリケーションがサポートする負荷の量に基づいてリソースをスケールアップおよびスケールダウンできますか？",options:["分単位でグローバルに展開","容量を予測する必要がない","大規模な経済効果を享受できる","固定費を変動費に置き換える"],answer:[1]},{question:"ある企業は、AWSのセキュリティ統制の運用有効性を検証するPayment Card Industry（PCI）レポートを要求しています。企業はこれらのレポートをどのように入手すべきですか？",options:["AWSサポートに連絡する","AWS Artifactからレポートをダウンロードする","AWS Security Hubからレポートをダウンロードする","AWSテクニカルアカウントマネージャー（TAM）に連絡する"],answer:[1]},{question:"あるeコマース企業は、ウェブサイトをホストするAmazon EC2インスタンス間でトラフィックを分散させたいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたはリソースはどれですか？",options:["アプリケーションロードバランサー","AWS WAF","AWS CloudHSM","AWS Direct Connect"],answer:[0]},{question:"AWSクラウドのグローバルインフラストラクチャを構成するAWSサービスまたは機能はどれですか？（2つ選択してください。）",options:["アベイラビリティゾーン","Amazon ElastiCache","AWSリージョン","Amazon S3","Amazon VPC"],answer:[0,2]},{question:"AWS共有責任モデルによると、以下のうちどれがAWSの責任ですか？（2つ選択してください。）",options:["ネットワークインフラストラクチャおよびインフラストラクチャの仮想化","アプリケーションデータのセキュリティ","ゲストオペレーティングシステム","ハードウェアの物理的なセキュリティ","認証情報とポリシー"],answer:[0,3]},{question:"ある企業は、データベースサービスとしてAmazon Auroraを使用しています。企業はデータベースとデータベースのバックアップを暗号化したいと考えています。AWS共有責任モデルによると、データベースクラスタとデータベーススナップショットの暗号化を管理するのはどの当事者ですか？",options:["AWS","企業","AWSマーケットプレイスパートナー","サードパーティのパートナー"],answer:[1]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンス上でウェブアプリケーションをホストしています。企業は、インバウンドウェブトラフィックをフィルタリングおよび制御するためにカスタム条件を実装したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon GuardDuty","AWS WAF","Amazon Macie","AWS Shield"],answer:[1]},{question:"AWS共有責任モデルによると、以下のうちどれが顧客の責任ですか？",options:["データセンターを出る前にディスクドライブを破壊する。","ハイパーバイザーレベルで顧客がパケットを収集したりトラフィックを収集したりするのを防ぐ","ゲストオペレーティングシステムに最新のセキュリティパッチを適用する","データセンターの物理的な監視を提供するセキュリティシステムを維持する"],answer:[2]},{question:"どのAWSサービスが音声からテキストへの変換を使用して、ユーザーが会議のメモを作成するのを支援しますか？",options:["Amazon Polly","Amazon Textract","Amazon Rekognition","Amazon Transcribe"],answer:[3]},{question:"どのAWSサービスまたはツールが、ユーザーにAWSサービスを管理するために使用できるグラフィカルインターフェースを提供しますか？",options:["AWS Copilot","AWS CLI","AWSマネジメントコンソール (AWS Management Console)","AWSソフトウェア開発キット (AWS SDKs)"],answer:[2]},{question:"ある企業は、1年間継続的に実行されるワークロードを持っています。このワークロードはサービスの中断を許容できません。どのAmazon EC2の購入オプションが最もコスト効率的ですか？",options:["全額前払いのリザーブドインスタンス","一部前払いのリザーブドインスタンス","専用インスタンス","オンデマンドインスタンス"],answer:[0]},{question:"ある企業は自社のシステムをAWSクラウドに移行しました。システムは適切なサイズ設定がされており、セキュリティレビューでも問題は見つかりませんでした。企業は、追加の開発、統合、変更、およびシステム使用量の増加が、この最適化されたAWSインフラストラクチャを危険にさらさないようにする必要があります。継続的な最適化とセキュリティを報告するために、企業はどのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["AWS Trusted Advisor","AWS Health Dashboard","Amazon Connect","AWS Systems Manager"],answer:[0]},{question:"どのAWSサービスが他のAWSサービスと統合して、保存データの暗号化機能を提供しますか？",options:["AWS Key Management Service (AWS KMS)","AWS Certificate Manager (ACM)","AWS Identity and Access Management (IAM)","AWS Security Hub"],answer:[0]},{question:"ある企業は、特定のAWS環境内のすべてのAmazon EC2インスタンスの月次のコストと使用状況を追跡したいと考えています。どのAWSサービスまたはツールがこれらの要件を満たしますか？",options:["AWS コスト異常検出","AWS Budgets","AWS Compute Optimizer","AWS Trusted Advisor"],answer:[1]},{question:"ある企業は、必要に応じてリソースを自動的に取得し、不要になったときにリソースを解放する機能を利用したいと考えています。この機能を説明するクラウドの概念はどれですか？",options:["可用性","弾力性","耐久性","信頼性"],answer:[1]},{question:"ある企業は、短期間だけAmazon EC2インスタンスでアプリケーションを実行する際に、コスト効率の高いオプションを希望しています。アプリケーションは中断されても問題ありません。これらの要件を満たすEC2インスタンスタイプはどれですか？",options:["スポットインスタンス","オンデマンドインスタンス","リザーブドインスタンス","専用インスタンス"],answer:[0]},{question:"ある企業はAWSビジネスサポートプランを利用しています。この企業は、DDoSイベントの軽減を支援するためにAWS DDoSレスポンスチーム（DRT）にアクセスする必要があります。これらの要件を満たすために、企業はどのAWSサービスまたはリソースを使用する必要がありますか？",options:["AWS Shield Standard","AWSエンタープライズサポート","AWS WAF","AWS Shield Advanced"],answer:[3]},{question:"どのAWSサービスまたはツールが、過去のAWS支出パターンの可視化と将来のAWSコストの予測を提供しますか？",options:["AWSコストと使用状況レポート","AWS Budgets","Cost Explorer","Amazon CloudWatch"],answer:[2]},{question:"ある企業は、オンプレミスのインフラストラクチャを運用する代わりに、AWSクラウドに移行しています。この移行の利点は次のうちどれですか？（2つ選択してください。）",options:["セキュリティ監査を行う必要の排除","グローバルなリーチと俊敏性の向上","数分でグローバルにデプロイする能力","ITスタッフのコストの排除","すべてのコンピューティングサービスにおけるデフォルトの冗長性"],answer:[1,2]},{question:"どのAWSサービスがエッジロケーションを使用してコンテンツをキャッシュしますか？",options:["Amazon Kinesis","Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)","Amazon CloudFront","Amazon Route 53"],answer:[2]},{question:"ある企業は、インターネットにアクセスせずに、Amazon EC2インスタンスからAmazon S3バケットに安全にアクセスしたいと考えています。この目標を達成するために、企業は何を使用すべきですか？",options:["VPN接続","インターネットゲートウェイ","VPCエンドポイント","NATゲートウェイ"],answer:[2]},{question:"ある企業には、異なる職務役割と責任を持つチームがあります。企業の従業員は頻繁にチームを変更します。企業は、従業員の権限を職務責任に適切に管理する必要があります。この要件を、最小限の運用負荷で満たすために使用すべき IAM リソースはどれですか？",options:["IAMユーザーグループ","IAMロール","IAMインスタンスプロファイル","個々のユーザーのIAMポリシー"],answer:[1]},{question:"ある企業は、帯域幅のスループットを維持し、パブリックインターネットベースの接続よりも一貫したネットワーク体験を提供したいと考えています。企業はどのAWSサービスを選択すべきですか？",options:["AWS VPN","AWS Direct Connect","Amazon Connect","Amazon CloudFront"],answer:[1]},{question:"ある企業は、一時的かつ変動するワークロードを持っています。このワークロードのためにAmazon EC2インスタンスを使用する必要があります。EC2インスタンスは、完了するまで停止できない短時間の作業バーストを処理する必要があります。これらの要件を満たす購入オプションはどれですか？",options:["スポットインスタンス","オンデマンドインスタンス","セービングプラン","リザーブドインスタンス"],answer:[1]},{question:"ある企業の従業員が自宅から働いています。企業は、従業員が個人デバイスを使用してAWSクラウド内の管理されたワークステーションに接続できるようにしたいと考えています。リモート環境を提供するために、企業はどのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["Amazon Workspaces","AWS Cloud9","AWS Outposts","Amazon Lightsail"],answer:[0]},{question:"ある企業は、Amazon S3バケット内のオブジェクトを直接クエリするためにSQL構文を使用する必要があります。この要件を満たすために、企業はどのAWSサービスを使用できますか？",options:["AWS Glue","Amazon Athena","AWS Lambda","Amazon Kinesis"],answer:[1]},{question:"ある企業は、製品データベースにAmazon RDSを使用しています。企業は、データベースが高度に利用可能であることを保証したいと考えています。この要件を満たすAmazon RDSの機能はどれですか？",options:["リードレプリカ","ブルー/グリーンデプロイメント","マルチ AZ 配置","リザーブドインスタンス"],answer:[2]},{question:"どのAWSサービスがコンテナを使用したサーバーレスコンピューティングを提供しますか？",options:["Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)","AWS Fargate","AWS Elastic Beanstalk","Amazon SageMaker"],answer:[1]},{question:"ある企業は、異なるビジネスチームのために複数のAWSアカウントを使用しています。財務チームは、企業のすべてのアカウントに対する1つの請求書を受け取りたいと考えています。この要件を満たすために、財務チームはどのAWSサービスまたはツールを使用すべきですか？",options:["AWS Organizations","AWS Trusted Advisor","Cost Explorer","AWS Budgets"],answer:[0]},{question:"ある企業は、単一のAmazon EC2インスタンスとの間のネットワーク接続を制御するファイアウォールが必要です。このファイアウォールは、同じサブネット内の他のインスタンスとの間のネットワーク接続を制御しません。この要件を満たすために、企業はどのAWSサービスまたは機能を使用できますか？",options:["ネットワークACL","AWS WAF","ルートテーブル","セキュリティグループ"],answer:[3]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンスをウェブサーバーとして使用する計画です。世界中の顧客がウェブサーバーを使用します。ほとんどの顧客は、1日の特定の時間帯にのみウェブサーバーを使用します。運用コストを最も低く抑えるために、企業はどのようにEC2インスタンスをデプロイすべきですか？",options:["複数のアベイラビリティゾーンに配置する","オートスケーリンググループに配置する","プレイスメントグループに配置する","プライベートサブネットに配置する"],answer:[1]},{question:"ユーザーのAWSサポートプランに関係なく、AWSで常に無料で提供されるメリットはどれですか？",options:["AWS デベロッパーサポート","AWS re:Post","プログラムによるケース管理","AWSテクニカルアカウントマネージャー (TAM)"],answer:[1]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンスを使用してアプリケーションを実行しています。このアプリケーションは、3年以上にわたって継続的に利用可能で稼働している必要があります。EC2の料金を割引するために、企業はどの種類のEC2インスタンスを購入すべきですか？",options:["リザーブドインスタンス","スポットインスタンス","オンデマンドインスタンス","EC2フリート"],answer:[0]},{question:"ある企業は、最近のAWSアカウントの活動を監査する必要があります。この監査では、誰がイベントを開始したか、どのようなアクションが実行されたかを調査します。この要件を満たすために、企業はどのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["AWS Config","Amazon Rekognition","AWS CloudTrail","Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)"],answer:[2]},{question:"AWS Well-Architected フレームワークの信頼性の柱に含まれる設計原則はどれですか？（2つ選択してください）",options:["障害から自動的に回復する。","すべてのユーザーにアクセス権を付与してAWSサービスのクォータを増やす。","キャパシティを推測しないこと","アプリケーションを単一のアベイラビリティーゾーンで実行するように設計する。","まずセカンダリAWSリージョンでAWSサービスのクォータを増やす計画を立てる。"],answer:[0,2]},{question:"ある企業は、AWSテクノロジーを使用して静的ウェブサイトをデプロイする必要があります。この要件を最も少ない運用オーバーヘッドで満たすソリューションはどれですか？",options:["ウェブサイトをAmazon EC2にデプロイする。","ウェブサイトをAWS Elastic Beanstalkでホストする。","ウェブサイトをAmazon Lightsailでデプロイする。","ウェブサイトをAmazon S3でホストする。"],answer:[3]},{question:"AWS Cost Explorerがコスト削減のために提供できる推奨事項はどれですか？",options:["特定のデータベースエンジンを使用する。","アプリケーションのプログラミング言語を変更する。","特定のオペレーティングシステムをデプロイする。","アイドル状態のインスタンスを終了する。"],answer:[3]},{question:"ある企業は、単一のAWSリージョン内の複数のアベイラビリティーゾーンにアプリケーションをデプロイしたいと考えています。このデプロイメントが企業にもたらすメリットはどれですか？",options:["グローバルな顧客向けの接続パフォーマンスの向上","回復力のあるアーキテクチャと高可用性のソリューション","全体的なデータストレージコストの削減","需要が低い期間にアベイラビリティーゾーンをシャットダウンする能力"],answer:[1]},{question:"企業は、すべてのAWSサービスの課題に関する更新情報をRSSフィードで購読するためにどのAWSサービスを使用できますか？",options:["Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)","AWS Health Dashboard","AWS Config","AWS CodeCommit"],answer:[1]},{question:"Amazon EC2リザーブドインスタンスのどの契約期間が、ユーザーに最も多くのコスト削減を提供しますか？",options:["1年","2年","3年","5年"],answer:[2]},{question:"ある企業は、AWSのテストおよび開発サーバー上でビッグデータ分析と大規模な並列計算を実行しています。この企業は、時折のダウンタイムを許容できます。企業が使用する最もコスト効果的なAmazon EC2の購入オプションはどれですか？",options:["オンデマンドインスタンス","スポットインスタンス","リザーブドインスタンス","Savings Plans"],answer:[1]},{question:"ある企業は、研究ラボでAmazon EC2インスタンスを実行しています。これらのインスタンスは毎週3時間稼働し、中断することはできません。この要件を満たす最もコスト効果的なインスタンス購入オプションはどれですか？",options:["Compute Savings Plan","オンデマンドインスタンス","コンバーチブルリザーブドインスタンス","スポットインスタンス"],answer:[1]},{question:"ある企業はAWSクラウドに移行しました。現在、企業は必要に応じてサービスの料金を支払っています。企業が享受しているクラウドコンピューティングの利点はどれですか？",options:["データセンターの運用とメンテナンスにかかる費用の削減","スピードと俊敏性の向上","数分でグローバルに展開する","固定費を変動費に置き換える"],answer:[3]},{question:"ある企業は、今後3年間、Amazon EC2インスタンス上で予測可能なコンピュートワークロードを実行します。このワークロードは企業にとって重要であり、企業はワークロードの実行コストを最適化したいと考えています。この要件を満たすソリューションはどれですか？",options:["スポットインスタンス","専有ホスト","Savings Plans","オンデマンドインスタンス"],answer:[2]},{question:"ある企業は、移行前にAWSアーキテクチャソリューションのコストを見積もりたいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["Amazon Detective","AWS Budgets","AWS Resource Explorer","AWS Pricing Calculator"],answer:[3]},{question:"ある企業は、従業員の複数のAWSアカウントへのアクセスを一元的に管理したいと考えています。この要件を満たすために、企業はどのAWSサービスまたは機能を使用すべきですか？",options:["AWS Identity and Access Management Access Analyzer","AWS Secrets Manager","AWS IAM Identity Center","AWS Security Token Service (AWS STS)"],answer:[2]},{question:"ある大学は、AWSサービスを使用して研究を行うための助成金を受け取りました。研究チームは、助成金が学年度全体で持続するようにする必要があります。チームは、助成金の総額に達する月次割り当てを決定しました。支出が計画額を超えた場合にチームに通知するAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["AWS Budgets","Cost Explorer","コスト配分タグ","コストカテゴリ"],answer:[0]},{question:"ある企業は、ワークロードをAWSクラウドに移行しました。企業は既存のAmazon EC2リソースを最適化したいと考えています。この機能を提供するAWSサービスまたはツールはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["AWS Elastic Beanstalk","AWS Cost Explorer","Amazon Detective","AWS Compute Optimizer","AWS Billing Conductor"],answer:[1,3]},{question:"複数のアカウントとチームを持つ企業が、新しいマルチアカウントAWS環境をセットアップしたいと考えています。この要件をサポートするAWSサービスはどれですか？",options:["AWS CloudFormation","AWS Control Tower","AWS Config","Amazon VPC"],answer:[1]},{question:"ある企業は、コスト最適化、セキュリティ、フォールトトレランス、パフォーマンス、サービスクォータに関するAWSのベストプラクティスに従うためのチェックと推奨事項にアクセスする必要があります。この要件を満たすAWSサービスとAWSサポートプランの組み合わせはどれですか？",options:["AWS Trusted Advisor と AWS デベロッパーサポート","AWS Health ダッシュボードと AWS エンタープライズサポート","AWS Trusted Advisor と AWS ビジネスサポート","AWS Health ダッシュボードと AWS Enterprise On-Ramp サポート"],answer:[2]},{question:"どのAWSサービスが、ユーザーのサーバーおよびアプリケーションのインベントリ移行データをAWSに計画および追跡するのに役立ちますか？",options:["Amazon CloudWatch","AWS DataSync","AWS Migration Hub","AWS Application Migration Service"],answer:[2]},{question:"どのAWSのチームまたはオファリングが、有料のエンゲージメントを通じて、複数の専門分野でのクラウド導入を加速するのに役立ちますか？",options:["AWS エンタープライズサポート","AWS ソリューションアーキテクト","AWS プロフェッショナルサービス","AWS アカウントマネージャー"],answer:[2]},{question:"ある企業は、1年以上継続的に稼働するアプリケーションをサポートするためにAmazon EC2インスタンスを購入する必要があります。この要件を最もコスト効果的に満たすEC2インスタンスの購入オプションはどれですか？",options:["専有インスタンス","スポットインスタンス","リザーブドインスタンス","オンデマンドインスタンス"],answer:[2]},{question:"AWS クラウド開発キット (AWS CDK) が現在サポートしているプログラミング言語はどれですか？（2つ選択してください。）",options:["Python","Swift","TypeScript","Ruby","PHP"],answer:[0,2]},{question:"どのAWSサービスまたは機能が、ユーザーにAWSインフラストラクチャをプログラム的にプロビジョニングする能力を提供しますか？",options:["AWS クラウド開発キット (AWS CDK)","Amazon CodeGuru","AWS Config","AWS CodeCommit"],answer:[0]},{question:"どのAWSサービスまたは機能が、企業がAWSクラウド内で論理的に分離された独自のセクションを持つことを可能にしますか？",options:["AWS VPN","アベイラビリティゾーン","Amazon VPC","AWS リージョン"],answer:[2]},{question:"以下のアクションのうち、AWS Identity and Access Management（IAM）で制御されるものはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["AWSサービスAPIおよびその他の特定のリソースへのアクセス制御。","インテリジェントな脅威検出と継続的な監視を提供する。","多要素認証（MFA）を使用してAWS環境を保護する。","ユーザーにAWSデータセンターへのアクセスを許可する。","一般的なウェブ攻撃からアプリケーションを保護するファイアウォール保護の提供。"],answer:[0,2]},{question:"AWS CloudFormationテンプレートはなぜ使用されますか？",options:["自動化を使用してプロビジョニング時間を短縮するため。","既存のインフラストラクチャを別の企業に移転するため。","オンプレミスのインフラストラクチャをAWSクラウドで再利用するため。","大規模なインフラストラクチャをコストの影響なしにデプロイするため。"],answer:[0]},{question:"ある企業はAWS Identity and Access Management（IAM）を使用しています。AWSアカウントのルートユーザーのアクセスキーを管理できるのは誰ですか？",options:["同じアカウント内の、許可を与えられたIAMユーザー","任意のアカウント内の、許可を与えられたIAMロール","許可を与えられたIAMユーザーおよびロール","AWSアカウントの所有者"],answer:[3]},{question:"AWSアカウントおよびリソースのセキュリティとコンプライアンスに関して、AWSと責任を共有するグループはどれですか？",options:["サードパーティベンダー","顧客","リセラーパートナー","インターネットプロバイダー"],answer:[1]},{question:"ある企業は、作成したAWSリソースのイベント履歴が必要です。この情報を提供するAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon CloudWatch","AWS CloudTrail","Amazon Aurora","Amazon EventBridge"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスが、高度に接続されたデータセット向けにフルマネージドのグラフデータベースを提供しますか？",options:["Amazon DynamoDB","Amazon RDS","Amazon Neptune","Amazon Aurora"],answer:[2]},{question:"ある企業のクラウド環境には、Amazon EC2インスタンスとApplication Load Balancersが含まれています。企業は、クラウドリソースに対するDDoS攻撃からの保護を強化したいと考えています。また、DDoS攻撃に関するリアルタイムの可視性も求めています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Shield Standard","AWS Firewall Manager","AWS Shield Advanced","Amazon GuardDuty"],answer:[2]},{question:"どのAWSサービスが、ユーザーがAWSリージョン間でリソースのコピーを作成できるようにしますか？",options:["Amazon ElastiCache","AWS CloudFormation","AWS CloudTrail","AWS Systems Manager"],answer:[1]},{question:"AWSの共有責任モデルに基づくと、次のうちどのタスクがAWSの責任ですか？",options:["Amazon EC2インスタンスのゲストオペレーティングシステムのパッチを適用する。","人事情報管理（HRIM）システムのモニタリングを提供する。","Amazon RDSインスタンスの自動バックアップを実行する。","AWSサービスの実行コストを最適化する。"],answer:[2]},{question:"ユーザーは、Amazon EC2インスタンスにアタッチされているAmazon Elastic Block Store（Amazon EBS）ボリュームの1回限りのバックアップを実行する必要があります。このバックアップを実行する最も運用効率の高い方法は何ですか？",options:["別のEBSボリュームをEC2インスタンスにアタッチし、内容をコピーする。","EBSボリュームを、AWS Direct Connectで接続されているAWS外部で稼働しているサーバーにコピーする。","ボリュームのEBSスナップショットを作成する。","EBSファイルの内容をAmazon S3にコピーするカスタムスクリプトを作成する。"],answer:[2]},{question:"AWSクラウドの経験がない開発者が、AWSテクノロジーを使用してウェブアプリケーションを構築したいと考えています。アプリケーションの構築を始めるために、どのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["Amazon SageMaker","AWS Lambda","Amazon Lightsail","Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)"],answer:[2]},{question:"ある企業は、サードパーティのソフトウェアアズアサービス（SaaS）アプリケーションへのアクセスと権限を管理したいと考えています。企業は、エンドユーザーが割り当てられたAWSアカウントおよびAWSクラウドアプリケーションにアクセスできるポータルを使用したいと考えています。これらの要件を満たすために、どのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["Amazon Cognito","AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)","AWS Identity and Access Management (IAM)","AWS Directory Service for Microsoft Active Directory"],answer:[1]},{question:"NoSQLデータベースを含むワークロードを実行するユーザー向けに設計されたAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon RDS","Amazon S3","Amazon Redshift","Amazon DynamoDB"],answer:[3]},{question:"ある企業はAWS上でウェブサイトを運営しています。企業はウェブサイトを世界中のユーザーに配信し、グローバルユーザーに対して低レイテンシーの応答時間を提供したいと考えています。これらの要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS CloudFormation","Amazon CloudFront","Amazon ElastiCache","Amazon DynamoDB"],answer:[1]},{question:"ある企業は、ウェブサイトに会話型チャットボットを追加したいと考えています。この要件を満たすために、どのAWSサービスを使用できますか？",options:["Amazon Textract","Amazon Lex","AWS Glue","Amazon Rekognition"],answer:[1]},{question:"Amazon EC2 上で稼働しているシステムにおいて、ディスク書き込みの急増（スパイク）の可能性を監視するには、どの AWS のサービスまたは機能を使用できますか？",options:["AWS CloudTrail","AWS Health Dashboard","AWS Trusted Advisor","Amazon CloudWatch"],answer:[3]},{question:"サーバーレスのAWSサービスはどれですか？（2つ選択）",options:["AWS Fargate","Amazon Managed Streaming for Apache Kafka(Amazon MSK)","Amazon EMR","Amazon S3","Amazon EC2"],answer:[0,3]},{question:"会社は、ビジネス価値を提供するために、プロセスと手順を継続的に改善したいと考えています。この目標は、AWS Well-Architected フレームワークのどの柱を表していますか？",options:["パフォーマンス効率","オペレーショナルエクセレンス","信頼性","持続可能性"],answer:[1]},{question:"AWSの共有責任モデルにおいて、次のうち顧客の責任に該当するものはどれですか？",options:["Amazon S3インフラストラクチャデバイスのセキュリティパッチを適用する。","AWSデータセンターの物理的なセキュリティを提供する。","Lambda@Edgeのオペレーティングシステムのアップデートをインストールする。","IAMユーザーアカウントに対して多要素認証（MFA）を実装する。"],answer:[3]},{question:"企業は、多数の画像を整理、分類、検索するためにどのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["Amazon Transcribe","Amazon Rekognition","Amazon Aurora","Amazon QuickSight"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスがユーザーに対して常に無料で利用できますか？",options:["Amazon Athena","AWS Identity and Access Management (IAM)","AWS Secrets Manager","Amazon ElastiCache"],answer:[1]},{question:"ある企業は、規制ガイドラインを遵守するために、一部のワークロードをオンプレミスで実行する必要があります。企業は、オンプレミスでの実行が不要なワークロードをAWSクラウドで実行したいと考えています。また、オンプレミスのワークロードとクラウドのワークロードで同じAPI呼び出しを使用できるようにしたいと考えています。これらの要件を満たすために、どのAWSサービスまたは機能を使用すべきですか？",options:["専有ホスト","AWS Outposts","アベイラビリティーゾーン","AWS Wavelength"],answer:[1]},{question:"Amazon EC2オンデマンドインスタンスの推奨されるユースケースは何ですか？",options:["長期間にわたって特定のEC2インスタンス設定を必要とする安定したワークロード","可能な限り最低コストを必要とする、割り込み可能なプロジェクトのワークロード","長期的なコミットメントを必要としない予測不可能なワークロード","1年以上実行されることが予想されるワークロード"],answer:[2]},{question:"ある企業は、複数のVPCとオンプレミスネットワーク間の集中型ゲートウェイとして機能するAWSネットワーキングソリューションを使用したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["ゲートウェイVPCエンドポイント","AWS Direct Connect","AWS Transit Gateway","AWS PrivateLink"],answer:[2]},{question:"管理者は、昨日、複数のAWSリソースが削除されたことを確認しました。原因を特定し、どのユーザーがリソースを削除したかを判断するのに役立つAWSサービスはどれですか？",options:["AWS CloudTrail","Amazon Inspector","Amazon GuardDuty","AWS Trusted Advisor"],answer:[0]},{question:"クラウドでのPayment Card Industry Data Security Standard（PCI DSS）コンプライアンスを企業に支援するために、AWSが提供するものは次のうちどれですか？",options:["事前予約によるデータセンターの物理的な検査","AWS上で実行されるすべてのアプリケーションに対する必須のPCIコンプライアンス認証","特定のAWSサービスに対するAWSコンプライアンス証明書（AOC）レポート","プロフェッショナルなPCIコンプライアンスサービス"],answer:[2]},{question:"企業はどのような状況でIAMロールではなくIAMユーザーを作成すべきですか？（2つ選択してください。）",options:["Amazon EC2インスタンス上で実行されるアプリケーションが他のAWSサービスにアクセスする必要がある場合","個人のためにAWSアクセス認証情報を作成する場合","モバイル電話上で実行され、AWSにリクエストを送信するアプリケーションを作成する場合","ユーザーをIAMグループに追加する必要がある場合","ユーザーが企業ネットワークで認証されており、2回目のサインインせずにAWSを使用したい場合"],answer:[1,3]},{question:"ある企業はAWS上でウェブアプリケーションをホストしています。企業は、複数のAmazon EC2インスタンスをプロビジョニングすることで、アプリケーションの可用性を向上させました。企業は、ウェブクライアントに対して単一の連絡先を提供しながら、トラフィックをEC2インスタンス全体に分散させたいと考えています。どのAWSサービスが複数のEC2インスタンスをターゲットとしてトラフィックを分散させることができますか？",options:["VPCエンドポイント","アプリケーションロードバランサー","NATゲートウェイ","インターネットゲートウェイ"],answer:[1]},{question:"Amazon S3に保存できるデータの総容量はどれくらいですか？",options:["10 PB","50 PB","100 PB","実質的に無制限"],answer:[3]},{question:"AWS Well-Architected フレームワークの信頼性の柱に関連する設計原則はどれですか？",options:["復旧手順をテストする","より頻繁に実験する","数分でグローバル展開する","支出を分析し、適切に予算を配分する"],answer:[0]},{question:"ある企業は、Amazon S3バケットにデータを保存しています。以下のうち、AWSの責任であるタスクはどれですか？",options:["S3ライフサイクルポリシーの設定","S3バージョニングの有効化","S3バケットポリシーの設定","S3ストレージを支えるインフラストラクチャの保護"],answer:[3]},{question:"ある企業は、自社のデータセンターで現在稼働している仮想Windows Server 2022をAWSに移行したいと考えています。企業は、既存のサーバーを仮想化されたハードウェアではなく、AWSインフラストラクチャ上で直接実行するように自動的に変換したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS DataSync","AWS Database Migration Service (AWS DMS)","AWS Application Discovery Service","AWS Application Migration Service"],answer:[3]},{question:"どのAWSサービスがフルマネージドのNoSQLデータベースサービスですか？",options:["Amazon RDS","Amazon Redshift","Amazon DynamoDB","Amazon Aurora"],answer:[2]},{question:"ある企業は、世界中の複数のAWSリージョンにアプリケーションをデプロイしました。企業は、アプリケーションのパフォーマンスと可用性を向上させたいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Global Accelerator","Amazon DataZone","AWS Cloud Map","AWS Auto Scaling"],answer:[0]},{question:"ある企業は、オンプレミスのSQL ServerデータベースをAWSクラウドに移行したいと考えています。企業は、AWSがデータベースの日常的な管理を担当することを望んでいます。この企業の要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon EC2 for Microsoft SQL Server","Amazon DynamoDB","Amazon RDS","Amazon Aurora"],answer:[2]},{question:"ある企業は、VPCに対してステートレスなネットワークフィルタリングを必要としています。この要件を満たすAWSサービス、ツール、または機能はどれですか？",options:["AWS PrivateLink","セキュリティグループ","ネットワークアクセスコントロールリスト (ACL)","AWS WAF"],answer:[2]},{question:"AWSクラウドコンピューティングのどの利点が変動コストを最小化しますか？",options:["高可用性","規模の経済","グローバルな展開","俊敏性"],answer:[1]},{question:"ある企業は、サーバーベースのアプリケーションをAWSクラウドに移行したいと考えています。企業は、AWSクラウドでホストされるコンピュートリソースの総所有コスト（TCO）を算出したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたはツールの組み合わせはどれですか？（2つ選択）",options:["AWS Pricing Calculator","Migration Evaluator","AWS Support センター","AWS Application Discovery Service","AWS Database Migration Service (AWS DMS)"],answer:[0,1]},{question:"ある企業は、高性能コンピューティング（HPC）ワークロード向けに設計されたデータレイクを持っています。この要件を満たすために、企業はどのAmazon EC2インスタンスタイプを使用すべきですか？",options:["汎用インスタンス","コンピューティング最適化インスタンス","メモリ最適化インスタンス","ストレージ最適化インスタンス"],answer:[1]},{question:"企業がオンプレミスのITアーキテクチャからAWSクラウドに移行することで得られる利点はどれですか？（2つ選択）",options:["ハードウェアのトラブルシューティング、キャパシティプランニング、調達タスクの削減または排除","訓練されたITスタッフの必要性の排除","クラウドに移行したすべてのアプリケーションの自動セキュリティ設定","災害復旧計画の必要性の排除","新しい機能やアプリケーションのより迅速なデプロイ"],answer:[0,4]},{question:"ある企業はAWSクラウドへの移行を計画しています。企業は組織変革を行っており、顧客の問い合わせやフィードバックにより迅速に対応できるようにしたいと考えています。AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）に従って、この要件を満たすために企業が行うべきタスクはどれですか？（2つ選択）",options:["チームを製品と価値の流れに焦点を当てるように再編成する。","新しい製品やサービスで新たな価値提案を作成する。","アジャイル手法を使用して迅速に反復と改善を行う。","新しいデータおよび分析プラットフォームを使用して実行可能なインサイトを作成する。","レガシーインフラストラクチャを移行および近代化する。"],answer:[0,2]},{question:"AWSクラウドへの移行を計画している企業は、インターネット接続が制限された孤立した地域に拠点を置いています。企業はオンプレミスでローカルデータ処理を行う必要があり、安定したインターネット接続がなくても動作するソリューションを必要としています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon S3","AWS Snowball Edge","AWS Storage Gateway","AWS Backup"],answer:[1]},{question:"ある企業は、リアルタイムの不正パターン検出のためのグラフクエリを構築したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Neptune","Amazon DynamoDB","Amazon Timestream","Amazon Forecast"],answer:[0]},{question:"ある企業はAWSクラウドへの移行を計画しています。企業は、必要に応じてリソースを取得し、不要になったときにそのリソースを解放する能力を必要としています。この要件を満たすAWSクラウドのアーキテクチャコンセプトはどれですか？",options:["弾力性","可用性","信頼性","耐久性"],answer:[0]},{question:"ある企業は、ウェブアプリケーションをコンテナ化されたアプリケーションとしてデプロイしたいと考えています。企業は、ソースコードからコンテナイメージを自動的に作成し、コンテナ化されたアプリケーションをデプロイできるマネージドサービスを使用したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Elastic Beanstalk","Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)","AWS App Runner","Amazon EC2"],answer:[2]},{question:"ある企業はすべてのインフラストラクチャをAWSクラウドに移行しました。財務チームは、四半期ごとの計画を立てるために、過去数か月のすべてのリソースのコストと使用状況データを追跡したいと考えています。財務チームは、このデータを含むレポートを自動的に生成したいと考えています。この要件を満たすために、財務チームはどのAWSサービスまたは機能を使用すべきですか？",options:["Amazon Detective","AWS Pricing Calculator","AWS Budgets","AWS Savings Plans"],answer:[2]},{question:"AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）の視点のうち、リアルタイムのインサイトを提供し、戦略に関する質問に答えることに焦点を当てている視点はどれですか？",options:["オペレーション","人材","ビジネス","プラットフォーム"],answer:[2]},{question:"ある企業は、重要なオンプレミスの本番システムをAmazon EC2インスタンスに移行したいと考えています。本番インスタンスは少なくとも3年間使用されます。企業はコストを最小化する価格オプションを希望しています。この要件を満たすソリューションはどれですか？",options:["オンデマンドインスタンス","リザーブドインスタンス","スポットインスタンス","AWS 無料利用枠"],answer:[1]},{question:"AWS Well-Architected Frameworkの概念のうち、システムが運用上の問題に直面しても機能を維持できる能力を表すものはどれですか？",options:["一貫性","弾力性","耐久性","レイテンシ"],answer:[2]},{question:"AWS Well-Architected Frameworkのどの柱が、サービスの中断から自動的に回復する能力に焦点を当てていますか？",options:["セキュリティ","パフォーマンス効率 ","オペレーショナルエクセレンス","信頼性"],answer:[3]},{question:"ある企業は、データセンターに複数のSQLベースのデータベースを保有しています。企業は、物理サーバーの運用コストを削減するために、すべてのデータベースサーバーをAWSクラウドに移行する必要があります。この要件を最小の運用オーバーヘッドで満たすAWSサービスまたはリソースはどれですか？",options:["Amazon EC2インスタンス","Amazon RDS","Amazon DynamoDB","OpenSearch"],answer:[1]},{question:"ある企業は、機械学習（ML）モデルを構築、トレーニング、デプロイしたいと考えています。この要件を満たすために、企業はどのAWSサービスを使用できますか？",options:["Amazon Personalize","Amazon Comprehend","Amazon Forecast","Amazon SageMaker"],answer:[3]},{question:"どのAWSサービスまたはツールが、過去のワークロード使用状況データに基づいて、適切なサイズのAmazon EC2インスタンスを推奨するレコメンデーションを提供しますか？",options:["AWS Pricing Calculator","AWS Compute Optimizer","AWS App Runner","AWS Systems Manager"],answer:[1]},{question:"ある企業は、Amazon S3に保存されたデータをプログラミング言語を使用して探索および分析したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Kendra","Amazon Athena","Amazon Comprehend","Amazon SageMaker"],answer:[1]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンス上でアプリケーションを中断せずに実行する必要があります。この要件を最もコスト効率良く満たすEC2インスタンスの購入オプションはどれですか？",options:["スタンダードリザーブドインスタンス","コンバーティブルリザーブドインスタンス ","オンデマンドインスタンス ","スポットインスタンス"],answer:[0]},{question:"ある企業は、AWSサービスおよびハイブリッドワークロード全体でデータ保護を一元化し、自動化するフルマネージドサービスを希望しています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Artifact","AWS Backup","AWS Batch","AWS Shield"],answer:[1]},{question:"ある企業は、オンプレミスのアプリケーションをAWSクラウドに移行する計画です。企業は、アプリケーションコンポーネントの使用状況と構成データを収集する必要があります。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Database Migration Service (AWS DMS)","AWS Transfer Family","AWS Application Discovery Service","AWS Global Accelerator"],answer:[2]},{question:"AWS Well-Architected Frameworkのパフォーマンス効率の柱に一致する設計原則はどれですか？",options:["サーバーレスアーキテクチャの使用","水平スケーリング","ワークロードのコストの測定","マネージドサービスの使用"],answer:[1]},{question:"ある企業は、世界中のユーザーに低レイテンシーを提供したいと考えています。この要件を満たすAWSクラウドのどの機能が適していますか？",options:["グローバルインフラストラクチャ","従量課金制 ","マネージドサービス","規模の経済"],answer:[0]},{question:"企業はどのタイプのワークロードをAmazon EC2スポットインスタンスで実行すべきですか？",options:["長期間にわたって特定のEC2インスタンス設定を必要とする安定したワークロード","割り込みが可能でコストを制御できるワークロード","長期的なコミットメントを必要としない安定したワークロード","割り込みが不可能でコストを制御できるワークロード"],answer:[1]},{question:"ある企業は複数のAWSアカウントを持っています。企業はAWSから一元化された請求書を受け取り、セキュリティとコンプライアンスを集中管理する必要があります。この要件を満たすために、企業はどのAWSサービスまたは機能を使用すべきですか？",options:["AWS コストと使用状況レポート (AWS CUR)","AWS Organizations","AWS Config","AWS Security Hub"],answer:[1]},{question:"Amazon EC2オンデマンドインスタンスが最もコスト効率的なユースケースはどれですか？",options:["必要に応じて再開可能な計算集約型のビデオトランスコーディング","1か月間継続的に使用される品質保証テストのためのインスタンス","1年間稼働するウェブサーバーを実行するインスタンス","3年間稼働するデータベースを実行するインスタンス"],answer:[1]},{question:"ある企業が、新しい社内アプリケーションを開発しました。この企業は、そのアプリケーションが生み出す利用需要（使用量の増減）を予測・特定する手段を持っていません。このとき、企業が求めている AWS クラウドコンピューティングのメリットはどれですか？",options:["使いやすさ","コスト効率","安全性","スケーラブルかつ高パフォーマンス"],answer:[3]},{question:"どのAWSサービスが、企業のAWS環境を分析してAmazon EC2インスタンスのセキュリティ脆弱性を検出できますか？",options:["Amazon Inspector","Amazon Macie","AWS Shield Standard","セキュリティグループ"],answer:[0]},{question:"ある企業は、リモートで働く新しい従業員を採用する予定です。企業は、新しい従業員のためにWindows仮想デスクトップをセットアップして作業環境を作成する必要があります。従業員は、どこからでも、自身のコンピューターまたはウェブブラウザを使用して作業環境にアクセスできる必要があります。この要件を満たすAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["専有ホスト","AWS Global Accelerator","Amazon Workspaces","Amazon CloudFront"],answer:[2]},{question:"ある企業は、AWSクラウドのコストと使用状況を特定の期間で可視化および管理したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["Cost Explorer","一括請求","AWS Organizations","AWS Budgets"],answer:[0]},{question:"どのAWSサービスがMySQLデータベースエンジンをサポートしていますか？",options:["Amazon DynamoDB","Amazon RDS","Amazon DocumentDB (MongoDB互換)","Amazon ElastiCache"],answer:[1]},{question:"ある企業は、AWSクラウドのワークロードのためにAmazon EC2スタンダードリザーブドインスタンス（RIs）を購入しました。企業は、ワークロードの一部を、これらのスタンダードRIsのインスタンスファミリーと一致しないインスタンスファミリーに移行する必要があります。企業は、不要になったスタンダードRIsをどのように活用できますか？",options:["AWSサポートチームに連絡し、スタンダードRIsの売却を依頼する","Amazon EC2リザーブドインスタンスマーケットプレイスでスタンダードRIsを売却する","AWSマーケットプレイスでサードパーティの売り手としてスタンダードRIsを売却する","スタンダードRIsをSavings Plansに変換する"],answer:[1]},{question:"ある企業は、ビジネスクリティカルなアプリケーションをリリースしようとしています。リリース前に、企業はAWSからの戦略的計画の支援が必要です。リリース中には、AWSインフラストラクチャのイベント管理とリアルタイムのサポートが必要です。この要件を満たすために、企業は何をすべきですか？",options:["AWS Trusted Advisorにアクセスする","AWSパートナーネットワーク（APN）に連絡する","AWSエンタープライズサポートに申し込む","AWSプロフェッショナルサービスに連絡する"],answer:[2]},{question:"ある企業は、従業員が質問を検索して具体的な回答を取得できる方法を提供することで、従業員の生産性を向上させたいと考えています。企業は、単一のインテリジェント検索インターフェースを使用したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Connect","Amazon Kendra","Amazon Lex","Amazon Comprehend"],answer:[1]},{question:"ある企業は、シングルディジットミリ秒（1桁ミリ秒）以内でオブジェクトストレージにアクセスできるAmazon S3ソリューションを求めています。この要件を満たすソリューションはどれですか？",options:["S3 Express One Zone","S3 Standard","S3 Glacier Flexible Retrieval","S3 Glacier Instant Retrieval"],answer:[0]},{question:"ある企業は、AWS上で24時間365日稼働する割り込み不可能なAmazon EC2ワークロードを運用しています。企業は、今後12か月間、同じインスタンスファミリーとインスタンスタイプを必要とします。コストを最も最適化するために、企業はどの購入オプションの組み合わせを選択すべきですか？（2つ選択）",options:["スタンダードリザーブドインスタンス","コンバーチブルリザーブドインスタンス","Compute Savings Plan","スポットインスタンス","全額前払い"],answer:[0,4]},{question:"ある企業は、アプリケーションのコードをサーバーのプロビジョニングや管理なしで実行したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Glue","AWS Lambda","AWS CodeDeploy","Amazon CodeGuru"],answer:[1]},{question:"ある企業は、AWSクラウドへの移行を計画しています。企業は、既存のオンプレミスの使用状況と構成を理解する必要がありますが、まだワークロードをAWSに複製したくありません。この要件を満たすAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["AWS Application Discovery Service","AWS Application Migration Service","Cloud Migration Factory","AWS Transfer Family"],answer:[0]},{question:"ある企業は、従業員が自宅からリモートで作業できるようにしたいと考えています。企業の従業員はWindowsまたはLinuxデスクトップを使用しています。従業員は、サポートされている任意のデバイスを使用して、どこからでもいつでもアクセスできる必要があります。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Workspaces","Amazon AppStream 2.0","Amazon Keyspaces (for Apache Cassandra)","AWS Cloud9"],answer:[0]},{question:"ある企業は、新しいアプリケーションをテストしたいと考えています。この企業がアプリケーションをテストするのに役立つAWSの原則はどれですか？",options:["コスト割引と引き換えに長期的なコミットメントを行う。","必要に応じてスケールアップおよびスケールダウンし、長期的なコミットメントを避ける。","アプリケーションインフラストラクチャを完全に制御する。","クラウドに関連するすべてのメンテナンスタスクを管理する。"],answer:[1]},{question:"ある企業は、商品カタログに多くの画像を含むeコマースウェブサイトを立ち上げる計画です。企業は、ウェブサイトの運用コストを特定の予算内に抑えたいと考えています。ウェブサイトの継続的なコストを監視するために、企業はどのAWSサービスまたはツールを使用すべきですか？",options:["AWS Cost Explorer","AWS SDKs","EC2 Image Builder","AWS CloudFormation"],answer:[0]},{question:"ある企業は、Application Load Balancerの背後に複数のパブリックアプリケーションをデプロイしています。企業は、アプリケーションのパフォーマンスを向上させたいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Global Accelerator","Amazon Connect","Amazon ElastiCache","Amazon CloudWatch"],answer:[0]},{question:"ある企業は、オンプレミスのアプリケーションを持っています。このアプリケーションは、処理時間が5分未満で、1日に数回だけ呼び出されます。企業は、このアプリケーションをAWSクラウドに移行したいと考えています。このアプリケーションを最もコスト効率的にサポートするAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)","AWS Lambda","Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS)","Amazon EC2"],answer:[1]},{question:"ある会社がAWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）の視点について学んでいます。AWS CAFのどの視点が戦略管理能力に対応しますか？",options:["ビジネスの視点","人材の視点","ガバナンスの視点","オペレーションの視点"],answer:[0]},{question:"ある企業は、必要に応じて割り込み不可能なAmazon EC2インスタンスをプロビジョニングし、コンピューティング容量に対して秒単位で支払いたいと考えています。この要件を満たすEC2インスタンスの購入オプションはどれですか？",options:["リザーブドインスタンス","スポットインスタンス","オンデマンドインスタンス","専有インスタンス"],answer:[2]},{question:"どのAWSサービスがAmazon EC2インスタンスをあるAWSリージョンから別のリージョンに移行できますか？",options:["AWS Application Migration Service","AWS Database Migration Service (AWS DMS)","AWS DataSync","AWS Migration Hub"],answer:[0]},{question:"ある企業は、SQLインジェクション攻撃をブロックする必要があります。この機能を提供するAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["AWS WAF","ネットワークACL","セキュリティグループ","AWS Trusted Advisor"],answer:[0]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンス上でアプリケーションを実行したいと考えています。企業は、コンプライアンス要件を満たすために、アプリケーションをオンプレミスに維持する必要があります。この要件を満たすAWSのオファリングはどれですか？",options:["専有インスタンス","Amazon CloudFront","AWS Fargate","AWS Outposts"],answer:[3]},{question:"ある企業は、サポートされているAWSサービスとVPCを接続したいと考えています。企業は、内部トラフィックをパブリックインターネットに公開したくありません。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Inspector","AWS PrivateLink","Amazon Connect","AWS Internet Gateway"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスがポリシーを使用してAWSリソースのアクセス許可を管理できますか？",options:["Amazon Inspector","Amazon Detective","AWS Identity and Access Management (IAM)","Amazon GuardDuty"],answer:[2]},{question:"ある企業は、ワークロードの一部をAWSクラウドで実行する必要があります。コンプライアンス上の理由から、ワークロードの一部を自社のオンプレミスデータセンターに維持する必要があります。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Config","AWS Outposts","Amazon Lightsail","Amazon Connect"],answer:[1]},{question:"ある企業は、リレーショナルデータベースにデータを保存するアプリケーションをデプロイしたいと考えています。企業は、自動バックアップやデータベーススナップショットなどのデータベースタスクをAWSに管理させたいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon DocumentDB","Amazon RDS","Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)","Amazon S3"],answer:[1]},{question:"オンプレミスのサーバーを運用している企業が、新たな事業ラインを開始することを決定しました。企業は、新しいワークロードのために追加のサーバーが必要だと判断しました。クラウドコンピューティングのどの利点が、企業が追加のインフラストラクチャを可能な限り迅速にプロビジョニングするのに役立ちますか？",options:["大規模な経済効果の恩恵を受ける","速度と俊敏性の向上","固定費を変動費に置き換える","分単位でグローバルに展開する"],answer:[1]},{question:"ある企業は、Amazon Snowball Edgeデバイスを使用してファイルをAWSクラウドに転送する計画です。Snowball Edgeデバイスに関連する活動のうち、企業が無料で利用できるものはどれですか？",options:["Snowball Edge機器の10日間の使用","Amazon S3からSnowball Edge機器へのデータ転送","Snowball Edge機器からAmazon S3へのデータ転送","10日を超えたSnowball Edge機器の毎日の使用"],answer:[2]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンス上にアプリケーションをデプロイしています。企業は、アプリケーションの脆弱性を評価し、ベストプラクティスに準拠していないインフラストラクチャのデプロイを特定する必要があります。この要件を満たすために、企業はどのAWSサービスを使用できますか？",options:["AWS Trusted Advisor","Amazon Inspector","AWS Config","Amazon GuardDuty"],answer:[1]},{question:"ある企業には、大容量のファイルストレージを必要とする集中管理されたユーザーグループがあり、オンプレミスの利用可能なストレージ容量を超えています。企業は、このグループのファイルストレージ容量を拡張しつつ、ローカルでのコンテンツ共有によるパフォーマンスの利点を維持したいと考えています。このシナリオで最も運用効率の高いAWSソリューションはどれですか？",options:["各ユーザー向けにAmazon S3バケットを作成し、S3ファイルシステムマウントユーティリティを使用して各バケットをマウントする。","AWS Storage Gatewayファイルゲートウェイを構成してデプロイし、各ユーザーのワークステーションをファイルゲートウェイに接続する。","各ユーザーの作業環境をAmazon WorkSpacesに移行し、各ユーザー向けにAmazon WorkDocsアカウントを設定する。","Amazon EC2インスタンスをデプロイし、Amazon Elastic Block Store（Amazon EBS）プロビジョンドIOPSボリュームをアタッチして、EBSボリュームをユーザーと直接共有する。"],answer:[1]},{question:"新しいAWSユーザーは、API呼び出しを使用してAWSサポートとやり取りする必要があります。この要件を最もコスト効率的に満たすAWSサポートプランはどれですか？",options:["AWSベーシックサポート","AWSデベロッパーサポート","AWSビジネスサポート","AWSエンタープライズサポート"],answer:[2]},{question:"セキュリティのベストプラクティスに従って、Amazon EC2インスタンスにAmazon S3バケットへのアクセス権を付与するにはどうすればよいですか？",options:["IAMユーザーのシークレットキーとアクセスキーをアプリケーションに直接ハードコードし、ファイルをアップロードする。","IAMユーザーのシークレットキーとアクセスキーをEC2インスタンス上のテキストファイルに保存し、キーを読み込んでファイルをアップロードする。","EC2インスタンスにロールを付与して、ファイルのアップロードに必要な権限を取得する。","S3バケットポリシーを変更して、どのサービスでもいつでもアップロードできるようにする。"],answer:[2]},{question:"AWS共有責任モデルに基づいてAmazon DynamoDBを使用する場合、顧客の責任となるオプションはどれですか？",options:["DynamoDBの物理的セキュリティ","DynamoDBのパッチ適用","DynamoDBテーブルのアクセス管理","DynamoDBでのデータ暗号化（保管時）"],answer:[2]},{question:"AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）の基本的な能力を含む視点はどれですか？",options:["持続可能性","パフォーマンス効率","ガバナンス","信頼性"],answer:[2]},{question:"図書館は、電子書籍の内容に基づいて自動的に分類するシステムを構築したいと考えています。この要件を満たすために、図書館はどのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["Amazon Redshift","Amazon CloudSearch","Amazon Comprehend","Amazon Aurora"],answer:[2]},{question:"AWS共有責任モデルに基づいて、AWSの責任であるタスクはどれですか？",options:["アプリケーションデータの暗号化","アプリケーションユーザーの認証","物理的なネットワークインフラの保護","ファイアウォールの設定"],answer:[2]},{question:"AWS クラウド導入フレームワーク (AWS CAF) のクラウドトランスフォーメーションジャーニーの推奨事項はどれですか？（2つ選択）",options:["構想フェーズ","連携フェーズ","評価フェーズ","動員フェーズ","移行と最適化フェーズ"],answer:[0,1]},{question:"ある企業は、IAMユーザーのリストを生成し、ユーザーに関連付けられたさまざまな認証情報の状態（パスワード、アクセスキー、MFAデバイスなど）を確認したいと考えています。この要件を満たすAWSのサービスまたは機能はどれですか？",options:["IAM認証情報レポート","AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)","AWS Identity and Access Management Access Analyzer","AWSコストと使用状況レポート"],answer:[0]},{question:"ある企業は、AWSワークロードを設計しており、コンポーネントを定期的に更新でき、変更を小さく可逆的に行えるようにしています。この設計は、AWS Well-Architectedフレームワークのどの柱をサポートしていますか？",options:["セキュリティ ","パフォーマンス効率 ","オペレーショナルエクセレンス","信頼性"],answer:[2]},{question:"会社は、Amazon S3オブジェクトのタグ、バケット、プレフィックスを追跡したいと考えています。この要件を満たすS3の機能はどれですか？",options:["S3インベントリレポート","S3ライフサイクル","S3バージョニング","S3アクセス制御リスト "],answer:[0]},{question:"会社は、複数のAWSアカウントに対して1つの認証情報セットを使用してユーザーが認証と認可を行えるようにしたいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたはリソースはどれですか？",options:["AWS Organizations","IAMユーザー","AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)","AWS Control Tower"],answer:[2]},{question:"会社はAmazon EC2インスタンスを作成しました。会社は、インスタンスレベルでの入出力ネットワークトラフィックを制御したいと考えています。この要件を満たすAWSリソースまたはサービスはどれですか？",options:["AWS Shield","セキュリティグループ","Network Access Analyzer","VPCエンドポイント "],answer:[1]},{question:"会社は、AWSクラウドを使ってグローバルにアプリケーションを展開したいと考えています。この要件を満たすためには、どのアーキテクチャの展開モデルを使用すべきですか？",options:["マルチリージョン","シングルリージョン","マルチAZ","シングルAZ"],answer:[0]},{question:"会社は、オンプレミスからAWSクラウドへアプリケーションを移行しています。会社は、アプリケーションに対してすべての操作を実行するために必要最低限の権限のみを割り当てたいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Identity and Access Management (IAM)","Amazon CloudWatch","Amazon Macie","Amazon GuardDuty"],answer:[0]},{question:"AWS クラウド導入フレームワーク (AWS CAF)のガバナンスの観点から見た能力はどれですか？（2つ選択）",options:["アイデンティティとアクセス管理","クラウドの財務管理","アプリケーションポートフォリオ管理","イノベーション管理","製品管理"],answer:[1,2]},{question:"どのAWSサービスが、アプリケーションの移行進捗を一か所で追跡できる機能を提供していますか？",options:["AWS Application Discovery Service","AWS Application Migration Service","AWS Service Catalog","AWS Migration Hub"],answer:[3]},{question:"会社は、最新のAmazon Linux 2 Amazon Machine Image (AMI) を使用してAmazon EC2インスタンスを起動しました。システム管理者がそのEC2インスタンスに接続するためにできるアクションはどれですか？（2つ選択）",options:["Amazon EC2 Instance Connectを使用する","リモートデスクトッププロトコル (RDP) 接続を使用する","AWS Batchを使用する","AWS Systems Manager Session Managerを使用する","Amazon Connectを使用する"],answer:[0,3]},{question:"必要なときにリソースを展開し、不要になったらリソースを解放できる仕組みを説明するアーキテクチャの概念は何ですか？",options:["高可用性","分離されたアーキテクチャ","回復力","弾力性"],answer:[3]},{question:"どのタスクで、ユーザーがAWSアカウントのルートユーザーとしてサインインする必要がありますか？",options:["IAMユーザーの削除","AWSアカウントの削除","AWS Organizationsで組織を作成する","Amazon EC2インスタンスの削除"],answer:[1]},{question:"Amazon S3 Intelligent-Tieringストレージクラスが提供するものは何ですか？",options:["ストレージ容量を予約して支払いを柔軟にする","データを暗号化されたAmazon EBSボリュームにコピーして、長期保存する","アクセスパターンの変化に応じて、オブジェクトを自動的に階層移動させてコストを節約する","データアーカイブのための安全で耐久性があり、最も低コストのストレージ"],answer:[2]},{question:"会社は、中断を許容できるワークロード用にAmazon EC2インスタンスが必要です。オンデマンド価格と比較して、最も大きな割引が得られるEC2インスタンスの購入オプションはどれですか？",options:["スポットインスタンス","コンバーチブルリザーブドインスタンス","スタンダードリザーブドインスタンス","専有ホスト"],answer:[0]},{question:"会社はAWSクラウドへの移行を計画しています。会社は、移行の価値を説明するために、測定可能なビジネス成果を特定したいと考えています。これらの活動が含まれるクラウドトランスフォーメーションジャーニーのフェーズはどれですか？",options:["構想","調整 ","スケール","起動"],answer:[0]},{question:"どのAWSサービスやコンポーネントが、インターネットからの受信トラフィックをVPCにアクセスできるようにしますか？",options:["インターネットゲートウェイ","NATゲートウェイ","AWS WAF","VPCピアリング"],answer:[0]},{question:"会社がインフラをコードから作成するために使用できるAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS)","AWS Outposts","AWS CodePipeline","AWS CloudFormation"],answer:[3]},{question:"クラウドアプリケーションを構築するための、Well-Architected設計原則におけるガイドラインはどれですか？",options:["静的データをコンピュートリソースの近くに配置する","ピーク容量に合わせてリソースをプロビジョニングする","障害から自動的に復旧できるように設計する","密結合のコンポーネントを使用する"],answer:[2]},{question:"会社は、75ペタバイトのデータをオンプレミスのデータセンターからAWSに移動する必要があります。これらの要件を最もコスト効率よく満たすために、どのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["AWS Snowball Edge Storage Optimized","AWS Snowmobile","AWS Direct Connect","AWS Storage Gateway"],answer:[1]},{question:"次のうち、AWS Well-Architectedフレームワークの柱に該当するものはどれですか？（2つ選択）",options:["リソースのスケーラビリティ","パフォーマンス効率","システムの弾力性","アジャイル開発","オペレーショナルエクセレンス"],answer:[1,4]},{question:"会社は、オンプレミスのデータセンターをAWSクラウドに接続する必要があります。会社は、専用で低遅延の接続を提供し、一貫したネットワークパフォーマンスを必要としています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Global Accelerator","Amazon CloudFront","AWS Direct Connect","AWS Managed VPN"],answer:[2]},{question:"AWSクラウドワークロードに対して、持続可能性を最大化し、環境への影響を最小限に抑えるために会社が適用すべき設計原則はどれですか？（2つ選択）",options:["Amazon EC2インスタンスの利用率を最大化する","Amazon EC2インスタンスの利用を最小限にする","マネージドサービスの使用を最小限にする","ユーザーにアプリケーションを頻繁に再インストールさせる","ユーザーがアプリケーションを再インストールする必要を減らす"],answer:[0,4]},{question:"AWSクラウドがオンプレミスのデータセンターよりもコンピューティングリソースの総所有コスト（TCO）を低く抑える方法はどれですか？（2つ選択してください）",options:["AWSは、前払いの資本支出を従量課金制コストに置き換える。","AWSは高可用性を備えているため、ユーザーのダウンタイムをなくす。","AWSは、オンプレミスのITスタッフを不要にする。","AWSは規模の経済を活用して、価格を継続的に引き下げる。","AWSはAmazon EC2インスタンスに単一の料金モデルを提供する。"],answer:[0,3]},{question:"会社は、いくつかのリソースをAWSクラウドにデプロイしたいと考えています。しかし、規制要件に従い、データはローカルでオンプレミスに保存される必要があります。また、AWSと会社のリソース間で低レイテンシーを維持する必要があります。この要件を満たすために使用できるAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["AWS Local Zones","アベイラビリティゾーン","AWS Outposts","AWS Wavelength Zones"],answer:[2]},{question:"次のうち、サーバーレスのAWSサービスはどれですか？（2つ選択）",options:["AWS Outposts","Amazon EC2","Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS)","AWS Fargate","AWS Lambda"],answer:[3,4]},{question:"ユーザーがAWS上で動作するMicrosoft Windowsサーバーに対して、既存のソフトウェアライセンス（ソケット単位、コア単位、または仮想マシン単位のライセンス）を利用したい場合、どのAmazon EC2インスタンスタイプが必要ですか？",options:["スポットインスタンス ","専有インスタンス","専有ホスト","リザーブドインスタンス"],answer:[2]},{question:"ソリューションアーキテクトは、Amazon EC2インスタンスのフリートを維持し、障害が発生したインスタンスを新しいものに置き換える必要があります。ソリューションアーキテクトはどのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)","Amazon GuardDuty","AWS Shield","AWS Auto Scaling"],answer:[3]},{question:"どのAWSサービスが、オンプレミスのアプリケーションにAWSクラウドに保存されているデータへの低遅延アクセスを提供しますか？",options:["Amazon CloudFront","AWS Storage Gateway","AWS Backup","AWS DataSync"],answer:[1]},{question:"Amazon CloudFrontは何を提供しますか？",options:["すべてのリソースを自動的にスケーリングし、アプリケーションを1つの統合されたインターフェースから動かす","データ、ビデオ、アプリケーション、APIを、低遅延で安全に世界中のユーザーに配信する","レイテンシーベースのルーティングやジオDNSなど、さまざまなルーティング方法を使って、グローバルにトラフィックを直接管理する","アプリケーションの受信トラフィックを、複数のターゲット（EC2インスタンス、コンテナ、IPアドレス、AWS Lambdaなど）に自動的に分散する"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスがAWSクラウドでのアプリケーションのデプロイと管理をサポートしますか？",options:["Amazon CodeGuru","AWS Fargate","AWS CodeCommit","AWS Elastic Beanstalk"],answer:[3]},{question:"企業は、ビジネスインテリジェンス（BI）ダッシュボードに自然言語処理（NLP）を統合し、質問をして関連するビジュアル化された回答を得たいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["Amazon Macie","Amazon Rekognition","Amazon QuickSight Q","Amazon Lex"],answer:[2]},{question:"どのAmazon S3機能またはストレージクラスが、AWSバックボーンネットワークとエッジロケーションを使用して、エンドユーザーからAmazon S3への遅延を短縮しますか？",options:["S3クロスリージョンレプリケーション","S3 Transfer Acceleration","S3イベント通知","Amazon S3 標準 – 低頻度アクセス (S3 標準 – IA)"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスが、AWSクラウド上でNoSQLデータベースをホスティングする機能を提供しますか？",options:["Amazon Aurora","Amazon DynamoDB","Amazon RDS","Amazon Redshift"],answer:[1]},{question:"MySQLおよびPostgreSQL互換のリレーショナルデータベースサービスはどのAWSサービスですか？",options:["Amazon Redshift","Amazon DynamoDB","Amazon Aurora","Amazon Neptune"],answer:[2]},{question:"AWSクラウドにおいて、依存するコンポーネント間で障害を分離する必要性を説明するアーキテクチャ設計原則はどれですか？",options:["モノリシックな設計を使用する","自動化のための設計","単一障害点を設計する。","コンポーネントを疎結合にする。"],answer:[3]},{question:"クラウドコンピューティングのどの利点が、企業にAWSのリージョン、アベイラビリティゾーン、エッジロケーションを通じて、世界中のユーザーにアプリケーションを展開する能力を提供しますか？",options:["規模の経済","グローバル展開","敏捷性","高可用性"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスが、アプリケーションのログやクラウドリソースの監視とトラブルシューティングを容易にしますか？",options:["Amazon EC2","AWS Identity and Access Management (IAM)","Amazon CloudWatch","AWS CloudTrail"],answer:[2]},{question:"どのAWSサービスが、AWS Compute Optimizerを使ってワークロードのメトリクスに基づいたサイズ変更の推奨を提供しますか？",options:["Amazon EC2","Amazon RDS","Amazon Lightsail","AWS Step Functions"],answer:[0]},{question:"どのAWSサービスが、オンプレミスデータセンターの構成、使用状況、および動作データを収集して、AWSへの移行計画を支援しますか？",options:["AWSリソースグループ","AWS Application Discovery Service","AWS Service Catalog","AWS Systems Manager"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスがパブリッシャーとサブスクライバーの組み合わせを使用しますか？",options:["AWS Lambda","Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)","Amazon CloudWatch","AWS CloudFormation"],answer:[1]},{question:"会社はAWSへの移行を計画中で、将来使用するAmazon EC2インスタンスや関連ストレージの月額予測コストを知りたいと考えています。この要件を満たすために、どのAWSサービスやツールを使用すべきですか？",options:["AWS Pricing Calculator","AWS Compute Optimizer","AWS Trusted Advisor","AWS Application Migration Service"],answer:[0]},{question:"どのAWSサービスまたはツールが、AWSリソースやアプリケーションをリアルタイムで監視しますか？",options:["AWS Trusted Advisor","Amazon CloudWatch","AWS CloudTrail","AWS Cost Explorer"],answer:[1]},{question:"AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）のビジネス視点に属する能力はどれですか？",options:["プログラムおよびプロジェクト管理","データサイエンス","オブザーバビリティ（可観測性）","変更とリリース管理"],answer:[1]},{question:"Amazon EC2インスタンスを使用する際に、使用コミットメントと引き換えにコストを削減するのに役立つAWSリソースはどれですか？",options:["Compute Savings Plans","Auto Scalingグループ","オンデマンドインスタンス","EC2インスタンスストア"],answer:[0]},{question:"AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）のどの視点に、適切に設計されたデータおよびアナリティクスアーキテクチャの能力が含まれますか？",options:["セキュリティ","ガバナンス","オペレーション","プラットフォーム"],answer:[3]},{question:"AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）の人材視点に含まれる能力はどれですか？（2つ選択してください）",options:["組織の整合性","ポートフォリオ管理 ","組織設計","リスク管理 ","モダンアプリケーション開発"],answer:[0,2]},{question:"ある企業は、テクノロジーとビジネスの橋渡し役となり、継続的な成長と学習の文化に進化するための支援が必要です。この役割を果たす AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）の視点はどれですか？",options:["人材 ","ガバナンス","オペレーション","セキュリティ"],answer:[0]},{question:"AWS共有責任モデルにおいて、AWSの責任となるのはどれですか？",options:["アプリケーションデータのセキュリティ","Amazon EC2インスタンスで実行されるアプリケーションのパッチ管理","マネージドサービスの基盤インフラストラクチャのパッチ管理","アプリケーションのIDとアクセス管理"],answer:[2]},{question:"どのAWSサービスまたはリソースが、他のAWSアカウントと共有されているIAMリソースを特定し、レポートを提供しますか？",options:["IAM 認証情報レポート","AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)","AWS Identity and Access Management Access Analyzer","Amazon Cognitoユーザープール"],answer:[2]},{question:"AWS Well-Architected Frameworkのどの柱が、コンピューティングリソースの構造的かつ効率的な割り当てに焦点を当てていますか？",options:["信頼性","オペレーショナルエクセレンス","パフォーマンス効率","持続可能性"],answer:[2]},{question:"AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）のガバナンス視点に属する能力はどれですか？（2つ選択してください）",options:["プログラムおよびプロジェクト管理","プロダクト管理","ポートフォリオ管理","リスク管理","イベント管理"],answer:[0,3]},{question:"会社は、AWS Managed Services (AMS) を利用して運用サポートを受けたいと考えており、AMSの機能範囲を理解したいとしています。この要件を満たすAMSの機能はどれですか？",options:["ランディングゾーンとネットワーク管理","顧客アプリケーションの開発","DevSecOpsパイプラインの設定","アプリケーションログの監視"],answer:[0]},{question:"企業がオンプレミスのNoSQLワークロードをAmazon DynamoDBに移行したいと考えています。どのAWSサービスがこの要件を満たしますか？",options:["AWS Migration Hub","AWS Database Migration Service (DMS)","Migration Evaluator","AWS Application Migration Service"],answer:[1]},{question:"企業がパフォーマンスと容量の要件を満たすために、適切なAmazon EC2インスタンスタイプとサイズを見つけ、可能な限り低コストで運用したいと考えています。この企業の行動を最も正確に表す選択肢はどれですか？",options:["オートスケーリング","ストレージ階層化","適切なサイズ設定","インスタンススケジューリング"],answer:[2]},{question:"企業は、従業員ユーザーのサインインセキュリティを管理したいと考えています。企業は、従業員ユーザーを作成し、すべてのAWSアカウントおよびアプリケーションへのアクセスを一元的に管理する必要があります。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Audit Manager","Amazon Cognito","AWS Security Hub","AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)"],answer:[3]},{question:"企業は、AWSアカウント内のすべてのユーザーが使用している多要素認証（MFA）デバイスのステータスを一覧表示するレポートを作成したいと考えています。この要件を満たすAWSの機能またはサービスはどれですか？",options:["AWSコストおよび使用状況レポート","IAM認証レポート","詳細な請求レポート","AWSコストエクスプローラーレポート"],answer:[1]},{question:"企業は、Amazon EC2インスタンスのログデータを機械学習を使って分析し、効率的にセキュリティ調査を行いたいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Inspector","Amazon QuickSight","Amazon Detective","Amazon GuardDuty"],answer:[2]},{question:"企業は、AWSクラウド上でモバイルアプリをリリースしようとしています。このアプリのユーザーがソーシャルメディアのIDプロバイダー（IdP）を通じてサインインできるようにしたいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Lambda","Amazon Cognito","AWS Secrets Manager","Amazon CloudFront"],answer:[1]},{question:"企業はAWSクラウドへの移行を計画しています。企業はオンプレミスのインフラに関する情報を収集する必要があり、ホスト名、IPアドレス、MACアドレスなどの情報が求められています。この要件を満たすためのAWSサービスはどれですか？",options:["AWS DataSync","AWS Application Migration Service","AWS Application Discovery Service","AWS Database Migration Service (AWS DMS)"],answer:[2]},{question:"企業は、さまざまなAWSサービスと連携するウェブアプリケーションを構築したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたはリソースはどれですか？",options:["AWS CloudShell","AWS Marketplace","AWSマネジメントコンソール","AWS CLI (コマンドラインインターフェイス)"],answer:[2]},{question:"企業は、Amazon EC2インスタンスで継続的に実験的なワークロードを実行し、12時間後にインスタンスを停止する必要があります。この要件を最もコスト効率よく満たすインスタンス購入オプションはどれですか？",options:["オンデマンドインスタンス","リザーブドインスタンス","スポットインスタンス","専有インスタンス"],answer:[2]},{question:"ユーザーがAWSクラウドソリューションの設計例を見つけることができる場所はどこですか？",options:["AWS Marketplace","AWS Service Catalog","AWS Architecture Center","AWS Trusted Advisor"],answer:[2]},{question:"会社は、現在オンプレミスのデータセンターで実行している内容を明確に把握し、AWSクラウドでそのワークロードを実行するための予測コストを示すAWSサービスが必要です。この要件を満たすAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["AWS Compute Optimizer","AWS Cost Explorer","AWS Systems Manager Agent (SSM Agent)","Migration Evaluator"],answer:[3]},{question:"ある企業が別の企業を買収しました。その結果、企業は現在2つのAWSアカウントを持っています。この企業が2つのアカウントの請求を統合するために使用できるAWSのサービスまたはツールはどれですか？",options:["AWS Systems Manager","AWS Organizations","AWS License Manager","Cost Explorer"],answer:[1]},{question:"会社は、ワークロードが意図した機能を実行し、障害から迅速に復旧できるように設定したいと考えています。この目標に一致するAWS Well-Architected Frameworkの柱はどれですか？",options:["パフォーマンス効率","サステナビリティ","信頼性","セキュリティ"],answer:[2]},{question:"次のうち、特にデータの抽出、変換、ロード（ETL）に使用されるマネージドAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Athena","AWS Glue","Amazon S3","AWS Snowball Edge"],answer:[1]},{question:"会社はペタバイト規模のデータをオンプレミスのデータセンターからAWSに移行したいと考えています。会社はこの移行にインターネット接続を使用したくありません。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS DataSync","Amazon Connect","AWS Snowmobile","AWS Direct Connect"],answer:[2]},{question:"会社は、AWSパブリッククラウドインフラの全体的な運用コストを監視するためのアラートを受け取りたいと考えています。この要件を満たすAWSのサービスはどれですか？",options:["Amazon EventBridge","Compute Savings Plans","AWS Budgets","Migration Evaluator"],answer:[2]},{question:"AWS エンタープライズサポートのコンシェルジュチームは、どのようにユーザーを支援しますか？",options:["アプリケーション開発のサポート","アーキテクチャのガイダンスの提供","請求やアカウントに関する問い合わせへの対応","技術サポートケースに関する質問への回答"],answer:[2]},{question:"会社は3年間中断せずにシミュレーションを実行したいと考えています。この要件を最もコスト効果の高い方法で満たすAmazon EC2の購入オプションはどれですか？",options:["スポットインスタンス","リザーブドインスタンス","専有ホスト","オンデマンドインスタンス"],answer:[1]},{question:"いくつかのAWSサービスに対して、支出を約束することで割引を受けられるAWSサービスやリソースはどれですか？",options:["Amazon Detective","AWS Pricing Calculator","Savings Plans","ベーシックサポート"],answer:[2]},{question:"次のうち、AWS Well-Architected Frameworkの柱に該当するものはどれですか？（2つ選択してください）",options:["高可用性","パフォーマンス効率","コスト最適化","数分でグローバル展開できる能力","継続的開発"],answer:[1,2]},{question:"会社はAmazon EC2インスタンスを使用して、世界中のユーザーに対して静的なウェブサイトを提供したいと考えています。会社は、ユーザーの遅延を最小限に抑える必要があります。この要件を満たすソリューションはどれですか？",options:["複数のエッジロケーションにEC2インスタンスを配置する。","同じアベイラビリティゾーンにあるが、異なるAWSリージョンにあるEC2インスタンスを使用する。","EC2インスタンスをソースとして設定し、Amazon CloudFrontを使用する。","同じアベイラビリティゾーンにあるが、異なるAWSアカウントにあるEC2インスタンスを使用する。"],answer:[2]},{question:"研究者のチームが、世界中の遠隔地でデータを集める予定です。多くの場所ではインターネット接続がありません。チームは現地でデータを収集し、後でそれをAWSクラウドに転送する必要があります。この要件をサポートするAWSのサービスはどれですか？",options:["AWS Outposts","AWS Transfer Family","AWS Snow Family","AWS Migration Hub"],answer:[2]},{question:"会社がオンプレミスのサーバーで行っていた作業をAWSに移行すると、受けられる利点は次のうちどれですか？（2つ選択してください）",options:["AWSは、会社のスタッフに対してすべてのAWSサービスの使用に関するトレーニングを提供する。","AWSは、クラウド内のすべてのセキュリティを管理する。","AWSは、技術アカウントマネージャー（TAM）からの無料サポートを提供する。","AWSが高い可用性を提供する。","AWSは、スケールメリット（規模の経済）を提供する。"],answer:[3,4]},{question:"会社はAmazon EC2インフラストラクチャを採用し、短期的な使用のためにさまざまなステートレスサービスをスケールしたいと考えています。この要件を最もコスト効率よく満たすEC2の料金モデルはどれですか？",options:["スポットインスタンス","オンデマンドインスタンス","リザーブドインスタンス","専有ホスト"],answer:[0]},{question:"次のうち、AWS Trusted Advisorの利点はどれですか？（2つ選択してください）",options:["Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)へのアクセス","コスト最適化の推奨事項","定期的にAWSの使用量をチェックし、サービス制限に達していないかを確認する機能","セキュリティチェック","AWS Identity and Access Management (IAM)承認管理"],answer:[1,3]},{question:"会社は、もうユーザーがあまり使わなくなったデータを保存してコストを削減したいと考えています。この要件を満たすために、どのAmazon S3の機能を使えばよいですか？",options:["S3 バージョニング","S3 ライフサイクル","S3 オブジェクトロック","S3 インベントリ"],answer:[1]},{question:"会社がAWSのリージョンを利用して、異なる国のユーザーに対してアプリケーションの可用性を向上させる場合、どのクラウドコンピューティングの利点を活用しているのでしょうか？",options:["従量課金制","容量予測","スケールメリット","グローバルリーチ"],answer:[3]},{question:"会社は、ローカルで10TBのデータを収集および処理し、そのデータをAWSに転送するためのAWSサービスを求めています。ただし、インターネット接続が不安定です。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Database Migration Service (AWS DMS)","AWS DataSync","AWS Backup","AWS Snowball Edge"],answer:[3]},{question:"次のうち、AWSクラウドにおけるオペレーショナルエクセレンスに関するAWS Well-Architected Frameworkの設計原則はどれですか？",options:["数分でグローバルに展開する","頻繁に小さな変更を行い、変更を元に戻せるようにする","強固なアイデンティティおよびアクセス管理の基盤を実装する","データセンター運用に対するハードウェアインフラへの支出をやめる"],answer:[1]},{question:"AWSのサーバーレスコンピューティングを使用する利点はどれですか？",options:["アプリケーションのデプロイと管理は不要になる。","アプリケーションのセキュリティはAWSが完全に管理する。","モニタリングとログ記録は不要になる。","インフラの管理をAWSに任せることができる。"],answer:[3]},{question:"開発者は、AWSユーザーが一時的なセキュリティ認証情報を使用してAWSサービスにアクセスできるようにしたいと考えています。この認証情報を提供するために、開発者が使用すべきAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["IAMポリシー","IAMユーザーグループ","AWS Security Token Service (AWS STS)","AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)"],answer:[2]},{question:"グローバルな企業は、SQLインジェクション攻撃から保護するためのマネージドセキュリティサービスを使用したいと考えています。このサービスは、企業のeコマースアプリケーションへのアクセスに関する詳細なログ情報も提供する必要があります。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Network Firewall","Amazon RDS for SQL Server","Amazon GuardDuty","AWS WAF"],answer:[3]},{question:"会社はオンプレミスのサーバーをAmazon EC2インスタンスに移行しています。そのサーバーは、今後12か月間常時稼働する必要があります。この会社のワークロードに対して最もコスト効果の高いEC2の料金オプションはどれですか？",options:["オンデマンドインスタンス","専有ホスト","スポットインスタンス","リザーブドインスタンス"],answer:[3]},{question:"次のうち、AWS共有責任モデルにおいて顧客の責任はどれですか？（2つ選択してください）",options:["インフラストラクチャデバイスの設定を維持する","ハードウェアインフラストラクチャ内のパッチ適用と更新を維持する","ゲストオペレーティングシステムとアプリケーションの設定を維持する","暗号化オプションに関する決定を管理する","インフラストラクチャハードウェアを維持する"],answer:[2,3]},{question:"会社は、すべてのユーザーに対して多要素認証（MFA）が有効になっているかを確認したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたはリソースはどれですか？",options:["AWS コストと使用状況レポート","IAM認証情報レポート","AWS Artifact","Amazon CloudFrontレポート"],answer:[1]},{question:"会社はAWSのセキュリティサービスとツールを使用しています。会社はセキュリティアラートを管理し、単一のダッシュボードにアラートを整理するためのサービスを必要としています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon GuardDuty","Amazon Inspector","Amazon Macie","AWS Security Hub"],answer:[3]},{question:"会社はAWSクラウドで効率的にワークロードを実行し、管理の手間を減らし、プロセスを改善したいと考えています。これらの要件を表すAWS Well-Architected Frameworkの柱はどれですか？",options:["信頼性","オペレーショナルエクセレンス","パフォーマンス効率","コスト最適化"],answer:[1]},{question:"ある企業は、個人を特定できる情報（PII）を含むレコードを保存するためにAmazon S3を使用しています。この企業は、すべてのS3バケットを監視してPIIを検出し、脆弱性について即座にスタッフにアラートを送信するソリューションを求めています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon GuardDuty","Amazon Detective","Amazon Macie","AWS Shield"],answer:[2]},{question:"AWSインフラストラクチャに関するセキュリティおよびコンプライアンスレポートをオンデマンドでダウンロードできるAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon GuardDuty","AWS Security Hub","AWS Artifact","AWS Shield"],answer:[2]},{question:"外部監査人が、会社のすべてのIAMユーザーのリストと、ユーザーの認証情報およびアクセスキーのステータスを提供するように求めています。これらの情報を提供する最も簡単な方法はどれですか？",options:["監査人用にIAMユーザーアカウントを作成し、監査人に管理者権限を付与する。","各ユーザーのページをAWSマネジメントコンソールでスクリーンショットを撮り、監査人に提供する。","IAM 認証情報レポートをダウンロードし、監査人に提供する。","AWS Trusted Advisorレポートをダウンロードし、監査人に提供する。"],answer:[2]},{question:"会社がAWSクラウドでセキュリティグループを使用して実行できるタスクはどれですか？",options:["特定のポートを通じてAmazon EC2インスタンスへのアクセスを許可する。","サブネットレベルで悪意のあるIPアドレスへのアクセスを拒否する。","Amazon CloudFrontによってキャッシュされたデータを保護する。","Amazon EC2インスタンスにステートレスファイアウォールを適用する。"],answer:[0]},{question:"会社は、グラフィックス処理ユニット（GPU）を使用する複雑な計算や処理を行うワークロードを実行する予定です。この場合、どのAmazon EC2インスタンスタイプを使用すべきですか？",options:["高速コンピューティングインスタンス","コンピュート最適化","ストレージ最適化","汎用インスタンス"],answer:[0]},{question:"次のうち、AWSクラウドで使用されるネットワークACLの特徴はどれですか？（2つ選択してください）",options:["ステートレスであること","ステートフルであること","トラフィックを許可する前にすべてのルールを評価する","トラフィックを許可するかどうかを判断する際、最も小さい番号のルールから順に処理する","インスタンスレベルで動作する"],answer:[0,3]},{question:"AWS クラウド導入フレームワーク (AWS CAF)のプラットフォームの視点に含まれる機能はどれですか？（2つ選択してください）",options:["パフォーマンスおよび容量管理","データエンジニアリング","継続的インテグレーションと継続的デリバリー（CI/CD）","インフラストラクチャ保護","変更およびリリース管理"],answer:[1,2]},{question:"AWS共有責任モデルによると、次のうち顧客が最新のセキュリティ更新とパッチを適用する責任があるのはどれですか？",options:["Amazon DynamoDB","Amazon EC2インスタンス","Amazon RDSインスタンス","Amazon S3"],answer:[1]},{question:"アクセスパターンが不明な場合に最もコスト効率の良いAmazon S3のストレージクラスはどれですか？",options:["S3 Standard","S3 Standard-Infrequent Access (S3 Standard-IA)","S3 One Zone-Infrequent Access (S3 One Zone-IA)","S3 Intelligent-Tiering"],answer:[3]},{question:"企業は、オンラインデータ処理アプリケーションをコンテナベースのサービスに変更したいと考えており、これらのサービスは4時間ずつ実行されます。また、サーバーインスタンスをプロビジョニングしたり管理したくありません。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Lambda","AWS Fargate","Amazon EC2","AWS Elastic Beanstalk"],answer:[1]},{question:"会社には、ユーザーが必要なタスクを遂行するために必要な権限を付与していない管理IAMポリシーがあります。この問題をどのように解決できますか？",options:["AWS Shield Advancedを有効にする。","カスタムIAMポリシーを作成する。","AWSマーケットプレイスからサードパーティのWebアプリケーションファイアウォール（WAF）の管理ルールを使用する。","AWS Key Management Service（AWS KMS）を使用してカスタマーマネージドキーを作成する。"],answer:[1]},{question:"企業は、AWSクラウド上でリレーショナルデータベースを運用したいと考えています。この企業は、データベースのインストールと定期的なソフトウェアアップデートを実行するマネージドサービスを使用したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon S3","Amazon RDS","Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)","Amazon DynamoDB"],answer:[1]},{question:"AWS共有責任モデルに基づいて、IAMユーザーアクセスおよびシークレットキーの管理に責任を持つのは誰ですか？",options:["IAMアクセス権とシークレットキーは固定されているため、変更する必要はない。","顧客がキーの変更する責任がある。","必要に応じてAWSがキーを変更する。","顧客の要求の依頼があれば、AWSサポートチームがキーを変更する。"],answer:[1]},{question:"会社は、Amazon EC2インスタンス上で事前にインストールされたサードパーティのファイアウォールを実行する必要があります。このソリューションを提供できるAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["ネットワークACL","セキュリティグループ","AWSマーケットプレイス","AWS Trusted Advisor"],answer:[2]},{question:"会社がコンピュート、ストレージ、およびデータベースのインフラストラクチャに数分でアクセスするためにクラウドリソースを迅速にデプロイできる能力を提供するAWSクラウドの利点はどれですか？",options:["弾力性","コスト削減","敏捷性（アジリティ）","信頼性"],answer:[2]},{question:"AWS共有責任モデルによると、次のうち完全にAWSの責任となるものはどれですか？",options:["セキュリティ意識とトレーニング","IAMパスワードポリシーの開発","ゲストオペレーティングシステムのパッチ適用","物理的および環境的制御"],answer:[3]},{question:"AWSアカウントのルートユーザーの特徴として、以下のうちどれが正しいですか？",options:["ルートユーザーは、多要素認証（MFA）を設定できる唯一のユーザーである。","ルートユーザーは、AWSマネジメントコンソールにアクセスできる唯一のユーザーである。","ルートユーザーは、AWSアカウントが作成されたときに最初に利用可能なサインインIDである。","ルートユーザーのパスワードは変更できない。"],answer:[2]},{question:"以前開発に使用していたAmazon EC2インスタンスにアクセスできなくなり、AWSマネジメントコンソールにも表示されなくなりました。このEC2インスタンスがアクセス不能になった原因を確認するために使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon CloudWatch Logs","AWS Security Hub","Amazon Inspector","AWS CloudTrail"],answer:[3]},{question:"会社のアプリケーション開発者は、スクリプトを使用して迅速にAWSサービスをプロビジョニングおよび管理する必要があります。この要件を満たすために、開発者はどのAWS提供サービスを使用すべきですか？",options:["AWS CLI","AWS CodeBuild","AWS クラウド導入フレームワーク (AWS CAF)","AWS Systems Manager Session Manager"],answer:[0]},{question:"会社は非構造化データをAWSに移行したいと考えています。データは移行中に暗号化され、エンドツーエンドでデータの検証が必要です。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Application Migration Service","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)","AWS DataSync","AWS Migration Hub"],answer:[2]},{question:"開発チームは、アプリをテストするための複数の環境を、素早く、かつ同じ手順で何度でも作成できる方法を探しています。チームが使うべきAWSのサービスはどれですか？",options:["Amazon EC2","AWS CloudFormation","Amazon QuickSight","Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)"],answer:[1]},{question:"会社は、迅速に継続的インテグレーション/継続的デリバリー（CI/CD）パイプラインを実装したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Config","Amazon Cognito","AWS DataSync","AWS CodeStar"],answer:[3]},{question:"AWS Outpostsを使ってアプリケーションをデプロイする際に使用されるAWSクラウドのデプロイモデルはどれですか？",options:["オンプレミス","サーバーレス","クラウドネイティブ","ハイブリッド"],answer:[3]},{question:"AWS上で完全に管理されたグラフデータベースサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon Aurora","Amazon FSx","Amazon DynamoDB","Amazon Neptune"],answer:[3]},{question:"管理者が複数の従業員にデスクトップ環境を提供するために使えるAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Organizations","AWS Fargate","AWS WAF","AWS WorkSpaces"],answer:[3]},{question:"ユーザーがVPC内のネットワークトラフィックに関する情報を取得できるAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["VPCフローログ (VPC Flow Logs)","Amazon Inspector","VPCルートテーブル","AWS CloudTrail"],answer:[0]},{question:"Amazon EC2インスタンスが停止または終了すると削除される一時的なAWSストレージの種類はどれですか？",options:["Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)","Amazon EC2インスタンスストア","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)","Amazon S3"],answer:[1]},{question:"会社は、自社データセンター（オンプレミス）からAWS内にあるWindowsファイル共有にアクセスしたいと考えています。ただし、データセンターに新しいインフラやアプリケーションを追加したくありません。この条件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon FSx File Gateway","AWS DataSync","Amazon S3","AWS Snow Family"],answer:[0]},{question:"会社は、変更されないデータ（静的コンテンツ）を長期間保存できて、必要に応じてデータ量を無限に増やせるストレージを探しています。しかも、できるだけコストが低いものが希望です。会社が選ぶべきAWSのサービスはどれですか？",options:["Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)","Amazon S3","AWS Storage Gateway","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)"],answer:[1]},{question:"あるeコマース会社が、Amazon EC2 Auto Scalingを使用して、CPU使用率に基づいてEC2インスタンスを追加および削除したいと考えています。この目標を達成するために、Amazon EC2 Auto Scalingアクションを開始できるAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)","Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)","AWS Systems Manager","Amazon CloudWatchアラーム"],answer:[3]},{question:"会社は、デジタル技術に精通し、高いパフォーマンスを発揮できる人材を引き付け、育成したいと考えています。また、技術的なスキルと非技術的なスキルを持った、多様で包容力のある人材を採用したいとも考えています。この要件を満たすために、AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）のどの視点が適しているでしょうか？",options:["ビジネス","人材","プラットフォーム","オペレーション"],answer:[1]},{question:"会社は、自社のデータセンターにあるデータベースを、できるだけ簡単な方法でAWSの管理されたクラウドデータベースに移行したいと考えています。この条件を満たすAWSのサービスやツールはどれですか？",options:["AWS Storage Gateway","AWS Application Migration Service","AWS DataSync","AWS Database Migration Service (AWS DMS)"],answer:[3]},{question:"会社は、Microsoftワークロードとファイルシステムをネイティブにサポートし、SMBプロトコルをサポートするフルマネージドのファイルサーバーを必要としています。この要件を満たすために会社が使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Elastic File System (Amazon EFS)","Amazon FSx for Lustre","Amazon FSx for Windows File Server","Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)"],answer:[2]},{question:"会社は、毎月のレポートをAmazon S3バケットに保存しています。レポートデータはCSVファイルでエクスポートされています。開発者は、これらのすべてのファイルを読み取り、サマリーレポートを生成する簡単なクエリを書きたいと考えています。この要件を、最も少ない運用負荷で満たすために使用すべきAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["Amazon S3 Select","Amazon Athena","Amazon Redshift","Amazon EC2"],answer:[1]},{question:"AWSユーザーがコミュニティグループに参加して質問したり、回答を探したり、コミュニティが作成したベストプラクティスの記事を読むことができる無料のプラットフォームを提供するAWSの機能はどれですか？",options:["AWS Knowledge Center","AWS re:Post","AWS IQ","AWS エンタープライズサポート"],answer:[1]},{question:"会社は、Amazon S3に保存されたドキュメント内のテキストを検索する必要があります。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Kendra","Amazon Rekognition","Amazon Polly","Amazon Lex"],answer:[0]},{question:"次のうち、グローバルエッジロケーションを使用するAWSサービスはどれですか？（2つ選択）",options:["AWS Fargate","Amazon CloudFront","AWS Global Accelerator","AWS Wavelength","Amazon VPC"],answer:[1,2]},{question:"ユーザーはリレーショナルデータベースを必要としていますが、ハードウェア、回復力、レプリケーションを管理するリソースがありません。この要件を満たすAWSサービスオプションはどれですか？",options:["Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS) 上でMySQLを実行する。","Amazon EC2上でMySQLを実行する。","Amazon RDS for MySQLを選択する。","Amazon ElastiCache for Redisを選択する。"],answer:[2]},{question:"会社はAWSクラウドにアプリケーションをできるだけ早くデプロイする必要があります。また、AWSリソースの管理に関連する複雑さを最小限に抑える必要があります。この要件を満たすために、会社が使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Config","AWS Elastic Beanstalk","Amazon EC2","Amazon Personalize"],answer:[1]},{question:"開発者がアプリケーションコードからAWSサービスにアクセスできるようにするメカニズムは以下のうちどれですか？",options:["AWSソフトウェア開発キット","AWSマネジメントコンソール","AWS CodePipeline","AWS Config"],answer:[0]},{question:"会社はAWSクラウドに移行中です。移行に際して、セキュリティの設定ミスや予期しない動作を理解し、特定したいと考えています。また、必要な保護対策を優先して実施したいと考えています。この要件を満たすAWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）のセキュリティ視点の機能はどれですか？",options:["アイデンティティとアクセス管理","脅威の検出","プラットフォームエンジニアリング","可用性と継続性の管理"],answer:[1]},{question:"会社は、AWSと社内ネットワーク間でプライベートネットワーク接続を確立したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["Amazon Connect","Amazon Route 53","AWS Direct Connect","VPCピアリング"],answer:[2]},{question:"どのAWSサービスまたは機能を使用すると、2つのVPC間でネットワーク接続を作成できますか？（2つ選択）",options:["VPCエンドポイント","Amazon Route 53","VPCピアリング","AWS Direct Connect","AWS Transit Gateway"],answer:[2,4]},{question:"テキストをリアルな音声に変換するAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon Transcribe","Amazon Rekognition","Amazon Polly","Amazon Textract"],answer:[2]},{question:"会社はAWSクラウドでアプリケーションスタックを使ってワークロードを実行したいと考えています。また、事前に設定されたインスタンスを使用したいと考えています。この要件を満たすAWSのサービスはどれですか？",options:["Amazon Lightsail","Amazon Athena","AWS Outposts","Amazon EC2"],answer:[0]},{question:"Savings PlansによってサポートされているAWSサービスはどれですか？（2つ選択）",options:["Amazon EC2","Amazon RDS","Amazon SageMaker","Amazon Redshift","Amazon DynamoDB"],answer:[0,2]},{question:"追加費用なしでAmazon EC2リソースの適切なサイズに関する推奨事項を提供するAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["AWS Well-Architected Tool","Amazon CloudWatch","AWS Cost Explorer","Amazon S3 analytics"],answer:[2]},{question:"会社は、ペタバイト規模のデータウェアハウスを運用しており、データを分析しています。会社は、ハードウェアやソフトウェアの手動管理を必要としないソリューションを求めています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon DocumentDB (MongoDB互換)","Amazon Redshift","Amazon Neptune","Amazon ElastiCache"],answer:[1]},{question:"企業は、大量のデータを保存しており、そのデータには監査人が年に2回だけアクセスします。最も低コストでデータを保存するために、どのAmazon S3ストレージクラスを使用すべきですか？",options:["Amazon S3 Outposts","Amazon S3 Glacier Instant Retrieval","Amazon S3 Standard","Amazon S3 Intelligent-Tiering"],answer:[1]},{question:"企業がAWSアカウントのセキュリティを向上させるために取るべきアクションはどれですか？",options:["特権ユーザーに対して多要素認証 (MFA) を必須にする。","ルートユーザーアカウントを削除する。","AWSアカウントのルートユーザーにアクセスキーを作成する。","各特権ユーザーにアクセスキーを作成する。"],answer:[0]},{question:"以下のうち、AWS上でセキュリティを向上させる方法はどれですか？（2つ選択してください。）",options:["AWS Artifactを使用する","すべてのIAMロールに最も広範な権限を付与する","AWS Cloudでアプリケーションコードを実行する","Amazon Cognitoで多要素認証（MFA）を有効にする","AWS Trusted Advisorのセキュリティチェックを使用する"],answer:[3,4]},{question:"会社がクラウドで暗号化キーを管理するために使用できるAWSサービスはどれですか？",options:["AWS License Manager","AWS Certificate Manager (ACM)","AWS CloudHSM","AWS Directory Service"],answer:[2]},{question:"会社がファイルをAWSクラウドに保存したいと考えています。ユーザーはこれらのファイルをパブリックURLを使用して直接ダウンロードできる必要があります。この要件を満たすAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["Amazon Redshift","Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)","Amazon S3"],answer:[3]},{question:"会社はすべてのITインフラストラクチャにAWSを使用しています。会社の開発者は、自分たちでアプリケーションをAWSにアップして動かすことが許されていますが、開発者は、インフラストラクチャを自分でプロビジョニング（インフラを自分で設定し、準備）することなくアプリケーションをデプロイ（アプリをサーバーに設置して動かす）したいと考えています。この要件を満たすために、開発者はどのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["AWS CloudFormation","AWS CodeBuild","AWS Elastic Beanstalk","AWS CodeDeploy"],answer:[2]},{question:"会社は、データをもとにしてインサイト（役立つ情報）を見つけたいと考えています。また、そのデータを使って、見やすいグラフやチャートが表示されるダッシュボードを作りたいとも思っています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon SageMaker","Amazon Rekognition","Amazon QuickSight","Amazon Kinesis"],answer:[2]},{question:"クラウドエンジニアはAmazon S3にデータを保存したいと考えています。エンジニアは、いくつかのデータには年に一度アクセスし、他のデータには毎日アクセスします。この要件を最もコスト効率よく満たすS3ストレージクラスはどれですか？",options:["S3 Standard","S3 Glacier Deep Archive","S3 One Zone-Infrequent Access (S3 One Zone-IA)","S3 Intelligent-Tiering"],answer:[3]},{question:"以下のうち、AWSクラウドを使用する経済的な利点はどれですか？（2つ選択してください。）",options:["使用量に基づく料金体系","永続的ライセンス","規模の経済","追加コストなしのAWS エンタープライズサポート","自分のハードウェアを持ち込むモデル"],answer:[0,2]},{question:"あるユーザーが、ローカルデータセンターからローカルデータセンターとAWSクラウドの間で分散されたアーキテクチャにワークロードを移行しています。これはどのタイプの移行ですか？",options:["オンプレミスからクラウドネイティブへ","ハイブリッドからクラウドネイティブへ","オンプレミスからハイブリッドへ","クラウドネイティブからハイブリッドへ"],answer:[2]},{question:"会社は、データアーカイブや長期バックアップのために、頻繁に使用されないデータを保存する必要があります。この要件を最もコスト効率よく満たすAWSサービスまたはストレージクラスはどれですか？",options:["Amazon FSx for Lustre","Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)","Amazon S3 Glacier Flexible Retrieval"],answer:[3]},{question:"AWSが発行したレポート、認証、認定、および第三者の証明書をユーザーに提供するAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Artifact","AWS Trusted Advisor","AWS Health Dashboard","AWS Config"],answer:[0]},{question:"会社はインタラクティブなビジネスインテリジェンスダッシュボードを作成し、公開する必要があります。これらのダッシュボードには、機械学習によって提供されるインサイトが必要です。この要件を満たすAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["AWS Glue Studio","Amazon QuickSight","Amazon Redshift","Amazon Athena"],answer:[1]},{question:"会社はAWSを使用したいと考えています。会社には、オンプレミスシステムへの低遅延アクセスとデータの所在に関する厳格な要件があります。これらの要件を満たすために、会社はどのAWSサービスを使用してソリューションを設計すべきですか？",options:["AWS Wavelength","AWS Transit Gateway","AWS Ground Station","AWS Outposts"],answer:[3]},{question:"会社は顧客向けのオンプレミスのコンタクトセンターを運営しています。会社は、ユーザーエクスペリエンスを向上させるために、人工知能（AI）機能を提供できるクラウドベースのソリューションに移行する必要があります。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Wavelength","AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)","AWS Direct Connect","Amazon Connect"],answer:[3]},{question:"会社は、リソースが必要なときに取得し、リソースが不要になったときに解放できる能力を必要としています。この会社の目標を表すAWSのコンセプトはどれですか？",options:["コスト最適化","持続可能性","弾力性","オペレーショナルエクセレンス"],answer:[2]},{question:"会社は、1年間にわたって安定してシステムやアプリを動かすために、Amazon EC2インスタンスを使用したいと考えています。この要件を最もコスト効率よく満たすインスタンス購入オプションはどれですか？",options:["専用ホスト","リザーブドインスタンス","オンデマンドインスタンス","スポットインスタンス"],answer:[1]},{question:"会社は、LinuxのAmazon EC2インスタンスに安全にログインしたいと考えています。これを達成するために、会社はどのようにすればよいですか？",options:["SSHキーを使用する","VPNを使用する","エンドツーエンド暗号化を使用する","Amazon Route 53を使用する"],answer:[0]},{question:"会社は、アプリケーションのためにサーバーレスのコンピューティングサービスを使用したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Lambda","AWS CloudFormation","AWS Elastic Beanstalk","Elastic Load Balancing"],answer:[0]},{question:"会社は、現在の負荷に基づいて使用されているAmazon EC2インスタンスの数を自動的に調整するソリューションを求めています。この要件を満たすAWSのサービスはどれですか？",options:["専用ホスト","プレースメントグループ","オートスケーリンググループ","リザーブドインスタンス"],answer:[2]},{question:"会社は、社内にあるデータセンターからAWSで動かしているアプリに、リアルタイムでデータを送りたいと考えています。また、常に安定したネットワーク接続と、できるだけ遅延（レイテンシ）が少ないことが重要です。この条件を満たすために、会社はどの方法を使えばいいでしょうか？",options:["AWS Direct Connect","パブリックインターネット","AWS VPN","Amazon Connect"],answer:[0]},{question:"会社は、カスタムマーケティングアプリケーションと注文処理アプリケーションをAWSに移行する計画を立てています。会社は、異なるCPU、メモリ、ストレージ、およびネットワーキング容量のさまざまな構成のインスタンスにアプリケーションをデプロイする必要があります。この要件を満たすために、会社はどのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["AWS Lambda","Amazon Cognito","Amazon Athena","Amazon EC2"],answer:[3]},{question:"会社は、Amazon CloudFrontディストリビューションが受信する悪意のあるHTTPおよびHTTPSリクエストを監視し、ブロックしたいと考えています。この要件を満たすために、会社はどのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["Amazon GuardDuty","Amazon Inspector","AWS WAF","Amazon Detective"],answer:[2]},{question:"どのAWSサービスがPostgreSQLデータベースをホストできますか？（2つ選んでください）",options:["Amazon S3","Amazon Aurora","Amazon EC2","Amazon OpenSearch Service","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)"],answer:[1,2]},{question:"どのAWSサービスが外部監査人によって使用される情報を記録できますか？",options:["Amazon Cognito","Amazon FSx","AWS Config","Amazon Inspector"],answer:[2]},{question:"どのAWSのサービスや機能を使うときに、インターネットサービスプロバイダー（ISP）やデータセンターを借りるコロケーション施設が必要になりますか？",options:["AWS VPN","Amazon Connect","AWS Direct Connect","インターネットゲートウェイ"],answer:[2]},{question:"会社は、特定の地理的地域で自然災害が発生しても、Amazon EC2インスタンスが高可用性の環境で動作するようにしたいと考えています。どのソリューションがこの目標を達成しますか？",options:["複数のAWSリージョンでEC2インスタンスを使用する","複数のエッジロケーションでEC2インスタンスを使用する","同じアベイラビリティゾーン内で、異なるAWSリージョンにEC2インスタンスを使用する","EC2インスタンスをソースとして設定したAmazon CloudFrontを使用する"],answer:[0]},{question:"どのAWSサービスが複数のAmazon EC2インスタンス間でのファイル共有を可能にしますか？",options:["AWS Direct Connect","AWS Snowball Edge","AWS Backup","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)"],answer:[3]},{question:"会社がAWS Organizations内の複数のAWSアカウントにまたがるログインを管理する必要があります。この要件を満たすためにどのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["Amazon VPC","Amazon GuardDuty","Amazon Cognito","AWS IAM アイデンティティセンター"],answer:[3]},{question:"会社がAmazon WorkSpacesを使用しています。AWSの共有責任モデルに従って、AWSの責任であるタスクはどれですか？",options:["各WorkSpacesユーザーアカウントに多要素認証（MFA）を設定すること","WorkSpacesをホストしているAWSインフラの安全性とセキュリティを確保すること","AWS Identity and Access Management（IAM）を使ってWorkSpacesユーザーアカウントのセキュリティを提供すること","APIの呼び出しやユーザーの活動を記録するためにAWS CloudTrailを設定すること"],answer:[1]},{question:"会社は、自分たちの公開ウェブサイトをAWSに移して、ウェブサイトのドメイン名（インターネット上の住所）もAWSで管理したいと考えています。この目的を達成するためには、どのAWSのサービスを使えばいいでしょうか？",options:["AWS Lambda","Amazon Route 53","Amazon CloudFront","AWS Direct Connect"],answer:[1]},{question:"会社は外部のID管理サービス（アイデンティティプロバイダー：IdP）を使っています。従業員がAWSのアカウントやサービスにアクセスするときに、別のパスワードやIDを使わずにログインできるようにしたいと考えています。この目的を達成するためには、どのAWSのサービスを使えばいいでしょうか？",options:["AWS Directory Service","Amazon Cognito","AWS IAM アイデンティティセンター","AWS Resource Access Manager (AWS RAM)"],answer:[2]},{question:"会社が使っている商用のリレーショナルデータベースを、Amazonが管理するオープンソースのデータベースに移行するには、どのAWSサービスを使えばいいでしょうか？（2つ選択してください）",options:["AWS Database Migration Service (AWS DMS)","AWSソフトウェア開発キット（SDK）","AWS Schema Conversion Tool","AWS Systems Manager","Amazon EMR"],answer:[0,2]},{question:"AWSのコンプライアンスに関するレポート（コンプライアンスレポート）を、必要なときに自分で確認できるようにするためには、どのAWSサービスを使えばいいでしょうか？",options:["AWS Config","Amazon GuardDuty","AWS Trusted Advisor","AWS Artifact"],answer:[3]},{question:"会社は、古いシステムを社内のデータセンターで動かしていますが、これをAWSに移行したいと考えています。ただし、そのシステムには変更を加えたくありません。この場合、会社が選ぶべき移行方法はどれでしょうか？",options:["再購入","リプラットフォーム","リホスト","リファクタリング"],answer:[2]},{question:"AWS Identity and Access Management (IAM)の使用に関するAWSのベストプラクティス推奨事項はどれですか？（2つ選択してください）",options:["AWSアカウントのルートユーザーを日常的に使用する。","Amazon EC2でアクセスキーとシークレットアクセスキーを使用する。","定期的に資格情報をローテーションする。","システム管理者のために共有のアクセスキーセットを作成する。","多要素認証（MFA）を設定する。"],answer:[2,4]},{question:"AWSの共有責任モデルにおいて、AWSが責任を持つオプションはどれですか？",options:["ネットワークとファイアウォールの設定","クライアントサイドのデータ暗号化","ユーザー権限の管理","ハードウェアとインフラストラクチャ"],answer:[3]},{question:"会社は、クレジットカード利用者の名前や住所、取引情報をもとに、データ同士のつながりを調べて関係性を見つけたい（グラフクエリを使いたい）と考えています。さらに、その情報を使って、詐欺の可能性があるかどうかを確認できるようにしたいとも思っています。この目的を達成するために、どのAWSのデータベースサービスを使えばよいでしょうか？",options:["Amazon DocumentDB（MongoDB互換）","Amazon Timestream","Amazon DynamoDB","Amazon Neptune"],answer:[3]},{question:"どのAWSサービスが画像や動画の内容を検出して分析する機械学習機能を提供していますか？",options:["Amazon Connect","Amazon Lightsail","Amazon Personalize","Amazon Rekognition"],answer:[3]},{question:"会社はAWSの利用をより持続可能（サステナブル）にしたいと考えています。会社は、AWSアプリケーションから発生する二酸化炭素排出量を追跡、測定、レビュー、および予測したいと考えています。どのAWSサービスまたはツールを使用すれば、これらの要件を満たすことができますか？",options:["AWS Health Dashboard","AWS Customer Carbon Footprint Tool","AWS Support Center","Amazon QuickSight"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスを使えば、ユーザーが何度でも同じ設定のインフラを簡単に作成できるようになりますか？",options:["AWS CloudFormation","AWS CodeDeploy","AWS CodeBuild","AWS Systems Manager"],answer:[0]},{question:"会社は、音声通話とウェブチャット機能を使用してカスタマーサービスを提供する必要があります。どのAWSサービスを使用すれば、これらの要件を満たすことができますか？",options:["Amazon Aurora","Amazon Connect","Amazon WorkSpaces","AWS Organizations"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスがデータウェアハウス環境で大量のデータを処理するのに役立つように設計されていますか？",options:["Amazon RDS","Amazon DynamoDB","Amazon Redshift","Amazon Aurora"],answer:[2]},{question:"会社がAWSを使用してウェブアプリケーションを構築しています。どのAWSサービスがウェブアプリケーションに対するネットワーク層のDDoS攻撃を防ぐのに役立ちますか？",options:["AWS WAF","AWS Firewall Manager","Amazon GuardDuty","AWS Shield"],answer:[3]},{question:"AWS Cloudに移行することで得られる利点として、正しいものはどれでしょうか？（2つ選んでください）",options:["全てのAWSサービスを数秒で使えるようになる。","AWSがインフラとアプリケーションのセキュリティを全て管理する。","ユーザーはスピードとアジリティ（機敏性）の向上を体験する。","大規模なコスト削減のメリットを受けられる。","データセンターからハードウェアをAWS Cloudに移すことができる。"],answer:[2,3]},{question:"ユーザーがコンテナを安全かつ信頼性高く大規模に実行できるAWSコンピューティングサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)","Amazon Aurora","Amazon Athena","Amazon Polly"],answer:[0]},{question:"どのAWSツールまたは機能が、サブネットレベルでVPCファイアウォールとして機能しますか？",options:["セキュリティグループ","ネットワークACL","トラフィックミラーリング","インターネットゲートウェイ"],answer:[1]},{question:"会社はAWS上でバッチ処理を行うアプリケーションを動かしています。このアプリケーションは、エラーが起きても耐えられ、一時的に止まることも問題ありません。会社は、このアプリケーションをできるだけ低コストで動かしたいと考えています。この要件を満たすAWSのサービスはどれでしょうか？",options:["Amazon Macie","Amazon Neptune","Amazon EC2スポットインスタンス","Amazon EC2オンデマンドインスタンス"],answer:[2]},{question:"特定のAmazon CloudWatchアラームが発動したときにアラートを送信するために使用できるAWSサービスはどれですか？",options:["AWS CloudTrail","Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)","Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)","Amazon EventBridge"],answer:[1]},{question:"クラウドプラクティショナーがAWSのワークロードに対して、高い可用性とスケーラビリティを持つDNSサービスを利用したいと考えています。どのAWSサービスがこの要件を満たしますか？",options:["Amazon Route 53","Amazon Lightsail","AWS Amplify Hosting","Amazon S3"],answer:[0]},{question:"ある会社が、オンプレミスのデータセンターとAWSクラウド間で専用のネットワーク接続を設定する必要があります。ネットワークはパブリックインターネットを使用できません。この要件を満たすAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["AWS Transit Gateway","AWS VPN","Amazon CloudFront","AWS Direct Connect"],answer:[3]},{question:"ある会社が、ビジネスデータから得られるインサイトを分析するために、ダッシュボードやチャートを使用したいと考えています。これらのインサイトのためにダッシュボードやチャートを提供するAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Macie","Amazon Aurora","Amazon QuickSight","AWS CloudTrail"],answer:[2]},{question:"ある会社がオンプレミスのインフラストラクチャをAWSクラウドに移行したいと考えています。クラウドコンピューティングのどの利点が、会社の初期コストを削減するのに役立ちますか？",options:["短時間で世界中に展開できる","スピードとアジリティを向上できる","大規模なコスト削減のメリットを受けられる","固定費を変動費に変えられる"],answer:[3]},{question:"会社がAWSクラウド上でシステム（ワークロード）を設計しています。会社は、このシステムがずっと正しく動き、設計した通りの機能を提供できるようにしたいと考えています。この目標は、AWS Well-Architected Frameworkのどの柱に当てはまりますか？",options:["オペレーショナルエクセレンス","セキュリティ","信頼性","パフォーマンス効率"],answer:[2]},{question:"AWSリソースにアクセスするために、一時的に連携されたセキュリティ認証情報を提供するAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon GuardDuty","AWS Simple Token Service (AWS STS)","AWS Secrets Manager","AWS Certificate Manager"],answer:[1]},{question:"AWSクラウド上で動作しているアプリケーションにElastic Load Balancing（ELB）ロードバランサーを使う利点は何ですか？",options:["ELBは必要に応じて自動的にリソースを増やすことができる。","ELBは複数のコンピューティングリソース間でトラフィックを分散できる。","ELBは複数のAWSリージョンをまたぐことができる。","ELBは複数のインターネットゲートウェイ間でトラフィックを分散できる。"],answer:[1]},{question:"ある会社が、動画ファイルや音声ファイルをスマートフォンで再生可能な形式に変換する必要があります。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Comprehend","Amazon Rekognition","Amazon Elastic Transcoder","Amazon Polly"],answer:[2]},{question:"会社が、Amazon RDSデータベースの資格情報を安全に保存し、ユーザーパスワードを定期的に自動でローテーションしたいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["Amazon S3","AWS Systems Manager Parameter Store","AWS Secrets Manager","AWS CloudTrail"],answer:[2]},{question:"会社は、新しいアプリケーション用のインフラを数分でセットアップできる能力が必要です。この要件を満たすために役立つクラウドコンピューティングの利点はどれですか？",options:["固定費を変動費に変えられる","短時間で世界中に展開できる","スピードと敏捷性（アジリティ）が向上する","必要な容量を予測する手間を省ける"],answer:[2]},{question:"会社は、AWSのコンピューティングリソースと一緒に使える、管理されたNFSファイルシステムを必要としています。この要件を満たすAWSのサービスや機能はどれですか？",options:["Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)","AWS Storage Gateway Tape Gateway","Amazon S3 Glacier Flexible Retrieval","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)"],answer:[3]},{question:"会社がAWSクラウドへの移行を計画しています。この会社は、オンプレミスのデータセンターに関する情報を収集したいと考えています。この要件を満たすために使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Application Discovery Service","AWS DataSync","AWS Storage Gateway","AWS Database Migration Service (AWS DMS)"],answer:[0]},{question:"AWS共有責任モデルに基づき、顧客が責任を負うタスクはどれですか？（2つ選択）",options:["仮想化レイヤーを保護する。","データを暗号化し、データの整合性を維持する。","Amazon RDSのオペレーティングシステムをパッチ適用する。","アイデンティティおよびアクセス管理の制御を維持する。","アベイラビリティゾーンを保護する。"],answer:[1,3]},{question:"オンライン販売をしている会社が、自社のシステムをAWSに移行したいと考えています。会社は、季節ごとに増える作業量に自動で対応し、コストを抑えたいと思っています。この要件を満たすために役立つAWSの機能はどれですか？（2つ選んでください）",options:["複数リージョンにまたがる作業負荷の展開","従量課金制の価格設定","AWS CloudTrailによる監査機能","Auto Scalingポリシー","ログの集中管理"],answer:[1,3]},{question:"開発者は、会社のAWSの設計を、開発、テスト、本番用にそれぞれ同じようにコピーしたいと考えています。そのために、標準化されたテンプレートを使う必要があります。この目的を達成するために、開発者が使うべきAWSサービスはどれでしょうか？",options:["AWS Cloud Map","AWS CloudFormation","Amazon CloudFront","AWS CloudTrail"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスを使えば、社内のシステム（オンプレミス）からAWSクラウドへのプライベートなネットワーク接続を作ることができますか？",options:["AWS Config","Amazon VPC","AWS Direct Connect","Amazon Route 53"],answer:[2]},{question:"会社は、Amazon EC2インスタンスで1年以上にわたって継続的に動き続けるシステムを運用したいと考えています。オンデマンドインスタンスの時間単位の料金と比べて、割引された料金が提供されるオプションはどれですか？",options:["AWS Gravitonプロセッサ","専用ホスト","EC2インスタンスのSavings Plans","Amazon EC2オートスケーリングインスタンス"],answer:[2]},{question:"AWSクラウドのどの特徴が、ユーザーが未使用のCPU容量を排除するのに役立ちますか？",options:["敏捷性(アジリティ)","弾力性","信頼性","耐久性"],answer:[1]},{question:"どのAWSサービスを使用して、疎結合アーキテクチャを実現できますか？（2つ選択してください）",options:["Amazon WorkSpaces","Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)","Amazon Connect","AWS Trusted Advisor","AWS Step Functions"],answer:[1,4]},{question:"どのAWSクラウドサービスを使えば、設定した予算を超えたときに顧客にアラートを送ることができますか？",options:["AWS Budgets","AWS Cost Explorer","AWS Cost Allocation Tags","AWS Organizations"],answer:[0]},{question:"会社はAWSクラウドへの移行を計画しています。会社はAWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）を使用して、クラウド移行のプロセスの中で、ビジネスの目標や成果を明確にし、それを追跡して管理したいと考えています。どのAWS CAFガバナンスの視点がこれらの要件を満たしますか？",options:["利益管理","リスク管理","アプリケーションポートフォリオ管理","クラウドの財務管理"],answer:[0]},{question:"会社は、クライアントとAmazon S3バケットの間でファイルを速く、安全に長距離間で移動させる必要があります。この要件を満たすために、どのS3の機能を使えばよいですか？",options:["S3 Versioning","S3 Transfer Acceleration","S3 アクセスコントロールリスト (ACL)","S3 Intelligent-Tiering"],answer:[1]},{question:"AWS クラウド導入フレームワーク (AWS CAF) の中で、どのフェーズが、クラウドがビジネスの成果を早く達成するのにどのように役立つかを説明することに重点を置いていますか？",options:["スケール","構想","調整","起動"],answer:[1]},{question:"AWS 共有責任モデルの下で、顧客の責任はどれですか？",options:["Amazon EC2インスタンスの基盤となるハードウェアの保守","アプリケーションデータのセキュリティ","データセンターの物理的セキュリティ","VPCコンポーネントの保守"],answer:[1]},{question:"会社は、特定の地域で自然災害が起こっても、Amazon EC2インスタンスを常に使える状態にしたいと考えています。この目標を達成するためには、どの方法が適切でしょうか？",options:["複数のAWSリージョンにEC2インスタンスを使用する。","複数のAmazon CloudFrontロケーションにEC2インスタンスを使用する。","複数のエッジロケーションにEC2インスタンスを使用する。","AWSローカルゾーンにEC2インスタンスを使用する。"],answer:[0]},{question:"会社は、単独で配置できるプログラムにすべての機能を格納したアプリケーション（モノリシックアプリ）を、小さな独立した機能（マイクロサービス）に分けて、AWSに移行したいと考えています。この目的を達成するために、どの移行方法を使えばよいでしょうか？",options:["リホスト","リプラットフォーム","再購入","リファクタ"],answer:[3]},{question:"システム管理者が、開発者のために新しいIAMユーザーを作成し、ユーザー名とパスワードではなくアクセスキーを割り当てました。アクセスキーは何に使用されますか？",options:["AWSアカウントのルートユーザーとしてアクセスするため","AWSマネジメントコンソールを通じてAWSアカウントにアクセスするため","CLIを通じてAWSアカウントにアクセスするため","会社のすべてのAWSアカウントにアクセスするため"],answer:[2]},{question:"1つ以上のデータセンターで構成されている環境は、次のうちどれですか？",options:["Amazon CloudFront","アベイラビリティゾーン","VPC","AWS Outposts"],answer:[1]},{question:"会社がオンプレミスのデータセンターをAWSクラウドに移行しようとしています。この会社は、50ペタバイトのファイルストレージデータをできるだけ少ない運用負荷でAWSに移行しなければなりません。この要件を満たすために会社が使用すべきAWSサービスやリソースはどれですか？",options:["AWS Snowmobile","AWS Snowball Edge","AWS Data Exchange","AWS Database Migration Service (AWS DMS)"],answer:[0]},{question:"会社には、高性能のハードウェア要件を持つアプリケーションがありますが、学生は低コストで軽量なノートパソコンを使ってアクセスしなければなりません。高性能なサーバーやクライアント用のハードウェアに投資せずに、このアプリケーションを展開するのに役立つAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon AppStream 2.0","AWS AppSync","Amazon WorkLink","AWS Elastic Beanstalk"],answer:[0]},{question:"会社はサーバーログを分析して、顧客がサービスを使った際にどんな体験をしているかを把握し、そこから役立つ情報（インサイト）を得たいと考えています。このデータを最も費用効果の高い方法で保存するAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Aurora","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)","Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)","Amazon S3"],answer:[3]},{question:"次のうち、AWSクラウドアーキテクチャにおける推奨される設計原則はどれですか？",options:["密結合のコンポーネントを設計する。","すべてのアプリケーション機能を処理できる単一のアプリケーションコンポーネントを構築する。","失敗の可能性を減らすために、少ない回数で大きな変更を加える。","ワークロードをセグメント化してモノリシックアーキテクチャを回避する。"],answer:[3]},{question:"どのAWSサービスがユーザーのAWSアカウント内のAPIアクティビティを監査するのに役立ちますか？",options:["AWS CloudTrail","Amazon Inspector","AWS WAF","AWS Config"],answer:[0]},{question:"AWSの共有責任モデルにおいて、顧客の責任とされるタスクはどれですか？",options:["ゲストオペレーティングシステムの管理","インフラデバイスの設定の保守","ホストオペレーティングシステムと仮想化の管理","アベイラビリティゾーンを動作させるソフトウェアの保守"],answer:[0]},{question:"会社は、Amazon EC2インスタンスを自動的に追加および削除し、動的に変動するワークロードに対応できるようにしたいと考えています。これらの要件を満たすサービスまたは機能はどれですか？",options:["Amazon DynamoDB","Amazon EC2 スポットインスタンス","AWS Snow ファミリー","Amazon EC2 Auto Scaling"],answer:[3]},{question:"ユーザーは、アプリケーション間で共有される認証情報の管理とローテーションを安全に自動化し、管理作業に費やす時間を最小限に抑えたいと考えています。この目標を達成するために使用できるAWSサービスや機能はどれですか？",options:["AWS CloudHSM","AWS Key Management Service (AWS KMS)","AWS Secrets Manager","サーバーサイド暗号化 (Server-side encryption)"],answer:[2]},{question:"どのセキュリティサービスがAWS上で機密データや知的財産を自動的に認識し分類しますか？",options:["Amazon GuardDuty","Amazon Macie","Amazon Inspector","AWS Shield"],answer:[1]},{question:"AWSアカウントのルートユーザーに関するベストプラクティスはどれですか？（2つ選んでください）",options:["ルートユーザーの認証情報をチームメンバーと共有する。","環境ごとに分けて複数のルートユーザーを作成する。","ルートユーザーに多要素認証 (MFA) を有効にする。","日常の管理タスクには、ルートユーザーではなく管理者権限を持つIAMユーザーを作成して使用する。","ルートユーザーとパスワードの代わりにプログラム的アクセスを使用する。"],answer:[2,3]},{question:"会社はAmazon RDS DBインスタンスで重要なワークロードを実行しています。DBインスタンスを高可用性にし、5分未満の復旧時間を確保する必要があります。この要件を満たすソリューションはどれですか？",options:["DBインスタンスのリードレプリカを作成する。","AWS CloudFormationを使用してDBインスタンスのテンプレートを作成する。","DBインスタンスのスナップショットを頻繁に取得し、Amazon S3に保存する。","DBインスタンスをマルチAZ配置に変更する。"],answer:[3]},{question:"会社は、アプリケーションをAWSに移行し、Amazon EC2インスタンス上で実行する予定で、アプリケーションは1年間継続して使用される予定です。この要件を最も費用効果の高い方法で満たすEC2インスタンスの購入オプションはどれですか？",options:["リザーブドインスタンス","スポットインスタンス","オンデマンドインスタンス","専用ホスト"],answer:[0]},{question:"会社は、Amazon S3バケットとオンプレミスアプリケーション間でデータを転送する必要があります。AWSの共有責任モデルによると、このデータのセキュリティの責任は誰にありますか？",options:["会社","AWS","ファイアウォールベンダー","AWSマーケットプレイスパートナー"],answer:[0]},{question:"AWS Well-Architectedフレームワークの中で、システムがインフラやサービスのトラブルから復旧したり、必要に応じて自動でコンピューティングリソースを増やす能力を示す柱はどれですか？",options:["セキュリティ","信頼性","パフォーマンス効率","コスト最適化"],answer:[1]},{question:"会社は、他のAWSアカウントと共有されているAmazon S3バケットを特定したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスや機能はどれですか？",options:["AWS Lake Formation","IAM認証情報レポート","Amazon CloudWatch","IAM Access Analyzer"],answer:[3]},{question:"どのAWSサービスを使えば、機械学習のインサイトを含むインタラクティブなビジネスインテリジェンス（BI）ダッシュボードを構築できるでしょうか？",options:["Amazon Athena","Amazon Kendra","Amazon QuickSight","Amazon Redshift"],answer:[2]},{question:"次のうち、需要に基づいてインフラをスケールさせる能力を表すAWSのバリュープロポジションはどれですか？",options:["イノベーションの速度","リソースの弾力性","非結合アーキテクチャ","グローバル展開"],answer:[1]},{question:"Amazon S3バケットに保存された機密データへのアクセスに関するセキュリティベストプラクティスはどれですか？",options:["S3バケットでS3クロスリージョンレプリケーション（CRR）を有効にする。","S3バケットへのアクセスが必要なアプリケーションにIAMロールを使用する。","AWS WAFを設定して、S3バケットへの不正アクセスを防ぐ。","Amazon GuardDutyを設定して、S3バケットへの不正アクセスを防ぐ。"],answer:[1]},{question:"ある会社がクラウドコンピューティングの利点についてもっと知りたいと思っています。特に、敏捷性（アジリティ）の運用上の利点を理解したいのです。AWSはどのようにユーザーにアジリティを提供していますか？",options:["複数の地域にワークロードを展開することで、高い可用性を確保する能力","多くのサービスやリソースに対して、使った分だけ支払うモデル（従量課金モデル）","インフラストラクチャ管理をAWSクラウドに移行する能力","最小限の労力でリソースをすばやく追加・削除する能力"],answer:[3]},{question:"会社は、ユーザーがSecurity Assertion Markup Language (SAML) 2.0を使って、サードパーティのビジネスアプリケーションに1つのポータルからアクセスできるようにしたいと考えています。この要件を満たすAWSのサービスはどれですか？",options:["AWS Identity and Access Management (IAM)","Amazon Cognito","AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)","AWS CLI"],answer:[2]},{question:"ユーザーがAWSサービスの可用性と運用について学ぶために使用すべきAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon EventBridge","AWS Service Catalog","AWS Control Tower","AWS Health Dashboard"],answer:[3]},{question:"Amazon VPC内のインバウンドおよびアウトバウンドトラフィックに関する情報をキャプチャするために使用できるAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["VPC Flow Logs","Amazon Inspector","VPCエンドポイントサービス","NATゲートウェイ"],answer:[0]},{question:"AWS共有責任モデルに基づいて、顧客が常に管理に責任を持つものは以下のうちどれですか？",options:["ソフトウェアライセンス","ネットワーキング","顧客データ","暗号化キー"],answer:[2]},{question:"どのAWSサービスを使用して、オンデマンドでコンプライアンスレポートを取得できますか？",options:["AWS Secrets Manager","AWS Artifact","AWS Security Hub","AWS Certificate Manager"],answer:[1]},{question:"ユーザーが事前に定義された評価テンプレートを使用してAmazon EC2インスタンスの脆弱性をチェックできるAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS WAF","AWS Trusted Advisor","Amazon Inspector","AWS Shield"],answer:[2]},{question:"会社はAWSクラウドへの移行を計画しています。会社は、ホスト名、IPアドレス、MACアドレスなどのオンプレミスインフラストラクチャに関する情報を収集しています。どのAWSサービスがこれらの要件を満たしますか？",options:["AWS DataSync","AWS Application Migration Service","AWS Application Discovery Service","AWS Database Migration Service (AWS DMS)"],answer:[2]},{question:"AWSクラウドでのセキュリティを強化するために役立つアクションはどれですか？",options:["すべてのIAMユーザーにプログラムアクセスを有効にする。","IAMユーザーを使用して権限を委譲する。","アクセスキーを定期的に更新する。","カスタマーマネージドポリシーの代わりにインラインポリシーを使用する。"],answer:[2]},{question:"会社はアプリケーションをAWSクラウドに移行する計画を立てています。どのAWSツールまたはリソースのセットを使用して、移行の準備状況を分析および評価すべきですか？",options:["AWS クラウド導入フレームワーク (AWS CAF)","AWS Pricing Calculator","AWS Well-Architected Framework","AWS Budgets"],answer:[0]},{question:"次のうち、Amazon S3のコア機能を説明しているのはどれですか？",options:["Amazon S3は、Amazon EC2で使用するために設計された高性能なブロックストレージサービス","Amazon S3は、高性能、セキュリティ、スケーラビリティ、データ可用性を提供するオブジェクトストレージサービス","Amazon S3は、業界標準のSMBプロトコルを介してアクセス可能な、フルマネージドで高信頼性かつスケーラブルなファイルストレージシステム","Amazon S3は、AWSクラウドサービスおよびオンプレミスリソースで使用するためのスケーラブルでフルマネージドなエラスティックNFS"],answer:[1]},{question:"企業が初期の固定費を変動費に置き換えることを可能にするオンデマンドテクノロジーサービスによって示されるAWSの利点は以下のうちどれですか？",options:["高可用性","規模の経済","従量課金制","グローバル展開"],answer:[2]},{question:"オンプレミスネットワークをVPCに接続することを可能にするAWSサービスまたは機能は以下のうちどれですか？（2つ選択）",options:["AWS VPN","Elastic Load Balancing","AWS Direct Connect","VPCピアリング","Amazon CloudFront"],answer:[0,2]},{question:"ユーザーは、AWS上で非リレーショナルデータベースを迅速にデプロイする必要があります。ユーザーは、基盤となるハードウェアやデータベースソフトウェアを管理したくありません。この目的を達成するために使用できるAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon RDS","Amazon DynamoDB","Amazon Aurora","Amazon Redshift"],answer:[1]},{question:"企業が特定のAmazon EC2インスタンスにセキュリティルールを適用するために使用できるAWSサービスまたは機能は以下のうちどれですか？",options:["ネットワークACL","セキュリティグループ","AWS Trusted Advisor","AWS WAF"],answer:[1]},{question:"AWS Well-Architectedフレームワークの信頼性柱をサポートする設計原則は以下のうちどれですか？（2つ選択）",options:["運用をコードとして実行する。","トレーサビリティを有効にする。","需要に応じて自動的にスケールする。","応答時間を改善するためにリソースをグローバルにデプロイする","自動的に障害から回復する。"],answer:[2,4]},{question:"AWSを使用している企業が2TBのデータを転送する必要があります。そのデータの転送で企業にコストがかからない転送の種類は以下のうちどれですか？",options:["インターネットからのインバウンドデータ転送","インターネットへのアウトバウンドデータ転送","AWSリージョン間のデータ転送","アベイラビリティゾーン間のデータ転送"],answer:[0]},{question:"企業は、複数のAWSリソースをデプロイするために再利用可能なテンプレートを作成したいと考えています。この要件を満たすために企業が使用できるAWSサービスまたは機能は以下のうちどれですか？",options:["AWS Marketplace","Amazon Machine Image (AMI)","AWS CloudFormation","AWS OpsWorks"],answer:[2]},{question:"ある企業は、アプリケーションコンポーネント間でメッセージを送信、保存、受信する機能が必要なアプリケーションを構築しています。また、メッセージを先入れ先出し（FIFO）順で処理するという要件もあります。企業が使用すべきAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS Step Functions","Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)","Amazon Kinesis Data Streams","Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)"],answer:[3]},{question:"ブラウザベースで事前認証済みのサービスであり、AWSマネジメントコンソールから直接起動できるAWSサービスまたは機能は以下のうちどれですか？",options:["AWS API","AWS Lightsail","AWS Cloud9","AWS CloudShell"],answer:[3]},{question:"企業は、データベースをPostgreSQLと互換性のあるマネージドAWSサービスに移行したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスは以下のうちどれですか？（2つ選択）",options:["Amazon Athena","Amazon RDS","Amazon EC2","Amazon DynamoDB","Amazon Aurora"],answer:[1,4]},{question:"ある企業は貨物船のフリートを所有しています。貨物船にはセンサーが搭載されており、インターネット接続が断続的または存在しない海上でのデータを収集します。企業は、海上でデータを収集、フォーマット、処理し、後でそのデータをAWSに移動する必要があります。この要件を満たすために企業が使用すべきAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS IoT Core","Amazon Lightsail","AWS Storage Gateway","AWS Snowball Edge"],answer:[3]},{question:"ある企業は、複数のAmazon EC2インスタンス上でアプリケーションをホストしています。このアプリケーションは、Amazon Simple Notification Service（Amazon SNS）を使用してメッセージを送信します。アプリケーションが必要なAWSサービスにアクセスするための許可を与えるAWSサービスまたは機能は以下のうちどれですか？",options:["AWS Certificate Manager (ACM)","IAMロール","AWS Security Hub","Amazon GuardDuty"],answer:[1]},{question:"ユーザーはAWSサービスの知識が限られていますが、AWSクラウド上でスケーラブルなNode.jsアプリケーションを迅速にデプロイしたいと考えています。アプリケーションをデプロイするために使用すべきサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS CloudFormation","AWS Elastic Beanstalk","Amazon EC2","AWS OpsWorks"],answer:[1]},{question:"ある企業は、データ、ビデオ、アプリケーション、APIをグローバルなユーザーに安全に配信し、低遅延かつ高速な転送速度を提供するコンテンツ配信ネットワーク（CDN）が必要です。この要件を満たすAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon CloudFront","Elastic Load Balancing","Amazon S3","Amazon Elastic Transcoder"],answer:[0]},{question:"ある企業は、AWS上のワークロードにサードパーティのソフトウェアを使用する必要があります。企業がそのソフトウェアを購入するために使用できるAWSサービスまたは機能は以下のうちどれですか？",options:["AWS Resource Access Manager","AWS Managed Services","AWS License Manager","AWS Marketplace"],answer:[3]},{question:"企業は、フルマネージドで高信頼性かつスケーラブルなファイルストレージを必要としており、Server Message Block（SMB）プロトコルを介してアクセス可能である必要があります。この要件を満たすAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon S3","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)","Amazon FSx for Windows File Server","Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)"],answer:[2]},{question:"ある企業は、AWS Organizations内の複数のAWSアカウントにわたって、Amazon VPCのセキュリティグループを一元的に設定および管理する必要があります。この要件を満たすために企業が使用すべきAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS Firewall Manager","Amazon GuardDuty","Amazon Detective","AWS WAF"],answer:[0]},{question:"AWS共有責任モデルに基づいて、AWSの責任に含まれるタスクは以下のうちどれですか？",options:["アプリケーションのアイデンティティとアクセス管理を構成する。","AWSに保存されたデータの暗号化オプションを管理する。","Amazon EC2インスタンスのセキュリティグループを構成する。","インフラストラクチャの物理ハードウェアを維持する。"],answer:[3]},{question:"ある企業は、プライベートサブネットにAmazon EC2インスタンスを持っています。企業は、インターネットに接続してオペレーティングシステムの更新を取得しつつ、インターネットからのトラフィックがEC2インスタンスにアクセスできないようにしたいと考えています。この要件を可能にするAWSマネージドサービスは以下のうちどれですか？",options:["VPCエンドポイント","NATゲートウェイ","Amazon PrivateLink","VPCピアリング"],answer:[1]},{question:"AWSの共有責任モデルにおいて、AWSが責任を持つ行動はどれですか？（2つ選んでください。）",options:["仮想化レイヤーのセキュリティを確保すること","Amazon EC2インスタンスのオペレーティングシステムのパッチを適用すること","IAMユーザーのための厳格なパスワードポリシーを実施すること","Amazon RDSインスタンスのオペレーティングシステムのパッチを適用すること","セキュリティグループとネットワークACLを設定すること"],answer:[0,3]},{question:"ある会社がAWS Cloudに頻繁にはアクセスされないデータを保存しています。データにアクセスする必要がある場合、そのデータは12時間以内に取得する必要があります。会社は、ギガバイトあたりのストレージコストがコスト効果の高い解決策を求めています。どのAmazon S3ストレージクラスがこれらの要件を満たしますか？",options:["S3 Standard","S3 Glacier Flexible Retrieval","S3 One Zone-Infrequent Access (S3 One Zone-IA)","S3 Standard-Infrequent Access (S3 Standard-IA)"],answer:[1]},{question:"指定された日付の範囲内にユーザーが利用したサービスを特定するために使えるAWSのサービスやリソースはどれですか？",options:["Amazon S3 アクセス制御リスト (ACLs)","AWS Certificate Manager (ACM)","Network Access Analyzer","AWS Identity and Access Management Access Analyzer"],answer:[3]},{question:"会社は、AWS環境やビジネスニーズを維持しサポートするために、第三者のコンサルタントを雇う必要があります。この要件を満たすために、どのAWSのサービスやリソースを使えばよいですか？",options:["AWS Support","AWS Organizations","AWS Service Catalog","AWS パートナーネットワーク (APN)"],answer:[3]},{question:"ある企業は、請求データを活用して毎週Amazon QuickSightダッシュボードを作成したいと考えています。この要件を満たすために企業が使用できるAWSの機能またはツールは以下のうちどれですか？",options:["AWS Budgets","AWS Cost Explorer","AWS コストと使用状況レポート","AWS コスト異常検出"],answer:[2]},{question:"ある企業は、データベースのユーザー認証情報のローテーションスケジュールを確立したいと考えています。この要件を最小の運用オーバーヘッドでサポートするAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS Systems Manager","AWS Secrets Manager","AWS License Manager","AWS Managed Services"],answer:[1]},{question:"オンプレミスのワークロードとAWSクラウドのワークロード間でプライベート接続を作成するために使用できるAWSサービスまたは機能は以下のうちどれですか？",options:["Amazon Route 53","Amazon Macie","AWS Direct Connect","AWS PrivateLink"],answer:[2]},{question:"Amazon EBSの暗号化を提供するために使用されるAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS Certificate Manager","AWS Systems Manager","AWS KMS","AWS Config"],answer:[2]},{question:"ある企業は、AWSクラウドリソースをウェブインターフェースを通じて管理したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS マネジメントコンソール","AWS CLI","AWS SDK","AWS Cloud9"],answer:[0]},{question:"AWSクラウドの利点として、以下のうちどれが該当しますか？（2つ選択）",options:["変動費用を資本的支出に置き換える","大規模な経済効果を得られる","数分でグローバルに展開できる","ハードウェアインフラの管理に集中する","キャパシティを確保するために過剰にプロビジョニングする"],answer:[1,2]},{question:"アーキテクチャが最小限のダウンタイムで障害に耐える能力によって示されるAWSクラウドの利点は以下のうちどれですか？",options:["敏捷性(アジリティ)","弾力性","拡張性","高可用性"],answer:[3]},{question:"開発者は、開発環境インフラストラクチャと本番環境インフラストラクチャを再現可能な方法で維持する必要があります。この要件を満たすために開発者が使用すべきAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS Ground Station","AWS Shield","AWS IoT Device Defender","AWS CloudFormation"],answer:[3]},{question:"AWS共有責任モデルに基づいて、顧客の責任に含まれるタスクは以下のうちどれですか？",options:["AWSクラウドのセキュリティを維持する","ファイアウォールとネットワークを設定する","Amazon RDSインスタンスのオペレーティングシステムをパッチする","物理的および環境的なコントロールを実施する"],answer:[1]},{question:"マルチリージョンおよびマルチAZアーキテクチャで、高可用性のアプリケーションを配信し、迅速なフェイルオーバーを実現するのに役立つAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS WAF","AWS Global Accelerator","AWS Shield","AWS Direct Connect"],answer:[1]},{question:"ある企業は、複数のECコマースアプリケーションを持っています。これらのアプリケーションは互いにメッセージを送信できる必要があります。この要件を満たすAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS Auto Scaling","Elastic Load Balancing","Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)","Amazon Kinesis Data Streams"],answer:[2]},{question:"AWSクラウドサービスの一括請求 (コンソリデーティッドビリング)の利点は何ですか？（2つ選択してください）",options:["ボリュームディスカウント","使用に対する追加料金が最小限","複数アカウントに対する1つの請求書","分割払いオプション","カスタムコストと使用量予算の作成"],answer:[0,2]},{question:"ユーザーは、S3コンソールでACLとS3バケットポリシーを持つすべてのAmazon S3バケットを確認したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスまたはリソースはどれですか？",options:["S3マルチリージョンアクセスポイント","Amazon S3 ストレージレンズ","AWS IAMアイデンティティセンター（AWSシングルサインオン）","IAM Access Analyzer for S3"],answer:[3]},{question:"AWSに関するコンプライアンス関連の情報やレポートを見つけるために、ユーザーが利用すべき最適なリソースはどれですか？",options:["AWS Artifact","AWS Marketplace","Amazon Inspector","AWS Support"],answer:[0]},{question:"エンドユーザーに近い場所にアプリケーションをデプロイできるAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon CloudFront","AWS Auto Scaling","AWS AppSync","Amazon Route 53"],answer:[0]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンスおよびオンプレミスインスタンスにソフトウェアのデプロイを自動化できるAWSサービスを求めています。この要件を満たすAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS CodeCommit","AWS CodeBuild","AWS CodeDeploy","AWS CodePipeline"],answer:[2]},{question:"高い耐久性を備えたオブジェクトストレージを提供するAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon S3","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)","Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)","Amazon FSx"],answer:[0]},{question:"会社がAmazon EC2インスタンス上でデータベースをホストする際、AWSの責任となるのはどれですか？",options:["データベースのバックアップ","データベースソフトウェアのパッチ","オペレーティングシステムのパッチ","オペレーティングシステムのインストール"],answer:[3]},{question:"AWSクラウドに移行することの利点として、以下のうちどれが該当しますか？（2つ選択）",options:["すべてのセキュリティの責任をAWSに委ねることができる。","従量課金モデルを利用できる","物理インフラを完全に管理することができる","必要な容量を予測する必要がなくなる","ユーザーアクセス制御について心配する必要がなくなる"],answer:[1,3]},{question:"オンプレミスのユーザーにほぼ無制限のクラウドストレージへのアクセスを提供するハイブリッドクラウドストレージサービスは、以下のAWSサービスのどれですか？",options:["AWS DataSync","Amazon S3 Glacier","AWS Storage Gateway","Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)"],answer:[2]},{question:"会社がAWSに移行し、AWSのユースケースに対するコスト見積もりを作成したいと考えています。これらの要件を満たすために使用できるAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["AWS 料金見積りツール","Amazon CloudWatch","AWS Cost Explorer","AWS Budgets"],answer:[0]},{question:"開発者がAWSサービスの機能をアプリケーションに直接統合するために使用すべきツールはどれですか？",options:["AWS Software Development Kit (SDK)","AWS CodeDeploy","AWS Lambda","AWS Batch"],answer:[0]},{question:"AWS Well-Architectedフレームワークの推奨される設計原則として、以下のうちどれが該当しますか？",options:["インフラストラクチャの変更をまれに、かつ大幅に行うことでダウンタイムを減らす。","インフラストラクチャを手動で設定する時間を投資する。","運用の失敗から学び、改善する。","中央集権化のためにモノリシックなアプリケーション設計を使用する。"],answer:[2]},{question:"AWS Identity and Access Management（IAM）を使用して、タスクの実行に必要なリソースにのみアクセスを許可する概念は、以下のうちどれとして知られていますか？",options:["制限付きアクセス","必要に応じたアクセス","最小特権アクセス","トークンアクセス"],answer:[2]},{question:"Amazon VPCサブネットへの出入りのトラフィックを制御するファイアウォールを設定するために使用できるAWSサービスまたはツールは以下のうちどれですか？",options:["セキュリティグループ","AWS WAF","AWS Firewall Manager","ネットワークACL"],answer:[3]},{question:"ある企業は、データウェアハウスを運用してデータを分析したいと考えていますが、データウェアハウスのインフラストラクチャを管理したくありません。この要件を満たすAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon Aurora","Amazon Redshift Serverless","AWS Lambda","Amazon RDS"],answer:[1]},{question:"AWSクラウドコンピューティングは、企業がコストを削減するのにどのように役立ちますか？（2つ選択）",options:["AWSは、すべてのAWSリージョンでサービスの料金を同じにしている。","AWSは、需要に応じてキャパシティを調整できる。","AWSは、1週間以上アイドル状態のAmazon EC2インスタンスに割引を提供する。","AWSは、AWSクラウドからインターネットに送信されるデータに対して料金を請求しない。","AWSは、オンプレミスデータセンターの構築と維持にかかる多くのコストを削減する。"],answer:[1,4]},{question:"ある会社が、1つのAWSアカウント内のユーザーに、別のAWSアカウント内のリソースへのアクセス権を付与したいと考えています。現在、そのユーザーにはリソースへのアクセス権がありません。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["IAMグループ","IAMロール","IAMタグ","IAMアクセスアナライザー"],answer:[1]},{question:"AWSサービスを使用する際、AWSの責任に含まれるタスクは以下のうちどれですか？",options:["IAMユーザーの権限管理","アウトバウンドアクセスのためのセキュリティグループルールの作成","物理的および環境的制御の維持管理","Amazon EC2オペレーティングシステムのパッチ適用"],answer:[2]},{question:"ある会社が、インフラストラクチャのデプロイをコードとして管理（IaC）することで自動化したいと考えています。また、複数のAWSリージョンにわたってプロダクションスタックをデプロイできるようにスケーリングしたいと考えています。これらの要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon CloudWatch","AWS Config","AWS Trusted Advisor","AWS CloudFormation"],answer:[3]},{question:"次のうち、AWS クラウド導入フレームワーク (AWS CAF)のプラットフォーム視点における能力はどれですか？",options:["データアーキテクチャ","データ保護","データガバナンス","データサイエンス"],answer:[0]},{question:"ある会社がAWSクラウドでワークロードを実行しています。このワークロードに対して最もコスト効率の高いアーキテクチャを確保するためのAWSのベストプラクティスはどれですか？",options:["ルーズカップリング","ライトサイジング","キャッシング","冗長性"],answer:[1]},{question:"ある企業は、サードパーティのサービスを使用して10TBのデータをテープライブラリにバックアップしています。オンプレミスのバックアップサーバーの容量が不足しています。企業は、既存のバックアップワークフローを変更せずに、AWSサービスを使用してバックアップを行いたいと考えています。この要件を満たすために企業が使用すべきAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)","AWS Storage Gateway","Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)","AWS Lambda"],answer:[1]},{question:"どのAWSツールが、ユーザーにサービスの使用量、コスト、インスタンス予約を計画する機能を提供し、さらに、コストや使用量が設定した閾値を超えたときにカスタムアラートを設定できるようにしますか？",options:["Cost Explorer","AWS Budgets","AWS コストと使用状況レポート","リザーブドインスタンスレポート"],answer:[1]},{question:"AWS共有責任モデルに基づいて、顧客の責任に含まれるタスクは以下のうちどれですか？（2つ選択）",options:["グローバルインフラストラクチャの確立","クライアント側のデータ暗号化の実行","IAM認証の設定","エッジロケーションの保護","Amazon RDS DBインスタンスのパッチ適用"],answer:[1,2]},{question:"大企業に雇われた開発者がAWS認証情報を必要としています。従うべきセキュリティのベストプラクティスは以下のうちどれですか？（2つ選択）",options:["開発者に、業務遂行に必要なAWSリソースへのアクセスのみを付与する。"," AWSアカウントのルートユーザー認証情報を開発者と共有する。","開発者をAWS IAMの管理者グループに追加する。","開発者のパスワードが変更できないようにパスワードポリシーを設定する。","アカウントのパスワードポリシーで最小長要件を要求する。"],answer:[0,4]},{question:"ある企業は、複数のAWSアカウントを持っており、中断できないコンピュートワークロードが含まれています。企業は、AWSサービスの使用量に基づいて請求の割引を受けたいと考えています。この要件を満たすAWSの機能または購入オプションは以下のうちどれですか？",options:["リソースタグ付け","一括請求","従量課金制","スポットインスタンス"],answer:[1]},{question:"ユーザーは、Amazon EC2インスタンス上で動作するアプリケーションが他のAWSサービスに対して安全に呼び出しを行えるようにしたいと考えています。付与されるアクセスはセキュアでなければなりません。どのAWSサービスまたは機能が使用されるべきですか？",options:["セキュリティグループ","AWS Firewall Manager","IAMロール","IAMユーザーのSSHキー"],answer:[2]},{question:"ある企業は、Windowsベースのアプリケーション向けにフルマネージドのWindowsファイルサーバーを求めています。この要件を満たすAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon FSx","Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS)","Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)","Amazon EMR"],answer:[0]},{question:"会社は、オンプレミスのNFSワークロードをAWSに移行したいと考えています。どのAWS Storage Gatewayのタイプを使用するべきですか？",options:["Tape Gateway","Volume Gateway","Amazon FSx ファイルゲートウェイ","Amazon S3 ファイルゲートウェイ"],answer:[3]},{question:"ある企業は、AWSアカウント内のアクティビティを追跡し、AWSリソースに対するAPI呼び出しが行われたタイミングを知る必要があります。この要件を満たすために使用できるAWSのツールまたはサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon CloudWatch","Amazon Inspector","AWS CloudTrail","AWS IAM"],answer:[2]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンス上で中断できないアプリケーションを運用しています。このアプリケーションは、Amazon Simple Queue Service（Amazon SQS）キュー内のファイルのバックログを継続的に処理します。この使用量は今後数年間にわたって増加し続けると予想されます。この要件を満たす最もコスト効率の高いEC2インスタンスの購入モデルは以下のうちどれですか？",options:["スポットインスタンス","オンデマンドインスタンス","Savings Plans","専有ホスト"],answer:[2]},{question:"ある企業はAWSクラウドへの移行を計画しています。企業は、AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）の視点を使用して、能力のギャップを特定しています。この特定活動を含むクラウド変革ジャーニーのフェーズは以下のうちどれですか？",options:["構想","調整","スケール","起動"],answer:[1]},{question:"SNS（ソーシャルメディア）会社は、SQLインジェクションやクロスサイトスクリプティングのような一般的なウェブ攻撃からウェブアプリケーションを保護したいと考えています。これらの要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Inspector","AWS WAF","Amazon GuardDuty","Amazon CloudWatch"],answer:[1]},{question:"完全に管理されたAWSサービスのうち、カスタムAmazon EC2イメージの作成、テスト、および管理を支援するものはどれですか？",options:["EC2 Image Builder","Amazon Machine Image (AMI)","Launch Wizard","AWS Elastic Beanstalk"],answer:[0]},{question:"ある企業は、Amazon EC2インスタンスのソフトウェア脆弱性を継続的にスキャンする自動化されたプロセスを求めています。この要件を満たすAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon GuardDuty","Amazon Inspector","Amazon Detective","Amazon Cognito"],answer:[1]},{question:"ある企業は、週に1回、通常約5時間かかるデータ処理を実行する必要があります。このワークロードに企業が使用すべきAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS Lambda","Amazon EC2","AWS CodeDeploy","AWS Wavelength"],answer:[1]},{question:"VPC内のネットワークインターフェースのインバウンドおよびアウトバウンドトラフィックのログ情報を提供するAWSサービスまたは機能は以下のうちどれですか？",options:["Amazon CloudWatch Logs","AWS CloudTrail","VPC Flow Logs","AWS Identity and Access Management (IAM)"],answer:[2]},{question:"ある企業は、重要なビジネスアプリケーションの構成データとパスワードを管理するための集中型ストレージシステムを設計したいと考えています。この要件を最もコスト効率的に満たすAWSサービスまたは機能は以下のうちどれですか？",options:["AWS Systems Manager Parameter Store","AWS Secrets Manager","AWS Config","Amazon S3"],answer:[0]},{question:"会社はAWS上にコンテナをデプロイする予定です。コンテナをホストする計算リソースを完全に管理したいと考えています。これらの要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS)","AWS Fargate","Amazon EC2","Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)"],answer:[2]},{question:"ユーザーが新しいAWSアカウントを作成し、複数のアカウントをグループ化してワークフローを整理し、アカウントのグループにポリシーを適用できるAWSサービスまたは機能は以下のうちどれですか？",options:["AWS Identity and Access Management (IAM)","AWS Trusted Advisor","AWS CloudFormation","AWS Organizations"],answer:[3]},{question:"会社は、既存のオンプレミスアプリケーションで、業界標準のファイルシステムプロトコルを使用してAmazon S3にファイルを保存および取得したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS DataSync","AWS Snowball Edge","Amazon S3 ファイルゲートウェイ","AWS Transfer Family"],answer:[2]},{question:"会社は、SQLインジェクション攻撃をブロックしたいと考えています。この要件を満たすために、どのAWSサービスまたは機能を使用すべきですか？",options:["AWS WAF","ネットワークアクセスコントロールリスト (ACL)","セキュリティグループ","AWS Certificate Manager (ACM)"],answer:[0]},{question:"会社は、AWSサービスと一貫した方法でやり取りできる統一ツールを求めています。この要件を満たすAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["AWS CLI","Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)","AWS Cloud9","AWS 仮想プライベートネットワーク (AWS VPN)"],answer:[0]},{question:"会社は、AWS環境を評価し、次の5つのカテゴリでベストプラクティスの推奨事項を提供する必要があります：コスト、パフォーマンス、サービス制限、耐障害性、およびセキュリティ。この要件を満たすために、会社が使用できるAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Shield","AWS WAF","AWS Trusted Advisor","AWS Service Catalog"],answer:[2]},{question:"AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）のどの視点が、構成管理およびパッチ管理の機能を含んでいますか？",options:["プラットフォーム","運用","セキュリティ","ガバナンス"],answer:[1]},{question:"ある企業は、安定していて予測可能、かつ中断できないコンピュートワークロードを持っています。この要件を最もコスト効率的に満たすAmazon EC2インスタンスの購入オプションは以下のうちどれですか？（2つ選択）",options:["オンデマンドインスタンス","リザーブドインスタンス","スポットインスタンス","Saving Plans","専有ホスト"],answer:[1,3]},{question:"1年に1度、24時間連続して実行される中断できないワークロードに対して、最もコスト効率の高いAmazon EC2の料金モデルはどれですか？",options:["オンデマンドインスタンス","リザーブドインスタンス","スポットインスタンス","専有インスタンス"],answer:[0]},{question:"AWS共有責任モデルに基づいて、AWSと顧客の間で共有される責任は以下のうちどれですか？",options:["Amazon EC2インスタンスのオペレーティングシステムの構成","アプリケーションファイルシステムのサーバーサイド暗号化","パッチ管理","物理的インフラストラクチャのセキュリティ"],answer:[2]},{question:"会社はオンプレミスのワークロードをAWSクラウドに移行したいと考えています。会社は異なる部署ごとにコストを分担（チャージバック）するために、ワークロードを分離したいと考えています。これらの要件を満たすAWSサービスや機能はどれですか？（2つ選んでください）",options:["プレースメントグループ","一括請求","エッジロケーション","AWS Config","複数のAWSアカウント"],answer:[1,4]},{question:"AWSの共有責任モデルにおいて、AWS側の責任として該当するタスクはどれですか？",options:["Amazon S3に保存されているオブジェクトに対してクライアント側の暗号化を有効にする。","最小特権の原則に従ってIAMセキュリティポリシーを設定する。","Amazon EC2インスタンスのゲストOSにパッチを適用する。","Nitroハイパーバイザーにアップデートを適用する。"],answer:[3]},{question:"クラウドコンピューティングでAWSを使用する利点はどれですか？",options:["変動費用を固定費用に置き換える","従量課金制の料金","速度と柔軟性の低下","データセンターの運用と維持に費用をかける"],answer:[1]},{question:"AWS クラウド導入フレームワーク (AWS CAF)のビジネス視点の能力はどれですか？",options:["文化の進化","イベント管理","データの収益化","プラットフォームアーキテクチャ"],answer:[2]},{question:"ある企業は、AWSビジネスサポートプランが自社のニーズを満たしているかどうかを評価しています。企業はAWSエンタープライズサポートへの切り替えを検討しています。AWSエンタープライズサポートにすることで、企業が受けられる追加のメリットは以下のうちどれですか？",options:["AWS Trusted Advisorのチェック項目の完全なセット","クラウドサポートエンジニアへの電話、メール、チャットによる24時間365日のアクセス","専任のテクニカルアカウントマネージャー（TAM）による監視と最適化のサポート","会社のアプリケーションに対するコンサルティングレビューおよびアーキテクチャガイダンス"],answer:[2]},{question:"一時的にキャパシティが利用できなくなると、実行中のAmazon EC2インスタンスが中断される料金モデルはどれですか？",options:["オンデマンドインスタンス","スタンダードリザーブドインスタンス","スポットインスタンス","コンバーチブルリザーブドインスタンス"],answer:[2]},{question:"AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）のセキュリティ視点の能力として、以下のうちどれが該当しますか？（2つ選択）",options:["可観測性","インシデントおよび問題管理","インシデント対応","インフラストラクチャ保護","可用性と継続性"],answer:[2,3]},{question:"会社はデータのバックアップをAWSクラウドに移行する計画を立てています。オンプレミスのストレージを、クラウドベースでありながらローカルにキャッシュされるストレージに置き換える必要があります。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Storage Gateway","AWS Snowcone","AWS Backup","Amazon Elastic File System (Amazon EFS)"],answer:[0]},{question:"会社は、リソースを整理し、AWSのコストを詳細に追跡する必要があります。ビジネス部門、環境、アプリケーションごとにコストを分類することが求められています。この要件を満たす解決策はどれですか？",options:["AWSコスト管理コンソールにアクセスしてリソースを整理し、AWSの予算を設定し、意図しない使用の通知を受け取る。","タグを使用してリソースを整理し、コスト割り当てタグを有効にしてAWSのコストを詳細に追跡する。","Amazon CloudWatchダッシュボードを作成して、コストを個別に視覚的に整理し追跡する。","AWSの請求およびコスト管理ダッシュボードにアクセスして、リソース消費を詳細に整理および追跡する。"],answer:[1]},{question:"ある会社が、AWS上で数十万件のコンピューティングジョブを計画、スケジュール、実行する必要があります。この要件を満たすためには、どのAWSサービスを使えばよいでしょうか？",options:["AWS Step Functions","AWS Service Catalog","Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)","AWS Batch"],answer:[3]},{question:"異なるAWSリージョン間でフェイルオーバーを可能にし、高い可用性と低い遅延を提供するAWSサービスや機能はどれですか？（2つ選んでください。）",options:["Amazon Route 53","Network Load Balancer","Amazon S3 Transfer Acceleration","AWS Global Accelerator","Application Load Balancer"],answer:[0,3]},{question:"Amazon EC2 Auto Scalingグループを使用してAWSクラウドでキャパシティをスケーリングする方法は以下のうちどれですか？",options:["需要に基づいてEC2インスタンスの数を自動的に増減する。","サーバーレスのEC2インスタンスを使用する。","需要に応じて、EC2インスタンスのサイズを自動的に増減させる。","未使用のCPUリソースをEC2インスタンス間で移動させる。"],answer:[0]},{question:"AWSクラウドの利点としての能力はどれですか？（2つ選択してください。）",options:["変動費を資本費に変換する。","数分でグローバル展開できる能力","展開の前にキャパシティを計画する。","規模の経済を活用する。","ネットワーク接続への依存を減らす。"],answer:[1,3]},{question:"常に攻撃を検出し、自動的に対策（自動インライン緩和）を行ってアプリケーションをDDoS（分散型サービス拒否）攻撃から保護するAWSのセキュリティサービスはどれですか？",options:["Amazon Inspector","AWS Web Application Firewall (AWS WAF)","Elastic Load Balancing (ELB)","AWS Shield"],answer:[3]},{question:"どのAWSサービスが、ユーザーが一般的なプログラミング言語を使ってAWSリソースをモデル化し、設定できるようにしますか？",options:["AWS CloudFormation","AWS CodePipeline","AWS Cloud Development Kit (AWS CDK)","AWS Systems Manager"],answer:[2]},{question:"最大90%の割引を提供できるAmazon EC2インスタンスの価格モデルは以下のうちどれですか？",options:["リザーブドインスタンス","オンデマンドインスタンス","専有ホスト","スポットインスタンス"],answer:[3]},{question:"次のうち、インスタンスレベルのファイアウォールとして、インバウンドおよびアウトバウンドアクセスを制御するものはどれですか？",options:["ネットワークアクセスコントロールリスト","セキュリティグループ","AWS Trusted Advisor","仮想プライベートゲートウェイ"],answer:[1]},{question:"会社は、AWSクラウドでアプリケーションを迅速に開発、テスト、およびローンチできる必要があります。この要件を満たすクラウドコンピューティングの利点はどれですか？",options:["キャパシティを予測する必要がなくなること","固定費を変動費に置き換える","規模の経済を達成する","スピードと機動性の向上"],answer:[3]},{question:"AWS共有責任モデルに基づき、AWS Lambdaを使用する際の顧客の責任は以下のうちどれですか？",options:["Lambdaの基盤ハードウェアのメンテナンス","Lambdaのネットワークインフラストラクチャのメンテナンス","Lambda関数で実行されるコードとライブラリ","Lambdaサーバーソフトウェア"],answer:[2]},{question:"この問題では、データベースのパスワードを安全に保存し、暗号化するAWSサービスを特定する必要があります。セキュリティ、機密データの管理、データベースとの統合が重要な考慮事項です。選択肢を検討します。",options:["AWS Shield","AWS Secrets Manager","AWS Identity and Access Management (IAM)","Amazon Cognito"],answer:[1]},{question:"クラウドプラクティショナーは、AWSのセキュリティおよびコンプライアンス文書を取得し、それを監査人や規制当局に証拠として提出するために何を使用できますか？",options:["AWS Certificate Manager","AWS Systems Manager","AWS Artifact","Amazon Inspector"],answer:[2]},{question:"Amazon S3内のオブジェクトを保存時に保護するために使用できる暗号化の種類はどれですか？（2つ選択してください。）",options:["Amazon S3 マネージドキーによるサーバー側の暗号化 (SSE-S3)","AWS KMS (SSE−KMS) によるサーバー側の暗号化","TLS","SSL","透明データ暗号化（TDE）"],answer:[0,1]},{question:"会社は、オンラインショッピングサイトにソーシャルメディアのログイン情報を統合したいと考えています。この統合を実現するために、どのAWSサービスを使えばよいですか？",options:["AWS Directory Service","AWS Identity and Access Management (IAM)","Amazon Cognito","AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)"],answer:[2]},{question:"AWSリソースに対して行われた構成変更を追跡、記録、監査するために使用されるAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["AWS Shield","AWS Config","AWS IAM","Amazon Inspector"],answer:[1]},{question:"お客様が、3時間5分6秒の間、オンデマンドのAmazon Linux EC2インスタンスを実行しました。請求される時間はどのくらいですか？",options:["3時間5分","3時間5分6秒","3時間6分","3時間6分"],answer:[1]},{question:"会社のウェブサイトがDDoS攻撃を受けています。どのAWSサービスがこの攻撃からウェブサイトを保護するのに役立ちますか？",options:["AWS Resource Access Manager","AWS Amplify","AWS Shield","Amazon GuardDuty"],answer:[2]},{question:"会社がクラウドコストを管理するために、AWSリソースの適正化を行う取り組みの例として適切なものはどれですか？（2つ選んでください。）",options:["NoSQLデータセットに対応するために、Amazon RDSからAmazon DynamoDBに切り替える。","過去の使用パターンに基づいてAmazon EC2インスタンスタイプを選定する。","Amazon S3のライフサイクルポリシーを使用して、ユーザーがあまりアクセスしないオブジェクトを低コストのストレージ層に移動させる。","Amazon RDSのマルチ AZ（複数のアベイラビリティゾーン）配置を使用する。","既存のAmazon EC2インスタンスをAWS Elastic Beanstalkに置き換える。"],answer:[1,2]},{question:"会社は、現在のオンプレミス環境に関するカスタマイズされた評価を求めています。AWSクラウドでの予想される運用コストを理解したいと考えています。これらの要件を満たすAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["AWS Trusted Advisor","Amazon Inspector","AWS Control Tower","Migration Evaluator"],answer:[3]},{question:"複数の事業部門を持つ会社が、AWSクラウド環境を一括管理し、ガバナンスを強化したいと考えています。AWSアカウントの自動作成や、サービスコントロールポリシー (SCP) の適用、請求プロセスの簡素化を実現したい場合、どのAWSサービスやツールを使えばよいでしょうか？",options:["AWS Organizations","Cost Explorer","AWS Budgets","AWS Trusted Advisor"],answer:[0]},{question:"会社はAWSクラウドでアプリケーションをホストしています。会社は、基盤となるAWSサービスとAWSインフラストラクチャ全般が正常に稼働していることを確認したいと考えています。この必要な情報を収集するために、どのAWSサービスを組み合わせて使用できますか？（2つ選択してください。）",options:["AWS Personal Health Dashboard","AWS Systems Manager","AWS Trusted Advisor","AWS Service Health Dashboard","AWS Service Catalog"],answer:[0,3]},{question:"会社はオンプレミスからAmazon RDSへPostgreSQLデータベースを移行する必要があります。この要件を満たすために、どのAWSサービスまたはツールを使用すべきですか？",options:["Cloud Adoption Readiness Tool","AWS Migration Hub","AWS Database Migration Service (AWS DMS)","AWS Application Migration Service"],answer:[2]},{question:"AWS Compute Optimizerを使用することで示されるクラウドの概念はどれですか？",options:["セキュリティ検証","ライトサイジング","弾力性","グローバル展開する能力"],answer:[1]},{question:"ある企業は、AWSに大量のデータをホストしています。企業は、そのデータの中に機密とみなすべきものがあるかどうかを特定したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon Inspector","Amazon Macie","AWS Identity and Access Management (IAM)","Amazon CloudWatch"],answer:[1]},{question:"ユーザーは、今後3年間Amazon EC2で実行されるステートフルなワークロードがあります。このワークロードに対して最もコスト効果の高い料金モデルのインスタンスはどれですか？",options:["オンデマンドインスタンス","リザーブドインスタンス","専有インスタンス","スポットインスタンス"],answer:[1]},{question:"Amazon Elastic Block Store（Amazon EBS）のデータ暗号化を有効にするのは誰ですか？",options:["AWSサポート","AWSのお客様","AWS Key Management Service (AWS KMS)","AWS Trusted Advisor"],answer:[1]},{question:"AWS CloudTrailを使用してユーザーが達成できることは何ですか？",options:["IAMユーザーの資格情報レポートを生成する。","AWSサービスへのAPIコールを記録する。","AWSリソース構成のポリシーやガイドラインへの準拠を評価する。","Amazon EC2インスタンスが最新のセキュリティアップデートでパッチされていることを確認する。"],answer:[1]},{question:"会社がAWSでワークロードをホストする計画を立てています。どのAWSサービスでは、会社がゲストオペレーティングシステムの更新やパッチ適用を行う必要がありますか？",options:["Amazon DynamoDB","Amazon S3","Amazon EC2","Amazon Aurora"],answer:[2]},{question:"AWSリソースで外部に共有されているものを検索して特定するAWSサービスまたは機能はどれですか？",options:["Amazon OpenSearch Service","AWS Control Tower","AWS IAM Access Analyzer","AWS Fargate"],answer:[2]},{question:"会社はワークロードをAWSクラウドに移行しています。会社は、アプリケーションをホストするゲストオペレーティングシステムのパッチ管理を完全に制御する必要があります。この要件を満たすために、どのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["Amazon DynamoDB","Amazon EC2","AWS Lambda","Amazon RDS"],answer:[1]},{question:"どのサポートレベルで、ユーザーはサポートコンシェルジュにアクセスできますか？",options:["ベーシックサポート","デベロッパーサポート","ビジネスサポート","エンタープライズサポート"],answer:[3]},{question:"会社がサーバーレスアプリケーションを視覚的に設計および構築するために使用できるAWSサービスはどれですか？",options:["AWS Lambda","AWS Batch","AWS Application Composer","AWS App Runner"],answer:[2]},{question:"会社はAWSに移行し、オンプレミスで使用しているのと同じセキュリティソフトウェアを使用したいと考えています。セキュリティソフトウェアベンダーは、AWS上でサービスとしてセキュリティソフトウェアを提供しています。会社はどこでこのセキュリティソリューションを購入できますか？",options:["AWS Partner Solutions Finder","AWS Support Center","AWS Management Console","AWS Marketplace"],answer:[3]},{question:"会社がAmazon EC2インスタンスをデプロイしました。AWSの共有責任モデルにおいて、AWSが責任を持つのは次のうちどれですか？",options:["アプリケーションデータの管理と暗号化","ゲストオペレーティングシステムのアップデートおよびセキュリティパッチのインストール","インフラストラクチャデバイスの設定","各インスタンスのセキュリティグループの設定"],answer:[2]},{question:"会社はPostgreSQLデータベースをAWSに移行したいと考えています。ただし、そのデータベースは頻繁には使用されません。最小限の管理作業でこの要件を満たすAWSサービスまたはリソースはどれですか？",options:["PostgreSQL on Amazon EC2","Amazon RDS for PostgreSQL","Amazon Aurora PostgreSQL 互換エディション","Amazon Aurora Serverless"],answer:[3]},{question:"会社は、アプリケーションデータベースにAmazon DynamoDBを使用しています。AWSの共有責任モデルに基づき、AWSが責任を負うタスクはどれですか？（2つ選択してください。）",options:["データの分類","アクセス権限の設定","暗号化オプションの管理","データを保存および取得するためのパブリックエンドポイントの提供","インフラストラクチャレイヤーとオペレーティングシステムの管理"],answer:[3,4]},{question:"ある企業は、顧客向けにグローバルにアクセス可能なeコマースプラットフォームを構築したいと考えています。企業は、高可用性でスケーラブルなDNSウェブサービスを使用して、ユーザーをプラットフォームに接続したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスは以下のうちどれですか？",options:["Amazon EC2","Amazon VPC","Amazon Route 53","Amazon RDS"],answer:[2]},{question:"AWS共有責任モデルに基づいて、顧客の責任に含まれるメンテナンスタスクは以下のうちどれですか？",options:["アベイラビリティゾーン間の物理的な接続","ネットワークスイッチのメンテナンス","ハードウェアの更新およびファームウェアパッチ","Amazon EC2の更新およびセキュリティパッチ"],answer:[3]},{question:"会社は、APIコールを通じてユーザーのアクティビティを確認し、セキュリティ体制を強化したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS WAF","Amazon Detective","Amazon CloudWatch","AWS CloudTrail"],answer:[3]},{question:"会社はAWSクラウドへの移行を進めており、3〜6か月間の実験的なワークロードをAWSで実行する予定です。この要件を満たす最適な料金モデルはどれですか？",options:["3年間のSavings Plansを使用する。","専有ホストを使用する。","リザーブドインスタンスを購入する。","オンデマンドインスタンスを使用する。"],answer:[3]},{question:"AWS エンタープライズサポートを利用している会社が、2か月後に人気商品の新バージョンを発売します。会社は、ウェブサイトへのトラフィックの大幅な増加を予想しています。ウェブサイトはAmazon EC2インスタンス上でホストされています。このローンチに向けて、スケーリングの準備状況を評価するために会社が取るべきアクションはどれですか？",options:["EC2インスタンスをAWS Lambda関数に置き換える。","AWS インフラストラクチャ イベント管理 (IEM)サポートを使用する。","AWS Marketplaceでイベントを監視するリクエストを提出する。","AWS Cost Managementコンソールのカバレッジレポートを確認する。"],answer:[1]},{question:"会社は、AWS上でいくつかのワークロードを実行しようとしています。それぞれのワークロードは別の事業部門に関係しており、会社は事業部門ごとにコストを分けて管理したいと考えています。この要件を最小限の手間で満たすには、どの解決策を使えばよいでしょうか？",options:["AWS Organizationsを使用して、各事業部門ごとに1つのアカウントを作成する。","スプレッドシートを使用して、各リソースの所有者とコストを管理する。","Amazon DynamoDBテーブルを使用して、各事業部門のコストを記録する。","AWS Billingコンソールを使用して、リソースに所有者を割り当ててコストを追跡する。"],answer:[0]},{question:"会社は、毎日数兆のイベントを保存および分析するための時系列データベースサービスを求めています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["Amazon Neptune","Amazon Timestream","Amazon Forecast","Amazon DocumentDB (MongoDB互換)"],answer:[1]},{question:"AWSの共有責任モデルにおいて、AWSと顧客の間で共有されるコントロールはどれですか？",options:["構成管理","物理的および環境的コントロール","データの完全性認証","アイデンティティとアクセス管理"],answer:[0]},{question:"会社は現在、Amazon EC2の容量をすべて使い切っておらず、ステートレスなワークロードを実行しています。会社はEC2のコストを最適化したいと考えています。この要件に合ったEC2インスタンスタイプはどれですか？",options:["スポットインスタンス","専有インスタンス","リザーブドインスタンス","オンデマンドインスタンス"],answer:[0]},{question:"会社はAmazon S3にデータを保存したいと考えています。会社はデータにほとんどアクセスせず、必要に応じてデータを再生成することができます。このデータを最もコスト効率の高いストレージクラスに保存したいと考えています。この要件を満たすS3のストレージクラスはどれですか？",options:["S3 Standard","S3 Intelligent-Tiering","S3 Standard-Infrequent Access (S3 Standard-IA)","S3 One Zone-Infrequent Access (S3 One Zone-IA)"],answer:[3]},{question:"会社はワークロードをAWSに移行しました。会社は、AWSを大規模に導入し、効率的かつ安全に運用したいと考えています。運用サポートに最適なAWSサービスまたはフレームワークはどれですか？",options:["AWSサポート","AWS クラウド導入フレームワーク (AWS CAF)","AWS Managed Services (AMS)","AWS Well-Architected Framework"],answer:[2]},{question:"会社は、TypeScript、Python、Java、.NETなどの一般的なプログラミング言語を使用してAWSインフラストラクチャをプロビジョニングおよび管理したいと考えています。この要件を満たすAWSサービスはどれですか？",options:["AWS CodeBuild","AWS CloudFormation","AWS CLI","AWS Cloud Development Kit (AWS CDK)"],answer:[3]},{question:"1年間のプロジェクトで、常に稼働し、適切なサイズのデータベースサーバーを使う場合、最もコストを節約できるAmazon EC2の料金プランはどれですか？",options:["オンデマンドインスタンス","コンバーティブルリザーブドインスタンス","スポットインスタンス","スタンダードリザーブドインスタンス"],answer:[3]},{question:"会社はデータバックアップのために物理的なテープライブラリを使用していますが、その容量が不足しています。会社は、テープライブラリの容量をAWSクラウドに拡張する必要があります。この要件を満たすために、どのAWSサービスを使用すべきですか？",options:["Amazon Elastic File System (Amazon EFS)","Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)","Amazon S3","AWS Storage Gateway"],answer:[3]},{question:"会社はAWSのいくつかのサービスでAWS 無料利用枠を使用しています。もし無料利用枠の使用期間が終了するか、またはアプリケーションの使用が無料利用枠の使用制限を超えた場合、どうなりますか？",options:["無料利用枠の使用を超えた分について、標準の従量課金制のサービス料金が課金される。","AWSサポートが会社に連絡し、標準のサービス料金設定を行う。","無料利用枠期間中に消費したサービスに対して料金が課され、さらに無料利用枠期間後の消費に対して追加料金が課される。","会社のAWSアカウントは凍結され、支払いプランが設定された後に再開できる。"],answer:[0]},{question:"会社は、ワークロードのパフォーマンスを監視し、クラウドサービスがビジネスのニーズに合ったレベルで提供されていることを確認したいと考えています。この要件を満たすために、AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）のどの観点が該当しますか？",options:["ビジネス","ガバナンス","プラットフォーム","オペレーション"],answer:[3]},{question:"会社はアプリケーションをAWSクラウドに移行したいと考えています。会社は、ビジネス変革の機会を特定して優先順位を付け、AWSクラウドへの準備状況を評価する計画です。この要件を満たすAWSサービスまたはツールはどれですか？",options:["AWSクラウド導入フレームワーク（AWS CAF）","AWS Managed Services (AMS)","AWS Well-Architected Framework","AWS Migration Hub"],answer:[0]}],Z=[];for(let e=0;e<256;++e)Z.push((e+256).toString(16).slice(1));function Ua(e,n=0){return(Z[e[n+0]]+Z[e[n+1]]+Z[e[n+2]]+Z[e[n+3]]+"-"+Z[e[n+4]]+Z[e[n+5]]+"-"+Z[e[n+6]]+Z[e[n+7]]+"-"+Z[e[n+8]]+Z[e[n+9]]+"-"+Z[e[n+10]]+Z[e[n+11]]+Z[e[n+12]]+Z[e[n+13]]+Z[e[n+14]]+Z[e[n+15]]).toLowerCase()}let Pt;const Za=new Uint8Array(16);function Ja(){if(!Pt){if(typeof crypto>"u"||!crypto.getRandomValues)throw new Error("crypto.getRandomValues() not supported. See https://github.com/uuidjs/uuid#getrandomvalues-not-supported");Pt=crypto.getRandomValues.bind(crypto)}return Pt(Za)}const Ya=typeof crypto<"u"&&crypto.randomUUID&&crypto.randomUUID.bind(crypto),$o={randomUUID:Ya};function Xa(e,n,t){if($o.randomUUID&&!e)return $o.randomUUID();e=e||{};const o=e.random??e.rng?.()??Ja();if(o.length<16)throw new Error("Random bytes length must be >= 16");return o[6]=o[6]&15|64,o[8]=o[8]&63|128,Ua(o)}const eA={style:{"margin-bottom":"1vh"}},nA={key:0},tA={class:"option"},oA=["value"],sA={key:1},iA={class:"option"},rA=["value"],aA={style:{display:"flex","justify-content":"center","align-items":"center",gap:"1vw","flex-wrap":"nowrap"}},AA=["disabled"],SA=["disabled"],lA={key:2},uA=_s({__name:"Question",props:{user:{},currentQuestionIndex:{},currentQuestion:{},nextQuestionClick:{type:Function}},setup(e){const n=Ve(""),t=e,o=Ve([]),s=Ve(-1),i=Ve([]),r=lr(t,"currentQuestionIndex"),a=Ve(!1),S=Ve(!1);cn([s],()=>{o.value=[s.value]}),cn([i],()=>{o.value=i.value}),cn([r],()=>{n.value=Xa(),s.value=-1,i.value=[],o.value=[],a.value=!1,S.value=!1},{immediate:!0});const c=()=>{S.value=!0,a.value=t.currentQuestion.answer.length==o.value.length&&t.currentQuestion.answer.map(f=>o.value.includes(f)).reduce((f,h)=>f&&h),r.value in t.user.percentages||(t.user.percentages[r.value]=[0,0]),t.user.percentages[r.value][1]++,a.value&&(t.user.percentages[r.value][0]++,t.user.correctedQuestions.includes(t.currentQuestionIndex)||t.user.correctedQuestions.push(t.currentQuestionIndex));const u=JSON.stringify(t.user);localStorage.setItem("user",u)};return(u,f)=>(Ae(),fe(ce,null,[X("div",eA,[X("span",null,"全体正答率: "+Ie(Object.keys(u.user.percentages).length==0?0:Math.floor(Object.keys(u.user.percentages).map(h=>u.user.percentages[h][0]/u.user.percentages[h][1]).reduce((h,y)=>h+y)/Object.keys(u.user.percentages).length*1e4)/100)+" % ",1),X("span",null,"問題正答率: "+Ie(r.value in t.user.percentages?Math.floor(t.user.percentages[r.value][0]/t.user.percentages[r.value][1]*1e4)/100:0)+" % ",1),f[3]||(f[3]=Yn("   ")),X("span",null,"網羅率: "+Ie(Math.floor(t.user.correctedQuestions.length/tt(yn).length*1e4)/100)+" % ",1)]),X("div",null,Ie(t.currentQuestion.question),1),(Ae(),fe("div",{key:n.value},[t.currentQuestion.answer.length==1?(Ae(),fe("div",nA,[(Ae(!0),fe(ce,null,bt(t.currentQuestion.options,(h,y)=>(Ae(),fe("div",null,[X("label",tA,[qo(X("input",{class:"option-button",type:"radio",name:"radio",value:y,"onUpdate:modelValue":f[0]||(f[0]=_=>s.value=_)},null,8,oA),[[ja,s.value]]),Yn(" "+Ie(h),1)])]))),256))])):(Ae(),fe("div",sA,[(Ae(!0),fe(ce,null,bt(t.currentQuestion.options,(h,y)=>(Ae(),fe("div",null,[X("label",iA,[qo(X("input",{class:"option-button",type:"checkbox",name:"checkbox",value:y,"onUpdate:modelValue":f[1]||(f[1]=_=>i.value=_)},null,8,rA),[[Va,i.value]]),Yn(" "+Ie(h),1)])]))),256))])),X("div",aA,[X("button",{class:"answerButton",style:An({color:S.value?"gray":"black"}),onClick:c,disabled:S.value},"解答する",12,AA),X("button",{class:"nextQuestionButton",style:An({color:S.value?"black":"gray"}),onClick:f[2]||(f[2]=(...h)=>u.nextQuestionClick&&u.nextQuestionClick(...h)),disabled:!S.value},"次の問題へ",12,SA)]),S.value?(Ae(),fe("div",lA,[X("div",{style:An({color:a.value?"blue":"red"})},Ie(a.value?"正解":"不正解"),5),f[4]||(f[4]=X("div",null,"答え",-1)),(Ae(!0),fe(ce,null,bt(t.currentQuestion.answer.map(h=>t.currentQuestion.options[h]),h=>(Ae(),fe("div",null,"   "+Ie(h),1))),256))])):si("",!0)]))],64))}}),li=(e,n)=>{const t=e.__vccOpts||e;for(const[o,s]of n)t[o]=s;return t},cA=li(uA,[["__scopeId","data-v-096ab54c"]]);var ui=typeof global=="object"&&global&&global.Object===Object&&global,WA=typeof self=="object"&&self&&self.Object===Object&&self,ci=ui||WA||Function("return this")(),St=ci.Symbol,Wi=Object.prototype,fA=Wi.hasOwnProperty,pA=Wi.toString,Cn=St?St.toStringTag:void 0;function mA(e){var n=fA.call(e,Cn),t=e[Cn];try{e[Cn]=void 0;var o=!0}catch{}var s=pA.call(e);return o&&(n?e[Cn]=t:delete e[Cn]),s}var dA=Object.prototype,gA=dA.toString;function hA(e){return gA.call(e)}var zA="[object Null]",wA="[object Undefined]",Uo=St?St.toStringTag:void 0;function lo(e){return e==null?e===void 0?wA:zA:Uo&&Uo in Object(e)?mA(e):hA(e)}function uo(e){return e!=null&&typeof e=="object"}function CA(e,n){for(var t=-1,o=e==null?0:e.length,s=Array(o);++t<o;)s[t]=n(e[t],t,e);return s}var fi=Array.isArray;function qA(e){var n=typeof e;return e!=null&&(n=="object"||n=="function")}var yA="[object AsyncFunction]",EA="[object Function]",vA="[object GeneratorFunction]",MA="[object Proxy]";function bA(e){if(!qA(e))return!1;var n=lo(e);return n==EA||n==vA||n==yA||n==MA}function DA(e,n){var t=-1,o=e.length;for(n||(n=Array(o));++t<o;)n[t]=e[t];return n}var IA=9007199254740991,_A=/^(?:0|[1-9]\d*)$/;function TA(e,n){var t=typeof e;return n=n??IA,!!n&&(t=="number"||t!="symbol"&&_A.test(e))&&e>-1&&e%1==0&&e<n}var FA=9007199254740991;function pi(e){return typeof e=="number"&&e>-1&&e%1==0&&e<=FA}function PA(e){return e!=null&&pi(e.length)&&!bA(e)}var xA=Object.prototype;function RA(e){var n=e&&e.constructor,t=typeof n=="function"&&n.prototype||xA;return e===t}function BA(e,n){for(var t=-1,o=Array(e);++t<e;)o[t]=n(t);return o}var OA="[object Arguments]";function Zo(e){return uo(e)&&lo(e)==OA}var mi=Object.prototype,LA=mi.hasOwnProperty,kA=mi.propertyIsEnumerable,NA=Zo(function(){return arguments}())?Zo:function(e){return uo(e)&&LA.call(e,"callee")&&!kA.call(e,"callee")};function VA(){return!1}var di=typeof Pe=="object"&&Pe&&!Pe.nodeType&&Pe,Jo=di&&typeof xe=="object"&&xe&&!xe.nodeType&&xe,jA=Jo&&Jo.exports===di,Yo=jA?ci.Buffer:void 0,GA=Yo?Yo.isBuffer:void 0,HA=GA||VA,QA="[object Arguments]",KA="[object Array]",$A="[object Boolean]",UA="[object Date]",ZA="[object Error]",JA="[object Function]",YA="[object Map]",XA="[object Number]",eS="[object Object]",nS="[object RegExp]",tS="[object Set]",oS="[object String]",sS="[object WeakMap]",iS="[object ArrayBuffer]",rS="[object DataView]",aS="[object Float32Array]",AS="[object Float64Array]",SS="[object Int8Array]",lS="[object Int16Array]",uS="[object Int32Array]",cS="[object Uint8Array]",WS="[object Uint8ClampedArray]",fS="[object Uint16Array]",pS="[object Uint32Array]",j={};j[aS]=j[AS]=j[SS]=j[lS]=j[uS]=j[cS]=j[WS]=j[fS]=j[pS]=!0;j[QA]=j[KA]=j[iS]=j[$A]=j[rS]=j[UA]=j[ZA]=j[JA]=j[YA]=j[XA]=j[eS]=j[nS]=j[tS]=j[oS]=j[sS]=!1;function mS(e){return uo(e)&&pi(e.length)&&!!j[lo(e)]}function dS(e){return function(n){return e(n)}}var gi=typeof Pe=="object"&&Pe&&!Pe.nodeType&&Pe,Tn=gi&&typeof xe=="object"&&xe&&!xe.nodeType&&xe,gS=Tn&&Tn.exports===gi,xt=gS&&ui.process,Xo=function(){try{var e=Tn&&Tn.require&&Tn.require("util").types;return e||xt&&xt.binding&&xt.binding("util")}catch{}}(),es=Xo&&Xo.isTypedArray,hS=es?dS(es):mS,zS=Object.prototype,wS=zS.hasOwnProperty;function CS(e,n){var t=fi(e),o=!t&&NA(e),s=!t&&!o&&HA(e),i=!t&&!o&&!s&&hS(e),r=t||o||s||i,a=r?BA(e.length,String):[],S=a.length;for(var c in e)wS.call(e,c)&&!(r&&(c=="length"||s&&(c=="offset"||c=="parent")||i&&(c=="buffer"||c=="byteLength"||c=="byteOffset")||TA(c,S)))&&a.push(c);return a}function qS(e,n){return function(t){return e(n(t))}}var yS=qS(Object.keys,Object),ES=Object.prototype,vS=ES.hasOwnProperty;function MS(e){if(!RA(e))return yS(e);var n=[];for(var t in Object(e))vS.call(e,t)&&t!="constructor"&&n.push(t);return n}function bS(e){return PA(e)?CS(e):MS(e)}function DS(e,n){return CA(n,function(t){return e[t]})}function IS(e){return e==null?[]:DS(e,bS(e))}var _S=Math.floor,TS=Math.random;function FS(e,n){return e+_S(TS()*(n-e+1))}function hi(e,n){var t=-1,o=e.length,s=o-1;for(n=n===void 0?o:n;++t<n;){var i=FS(t,s),r=e[i];e[i]=e[t],e[t]=r}return e.length=n,e}function PS(e){return hi(DA(e))}function xS(e){return hi(IS(e))}function RS(e){var n=fi(e)?PS:xS;return n(e)}const BS={style:{"padding-bottom":"5vh"}},OS=_s({__name:"App",setup(e){const n=pt({correctedQuestions:[],percentages:{}});xs(()=>{const r=localStorage.getItem("user");if(r){const a=JSON.parse(r);n.correctedQuestions=a.correctedQuestions,n.percentages=a.percentages}o.value=t()});const t=()=>{const r=Math.random();if(Object.keys(n.percentages).length>0&&r<.25){console.log(n.percentages);const a=Object.keys(n.percentages).map(S=>({key:S,percentage:n.percentages[S][0]/n.percentages[S][1]})).sort((S,c)=>S.percentage-c.percentage)[0];return Number(a.key)}else if(Object.keys(n.percentages).length>0&&r<.5){let a={key:-1,percentage:999};for(let S=0;S<yn.length;S++){if(!(S in n.percentages))return S;const c=n.percentages[S][0]/n.percentages[S][1];a.percentage>c&&(a.key=S,a.percentage=c)}return a.key}else return Math.floor(Math.random()*yn.length)},o=Ve(null),s=Es(()=>{const r=yn[o.value],a=r.answer.map(S=>r.options[S]);return r.options=RS(r.options),r.answer=a.map(S=>r.options.indexOf(S)),r}),i=()=>{o.value=Math.floor(Math.random()*yn.length)};return(r,a)=>(Ae(),fe("main",BS,[o.value?(Ae(),ni(cA,{key:0,user:tt(n),currentQuestionIndex:o.value,currentQuestion:tt(s),nextQuestionClick:i},null,8,["user","currentQuestionIndex","currentQuestion"])):si("",!0)]))}}),LS=li(OS,[["__scopeId","data-v-53d9d5cb"]]);Qa(LS).mount("#app")});export default kS();
